{"sentences_0": {"itText": "NULL il governo degli stati uniti ha chiesto marted\u00ec all \u2019 unione sovietica di riesaminare la risposta , inizialmente fredda , sul piano di pace della comunit\u00e0 economica europea per l \u2019 afghanistan .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "stati", "lemma": "stato", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "uniti", "lemma": "unito", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "chiesto", "lemma": "chiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": "marted\u00ec", "lemma": "marted\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "9": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "10": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "xcomp", "offset": 57}, "11": {"string": "unione", "lemma": "unione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "12": {"string": "sovietica", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "xcomp", "offset": 66}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riesaminare", "dep_label": "ccomp", "offset": 76}, "14": {"string": "riesaminare", "lemma": "riesaminare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "xcomp", "offset": 79}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risposta", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "16": {"string": "risposta", "lemma": "risposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riesaminare", "dep_label": "ccomp", "offset": 94}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fredda", "dep_label": "amod", "offset": 103}, "18": {"string": "inizialmente", "lemma": "inizialmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fredda", "dep_label": "amod", "offset": 105}, "19": {"string": "fredda", "lemma": "freddo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposta", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "21": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "22": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposta", "dep_label": "obj", "offset": 131}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "24": {"string": "pace", "lemma": "pace", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "25": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "26": {"string": "comunit\u00e0", "lemma": "comunit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "27": {"string": "economica", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "28": {"string": "europea", "lemma": "europeo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "29": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "30": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 182}, "31": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 184}, "32": {"string": "afghanistan", "lemma": "afghanistan", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}}, "ptText": "o governo dos estados unidos pediu ter\u00e7a-feira \u00e0 uni\u00e3o sovi\u00e9tica para reconsiderar a sua resposta , inicialmente fria , a um plano de paz da comunidade econ\u00f3mica europeia para o afeganist\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "3": {"string": "estados", "lemma": "estar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "4": {"string": "unidos", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "5": {"string": "pediu", "lemma": "pedir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "ter\u00e7a-feira", "lemma": "ter\u00e7a-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "7": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "8": {"string": "uni\u00e3o", "lemma": "uni\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "9": {"string": "sovi\u00e9tica", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "10": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reconsiderar", "dep_label": "advcl", "offset": 65}, "11": {"string": "reconsiderar", "lemma": "reconsiderar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "resposta", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "13": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "resposta", "dep_label": "obj", "offset": 85}, "14": {"string": "resposta", "lemma": "respostar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reconsiderar", "dep_label": "advcl", "offset": 89}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fria", "dep_label": "amod", "offset": 98}, "16": {"string": "inicialmente", "lemma": "inicialmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fria", "dep_label": "amod", "offset": 100}, "17": {"string": "fria", "lemma": "frio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resposta", "dep_label": "obj", "offset": 113}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fria", "dep_label": "amod", "offset": 118}, "19": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "obl", "offset": 120}, "20": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "21": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reconsiderar", "dep_label": "advcl", "offset": 125}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "23": {"string": "paz", "lemma": "paz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunidade", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "25": {"string": "comunidade", "lemma": "comunidade", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "26": {"string": "econ\u00f3mica", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunidade", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "27": {"string": "europeia", "lemma": "europeu", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunidade", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "28": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "29": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "30": {"string": "afeganist\u00e3o", "lemma": "afeganist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "32": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 192}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Governo dos Estados Unidos", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "il governo degli stati uniti", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "chiesto", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ter\u00e7a-feira", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "marted\u00ec", "id_tokens": [45]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "chiesto", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica", "id_tokens": [7, 8, 9]}, "it": {"text": "all \u2019 unione sovietica", "id_tokens": [53, 54, 55, 56]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "chiesto", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para reconsiderar a sua resposta , inicialmente fria , a um plano de paz da Comunidade Econ\u00f3mica Europeia para o Afeganist\u00e3o", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "riesaminare la risposta , inizialmente fredda , sul piano di pace della comunit\u00e0 economica europea per l \u2019 afghanistan", "id_tokens": [79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "chiesto", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a sua resposta", "id_tokens": [12, 13, 14]}, "it": {"text": "la risposta", "id_tokens": [91, 92]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reconsiderar", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "riesaminare", "id_tokens": [79]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL contemporaneamente , \u00e8 stato annunciato che il ministro degli affari esteri britannico , lorde carrington , nonch\u00e9 uno dei principali artefici del piano della cee , incontrer\u00e0 il 17 , a washington , il segretario di stato americano , alexander haig , per discutere sull \u2019 argomento .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "contemporaneamente", "lemma": "contemporaneamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemporaneamente", "dep_label": "advmod", "offset": 24}, "3": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "4": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "5": {"string": "annunciato", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "ccomp", "offset": 45}, "7": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 49}, "8": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "ccomp", "offset": 52}, "9": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "10": {"string": "affari", "lemma": "affare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 67}, "11": {"string": "esteri", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "12": {"string": "britannico", "lemma": "britannico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 81}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "ccomp", "offset": 92}, "14": {"string": "lorde", "lemma": "lorde", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "15": {"string": "carrington", "lemma": "carrington", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "ccomp", "offset": 100}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "conj", "offset": 111}, "17": {"string": "nonch\u00e9", "lemma": "nonch\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "18": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "ccomp", "offset": 120}, "19": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "artefici", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "20": {"string": "principali", "lemma": "principale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artefici", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "21": {"string": "artefici", "lemma": "artefice", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "22": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "23": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artefici", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "24": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "25": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 168}, "27": {"string": "incontrer\u00e0", "lemma": "incontrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "17", "dep_label": "obl", "offset": 181}, "29": {"string": "17", "lemma": "17", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 184}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "31": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "washington", "dep_label": "obl", "offset": 189}, "32": {"string": "washington", "lemma": "washington", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 191}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "34": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obj", "offset": 204}, "35": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "36": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "37": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obj", "offset": 221}, "38": {"string": "americano", "lemma": "americano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alexander", "dep_label": "conj", "offset": 237}, "40": {"string": "alexander", "lemma": "alexander", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obj", "offset": 239}, "41": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alexander", "dep_label": "conj", "offset": 249}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 254}, "43": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "advcl", "offset": 256}, "44": {"string": "discutere", "lemma": "discutere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrer\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 260}, "45": {"string": "sull", "lemma": "sull", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "advcl", "offset": 270}, "46": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argomento", "dep_label": "obj", "offset": 275}, "47": {"string": "argomento", "lemma": "argomento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "advcl", "offset": 277}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}}, "ptText": "ao mesmo tempo , foi anunciado que lorde carrington , o ministro brit\u00e2nico dos neg\u00f3cios estrangeiros e um dos principais arquitectos do plano da cee , se re\u00fane em washington , no dia 17 , com o secret\u00e1rio americano de estado , alexander haig , aparentemente a fim de debater o assunto . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 3}, "2": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "4": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "anunciado", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "csubj", "offset": 31}, "7": {"string": "lorde", "lemma": "lorde", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "8": {"string": "carrington", "lemma": "carrington", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "csubj", "offset": 41}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "appos", "offset": 52}, "10": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "appos", "offset": 54}, "11": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "csubj", "offset": 56}, "12": {"string": "brit\u00e2nico", "lemma": "brit\u00e2nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "appos", "offset": 65}, "13": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "14": {"string": "neg\u00f3cios", "lemma": "neg\u00f3cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "appos", "offset": 79}, "15": {"string": "estrangeiros", "lemma": "estrangeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "conj", "offset": 101}, "17": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "appos", "offset": 103}, "18": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arquitectos", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "19": {"string": "principais", "lemma": "principal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arquitectos", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "20": {"string": "arquitectos", "lemma": "arquitecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "conj", "offset": 121}, "21": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "22": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arquitectos", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "23": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "24": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "re\u00fane", "dep_label": "conj", "offset": 149}, "26": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "re\u00fane", "dep_label": "conj", "offset": 151}, "27": {"string": "re\u00fane", "lemma": "reunir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "ROOT", "offset": 154}, "28": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "washington", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "29": {"string": "washington", "lemma": "washington", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "re\u00fane", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "re\u00fane", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "31": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "32": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "re\u00fane", "dep_label": "conj", "offset": 179}, "33": {"string": "17", "lemma": "17", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 183}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "35": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "36": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "37": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 194}, "38": {"string": "americano", "lemma": "americano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "40": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alexander", "dep_label": "appos", "offset": 225}, "42": {"string": "alexander", "lemma": "alexander", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "43": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alexander", "dep_label": "appos", "offset": 237}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alexander", "dep_label": "appos", "offset": 242}, "45": {"string": "aparentemente", "lemma": "aparentemente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "acl", "offset": 244}, "46": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "acl", "offset": 258}, "47": {"string": "fim", "lemma": "fim", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "mark", "offset": 260}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "mark", "offset": 264}, "49": {"string": "debater", "lemma": "debater", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 267}, "50": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assunto", "dep_label": "obj", "offset": 275}, "51": {"string": "assunto", "lemma": "assunto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "acl", "offset": 277}, "52": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}, "53": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 287}}, "relations": [{"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que lorde Carrington , o ministro brit\u00e2nico dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e um dos principais arquitectos do plano da CEE , se re\u00fane em Washington , no dia 17 , com o secret\u00e1rio americano de Estado , Alexander Haig , aparentemente a fim de debater o assunto", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51]}, "it": {"text": "che il ministro degli affari esteri britannico , lorde carrington , nonch\u00e9 uno dei principali artefici del piano della cee , incontrer\u00e0 il 17 , a washington , il segretario di stato americano , alexander haig , per discutere sull \u2019 argomento", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi anunciado", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "stato annunciato", "id_tokens": [28, 29]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ao mesmo tempo", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "contemporaneamente", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi anunciado", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "stato annunciato", "id_tokens": [28, 29]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "lorde Carrington , o ministro brit\u00e2nico dos Neg\u00f3cios Estrangeiros e um dos principais arquitectos do plano da CEE", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "il ministro degli affari esteri britannico , lorde carrington , nonch\u00e9 uno dei principali artefici del piano della cee", "id_tokens": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se re\u00fane", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "incontrer\u00e0", "id_tokens": [170]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Washington", "id_tokens": [28, 29]}, "it": {"text": "a washington", "id_tokens": [189, 190]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se re\u00fane", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "incontrer\u00e0", "id_tokens": [170]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no dia 17", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "17", "id_tokens": [184]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se re\u00fane", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "incontrer\u00e0", "id_tokens": [170]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com o secret\u00e1rio americano de Estado , Alexander Haig", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43]}, "it": {"text": "il segretario di stato americano , alexander haig", "id_tokens": [204, 205, 206, 207, 208, 209, 210, 211]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se re\u00fane", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "incontrer\u00e0", "id_tokens": [170]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "aparentemente a fim de debater o assunto", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se re\u00fane", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "incontrer\u00e0", "id_tokens": [170]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o assunto", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "argomento", "id_tokens": [67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "debater", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "discutere", "id_tokens": [50]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL haig e carrington avranno l \u2019 opportunit\u00e0 di discutere sull \u2019 argomento con il ministro degli affari esteri sovietico , andrei gromyko , in occasione dell \u2019 apertura della sessione autunnale dell \u2019 assemblea generale delle nazioni unite , a new york , a cui saranno presenti tutti e tre .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "avranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carrington", "dep_label": "conj", "offset": 10}, "3": {"string": "carrington", "lemma": "carrington", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 12}, "4": {"string": "avranno", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opportunit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 31}, "6": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opportunit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 33}, "7": {"string": "opportunit\u00e0", "lemma": "opportunit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "acl", "offset": 47}, "9": {"string": "discutere", "lemma": "discutere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opportunit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "10": {"string": "sull", "lemma": "sull", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "acl", "offset": 60}, "11": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argomento", "dep_label": "obj", "offset": 65}, "12": {"string": "argomento", "lemma": "argomento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "acl", "offset": 67}, "13": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "15": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "argomento", "dep_label": "obj", "offset": 84}, "16": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "17": {"string": "affari", "lemma": "affare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "18": {"string": "esteri", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "19": {"string": "sovietico", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andrei", "dep_label": "conj", "offset": 123}, "21": {"string": "andrei", "lemma": "andare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "22": {"string": "gromyko", "lemma": "gromyko", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andrei", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andrei", "dep_label": "conj", "offset": 140}, "24": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 142}, "25": {"string": "occasione", "lemma": "occasione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andrei", "dep_label": "conj", "offset": 145}, "26": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "27": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apertura", "dep_label": "obj", "offset": 160}, "28": {"string": "apertura", "lemma": "apertura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andrei", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "29": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sessione", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "30": {"string": "sessione", "lemma": "sessione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apertura", "dep_label": "obj", "offset": 177}, "31": {"string": "autunnale", "lemma": "autunnale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sessione", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "32": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sessione", "dep_label": "nmod", "offset": 196}, "33": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 201}, "34": {"string": "assemblea", "lemma": "assemblea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "35": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 213}, "36": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "37": {"string": "nazioni", "lemma": "nazione", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 228}, "38": {"string": "unite", "lemma": "unito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 242}, "40": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "new", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "41": {"string": "new", "lemma": "new", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 246}, "42": {"string": "york", "lemma": "york", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "new", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 255}, "44": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 257}, "45": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 259}, "46": {"string": "saranno", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 263}, "47": {"string": "presenti", "lemma": "presente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 271}, "48": {"string": "tutti", "lemma": "tutti", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 280}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tre", "dep_label": "conj", "offset": 286}, "50": {"string": "tre", "lemma": "tre", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tutti", "dep_label": "nsubj", "offset": 288}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 292}}, "ptText": "haig e carrington ter\u00e3o a oportunidade de debater o assunto com o ministro sovi\u00e9tico dos neg\u00f3cios estrangeiros , andrei gromyko , quando os tr\u00eas assistirem \u00e0 abertura da sess\u00e3o de outono da assembleia geral das na\u00e7\u00f5es unidas , em nova iorque . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carrington", "dep_label": "conj", "offset": 5}, "2": {"string": "carrington", "lemma": "carrington", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "ter\u00e3o", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oportunidade", "dep_label": "obj", "offset": 24}, "5": {"string": "oportunidade", "lemma": "oportunidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "acl", "offset": 39}, "7": {"string": "debater", "lemma": "debater", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oportunidade", "dep_label": "obj", "offset": 42}, "8": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assunto", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "9": {"string": "assunto", "lemma": "assunto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "acl", "offset": 52}, "10": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "11": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "12": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assunto", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "13": {"string": "sovi\u00e9tico", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "14": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "15": {"string": "neg\u00f3cios", "lemma": "neg\u00f3cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "16": {"string": "estrangeiros", "lemma": "estrangeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "acl", "offset": 111}, "18": {"string": "andrei", "lemma": "andrei", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "19": {"string": "gromyko", "lemma": "gromyko", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andrei", "dep_label": "parataxis", "offset": 120}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistirem", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "21": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assistirem", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "22": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tr\u00eas", "dep_label": "nsubj", "offset": 137}, "23": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assistirem", "dep_label": "advcl", "offset": 140}, "24": {"string": "assistirem", "lemma": "assistir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andrei", "dep_label": "parataxis", "offset": 145}, "25": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abertura", "dep_label": "obl", "offset": 156}, "26": {"string": "abertura", "lemma": "abertura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistirem", "dep_label": "advcl", "offset": 158}, "27": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "28": {"string": "sess\u00e3o", "lemma": "sess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abertura", "dep_label": "obl", "offset": 170}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outono", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "30": {"string": "outono", "lemma": "outonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "31": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "32": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "outono", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "33": {"string": "geral", "lemma": "geral", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "34": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "35": {"string": "na\u00e7\u00f5es", "lemma": "na\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "36": {"string": "unidas", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistirem", "dep_label": "advcl", "offset": 225}, "38": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nova", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "39": {"string": "nova", "lemma": "novo", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assistirem", "dep_label": "advcl", "offset": 230}, "40": {"string": "iorque", "lemma": "iorque", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nova", "dep_label": "obl", "offset": 235}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "42": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 244}}, "relations": [{"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o assunto", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "argomento", "id_tokens": [67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "debater", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "discutere", "id_tokens": [50]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Haig e Carrington", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "haig e carrington", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter\u00e3o a oportunidade de debater", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "avranno l \u2019 opportunit\u00e0 di discutere", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "o assunto", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "argomento", "id_tokens": [67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter\u00e3o a oportunidade de debater", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "avranno l \u2019 opportunit\u00e0 di discutere", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com o ministro sovi\u00e9tico dos Neg\u00f3cios Estrangeiros , Andrei Gromyko", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "it": {"text": "con il ministro degli affari esteri sovietico , andrei gromyko", "id_tokens": [77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter\u00e3o a oportunidade de debater", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "avranno l \u2019 opportunit\u00e0 di discutere", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "quando os tr\u00eas assistirem \u00e0 abertura da sess\u00e3o de Outono da Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas , em Nova Iorque", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter\u00e3o a oportunidade de debater", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "avranno l \u2019 opportunit\u00e0 di discutere", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os tr\u00eas", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "gromyko", "id_tokens": [132]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assistirem", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "gromyko", "id_tokens": [132]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 abertura da sess\u00e3o de Outono da Assembleia Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas", "id_tokens": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "apertura della sessione autunnale dell \u2019 assemblea generale delle nazioni unite", "id_tokens": [162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171, 172]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assistirem", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "gromyko", "id_tokens": [132]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Nova Iorque", "id_tokens": [38, 39, 40]}, "it": {"text": "a new york", "id_tokens": [244, 245, 246]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assistirem", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "gromyko", "id_tokens": [132]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL \u00ab ci auguriamo che l \u2019 unione sovietica risponda in modo costruttivo ad un&apos; iniziativa che pu\u00f2 dare nuoni risultati e attenuare la tragedia umanitaria dell \u2019 afghanistan \u00bb , ha affermato l \u2019 informatore della segreteria di lorde carrington , che ha presentato luned\u00ec , in nome dei 10 paesi del mercato unico , il piano mosca , giudicato poco realista dal governo sovietico .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "auguriamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "auguriamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "auguriamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "auguriamo", "lemma": "augurare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "auguriamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "4": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risponda", "dep_label": "ccomp", "offset": 20}, "5": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risponda", "dep_label": "ccomp", "offset": 24}, "6": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "7": {"string": "unione", "lemma": "unione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risponda", "dep_label": "ccomp", "offset": 28}, "8": {"string": "sovietica", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nsubj", "offset": 35}, "9": {"string": "risponda", "lemma": "risponda", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "auguriamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "10": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "11": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risponda", "dep_label": "ccomp", "offset": 57}, "12": {"string": "costruttivo", "lemma": "costruttivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "13": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "un&apos", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "14": {"string": "un&apos", "lemma": "un&apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risponda", "dep_label": "ccomp", "offset": 77}, "15": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "auguriamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "16": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "17": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 97}, "18": {"string": "pu\u00f2", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 101}, "19": {"string": "dare", "lemma": "dare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "nsubj", "offset": 105}, "20": {"string": "nuoni", "lemma": "nuoni", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 110}, "21": {"string": "risultati", "lemma": "risultato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nuoni", "dep_label": "obj", "offset": 116}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenuare", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "23": {"string": "attenuare", "lemma": "attenuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 128}, "24": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tragedia", "dep_label": "obj", "offset": 138}, "25": {"string": "tragedia", "lemma": "tragedia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenuare", "dep_label": "conj", "offset": 141}, "26": {"string": "umanitaria", "lemma": "umanitario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tragedia", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "27": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tragedia", "dep_label": "obj", "offset": 161}, "28": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "conj", "offset": 166}, "29": {"string": "afghanistan", "lemma": "afghanistan", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "30": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "nsubj", "offset": 180}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "nsubj", "offset": 182}, "32": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "33": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 187}, "34": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informatore", "dep_label": "ccomp", "offset": 197}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informatore", "dep_label": "ccomp", "offset": 199}, "36": {"string": "informatore", "lemma": "informatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "37": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segreteria", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "38": {"string": "segreteria", "lemma": "segreteria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informatore", "dep_label": "ccomp", "offset": 219}, "39": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "40": {"string": "lorde", "lemma": "lorde", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segreteria", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "41": {"string": "carrington", "lemma": "carrington", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segreteria", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "43": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 252}, "44": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 256}, "45": {"string": "presentato", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segreteria", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "46": {"string": "luned\u00ec", "lemma": "luned\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 270}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 277}, "48": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "49": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}, "50": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 287}, "51": {"string": "10", "lemma": "10", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "52": {"string": "paesi", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "obl", "offset": 294}, "53": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercato", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "54": {"string": "mercato", "lemma": "mercato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "55": {"string": "unico", "lemma": "unico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mercato", "dep_label": "nmod", "offset": 312}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 318}, "57": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nsubj", "offset": 320}, "58": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 323}, "59": {"string": "mosca", "lemma": "mosca", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nsubj", "offset": 329}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nsubj", "offset": 335}, "61": {"string": "giudicato", "lemma": "giudicare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nsubj", "offset": 337}, "62": {"string": "poco", "lemma": "poco", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realista", "dep_label": "xcomp", "offset": 347}, "63": {"string": "realista", "lemma": "realista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giudicato", "dep_label": "acl", "offset": 352}, "64": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 361}, "65": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giudicato", "dep_label": "acl", "offset": 365}, "66": {"string": "sovietico", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 373}, "67": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 383}}, "ptText": "\u00ab esperamos que a uni\u00e3o sovi\u00e9tica responda de forma construtiva a uma iniciativa que poderia ir longe , no sentido de aliviar a trag\u00e9dia humana do afeganist\u00e3o \u00bb , disse o informador da secretaria lorde carrington , em nome dos dez pa\u00edses do mercado comum , apresentou na segunda-feira o plano em moscovo , mas o governo sovi\u00e9tico n\u00e3o o considerou realista . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperamos", "dep_label": "parataxis", "offset": 0}, "1": {"string": "esperamos", "lemma": "esperar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "responda", "dep_label": "ccomp", "offset": 12}, "3": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "uni\u00e3o", "lemma": "uni\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responda", "dep_label": "ccomp", "offset": 18}, "5": {"string": "sovi\u00e9tica", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "6": {"string": "responda", "lemma": "responder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperamos", "dep_label": "parataxis", "offset": 34}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 43}, "8": {"string": "forma", "lemma": "formar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "responda", "dep_label": "ccomp", "offset": 46}, "9": {"string": "construtiva", "lemma": "construtivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 52}, "10": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "11": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "12": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responda", "dep_label": "ccomp", "offset": 70}, "13": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 81}, "14": {"string": "poderia", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 85}, "15": {"string": "ir", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 93}, "16": {"string": "longe", "lemma": "longe", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ir", "dep_label": "xcomp", "offset": 96}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "longe", "dep_label": "advmod", "offset": 102}, "18": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": "sentido", "lemma": "sentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "longe", "dep_label": "advmod", "offset": 107}, "20": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aliviar", "dep_label": "acl", "offset": 115}, "21": {"string": "aliviar", "lemma": "aliviar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obl", "offset": 118}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trag\u00e9dia", "dep_label": "obj", "offset": 126}, "23": {"string": "trag\u00e9dia", "lemma": "trag\u00e9dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aliviar", "dep_label": "acl", "offset": 128}, "24": {"string": "humana", "lemma": "humano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trag\u00e9dia", "dep_label": "obj", "offset": 137}, "25": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "26": {"string": "afeganist\u00e3o", "lemma": "afeganist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trag\u00e9dia", "dep_label": "obj", "offset": 147}, "27": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperamos", "dep_label": "parataxis", "offset": 159}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "29": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 163}, "30": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "informador", "dep_label": "nsubj", "offset": 169}, "31": {"string": "informador", "lemma": "informador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "32": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secretaria", "dep_label": "amod", "offset": 182}, "33": {"string": "secretaria", "lemma": "secretariar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "appos", "offset": 185}, "34": {"string": "lorde", "lemma": "lorde", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informador", "dep_label": "nsubj", "offset": 196}, "35": {"string": "carrington", "lemma": "carrington", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lorde", "dep_label": "appos", "offset": 202}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "37": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "38": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informador", "dep_label": "nsubj", "offset": 218}, "39": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "40": {"string": "dez", "lemma": "dez", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "41": {"string": "pa\u00edses", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "42": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercado", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "43": {"string": "mercado", "lemma": "mercar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "44": {"string": "comum", "lemma": "comum", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mercado", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "46": {"string": "apresentou", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 257}, "47": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segunda-feira", "dep_label": "obl", "offset": 268}, "48": {"string": "segunda-feira", "lemma": "segunda-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "csubj", "offset": 271}, "49": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "obj", "offset": 285}, "50": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "csubj", "offset": 287}, "51": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moscovo", "dep_label": "nmod", "offset": 293}, "52": {"string": "moscovo", "lemma": "moscovo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "obj", "offset": 296}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "conj", "offset": 304}, "54": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "conj", "offset": 306}, "55": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 310}, "56": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "conj", "offset": 312}, "57": {"string": "sovi\u00e9tico", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 320}, "58": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "conj", "offset": 330}, "59": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "conj", "offset": 334}, "60": {"string": "considerou", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "csubj", "offset": 336}, "61": {"string": "realista", "lemma": "realistar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 356}, "63": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 358}}, "relations": [{"id": "R14", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "l \u2019 unione sovietica", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "responda", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "risponda", "id_tokens": [45]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "de forma construtiva", "id_tokens": [7, 8, 9]}, "it": {"text": "modo costruttivo", "id_tokens": [57, 58]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "responda", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "risponda", "id_tokens": [45]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a uma iniciativa que poderia ir longe , no sentido de aliviar a trag\u00e9dia humana do Afeganist\u00e3o", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "ad un&apos; iniziativa che pu\u00f2 dare nuoni risultati e attenuare la tragedia umanitaria dell \u2019 afghanistan", "id_tokens": [74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "responda", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "risponda", "id_tokens": [45]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [20]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poderia ir longe", "id_tokens": [14, 15, 16]}, "it": {"text": "pu\u00f2 dare nuoni", "id_tokens": [101, 102, 103]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a trag\u00e9dia humana do Afeganist\u00e3o", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "la tragedia umanitaria dell \u2019 afghanistan", "id_tokens": [138, 139, 140, 141, 142, 143]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aliviar", "id_tokens": [21]}, "it": {"text": "attenuare", "id_tokens": [128]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o informador da Secretaria", "id_tokens": [30, 31, 32, 33]}, "it": {"text": "l \u2019 informatore della segreteria", "id_tokens": [197, 198, 199, 200, 201]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "Esperamos que a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica responda de forma construtiva a uma iniciativa que poderia ir longe , no sentido de aliviar a trag\u00e9dia humana do Afeganist\u00e3o", "id_tokens": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "auguriamo che l \u2019 unione sovietica risponda in modo costruttivo ad un&apos; iniziativa che pu\u00f2 dare nuoni risultati e attenuare la tragedia umanitaria dell \u2019 afghanistan", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Lorde Carrington", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "lorde carrington", "id_tokens": [233, 234]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [46]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na segunda-feira", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "nuoni", "id_tokens": [110]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [46]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o plano", "id_tokens": [49, 50]}, "it": {"text": "il piano", "id_tokens": [320, 321]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [46]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Moscovo", "id_tokens": [51, 52]}, "it": {"text": "mosca", "id_tokens": [329]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [46]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Governo sovi\u00e9tico", "id_tokens": [55, 56, 57]}, "it": {"text": "governo sovietico", "id_tokens": [365, 366]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o o considerou", "id_tokens": [58, 59, 60]}, "it": {"text": "giudicato", "id_tokens": [337]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "realista", "id_tokens": [61]}, "it": {"text": "realista", "id_tokens": [352]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o o considerou", "id_tokens": [58, 59, 60]}, "it": {"text": "giudicato", "id_tokens": [337]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL il piano della cee prevede che i cinque membri permanenti del consiglio di sicurezza delle nazioni unite ( gran bretagna , cina , francia , unione sovietica e stati uniti ) si riuniscano con india , il pakistan e iran per valutare le prospettive auspicabili per un afghanistan disallineato e indipendente .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "4": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "5": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riuniscano", "dep_label": "ccomp", "offset": 32}, "7": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nsubj", "offset": 36}, "8": {"string": "cinque", "lemma": "cinque", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "9": {"string": "membri", "lemma": "membro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuniscano", "dep_label": "ccomp", "offset": 45}, "10": {"string": "permanenti", "lemma": "permanente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nsubj", "offset": 52}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "12": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nsubj", "offset": 67}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sicurezza", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "14": {"string": "sicurezza", "lemma": "sicurezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "15": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "16": {"string": "nazioni", "lemma": "nazione", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "17": {"string": "unite", "lemma": "unito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "18": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "19": {"string": "gran", "lemma": "gran", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "20": {"string": "bretagna", "lemma": "bretagna", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nsubj", "offset": 117}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cina", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "22": {"string": "cina", "lemma": "cina", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "francia", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "24": {"string": "francia", "lemma": "francia", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "conj", "offset": 143}, "26": {"string": "unione", "lemma": "unione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "27": {"string": "sovietica", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "29": {"string": "stati", "lemma": "stato", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "30": {"string": "uniti", "lemma": "unito", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "31": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "32": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riuniscano", "dep_label": "ccomp", "offset": 178}, "33": {"string": "riuniscano", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 181}, "34": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "india", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "35": {"string": "india", "lemma": "india", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuniscano", "dep_label": "ccomp", "offset": 196}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pakistan", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "37": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pakistan", "dep_label": "conj", "offset": 204}, "38": {"string": "pakistan", "lemma": "pakistan", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuniscano", "dep_label": "ccomp", "offset": 207}, "39": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iran", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "40": {"string": "iran", "lemma": "iran", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pakistan", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "41": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valutare", "dep_label": "acl", "offset": 223}, "42": {"string": "valutare", "lemma": "valutare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pakistan", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "43": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prospettive", "dep_label": "obj", "offset": 236}, "44": {"string": "prospettive", "lemma": "prospettiva", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valutare", "dep_label": "acl", "offset": 239}, "45": {"string": "auspicabili", "lemma": "auspicabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prospettive", "dep_label": "obj", "offset": 251}, "46": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "obl", "offset": 263}, "47": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "48": {"string": "afghanistan", "lemma": "afghanistan", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valutare", "dep_label": "acl", "offset": 270}, "49": {"string": "disallineato", "lemma": "disallineato", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "obl", "offset": 282}, "50": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indipendente", "dep_label": "conj", "offset": 295}, "51": {"string": "indipendente", "lemma": "indipendente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disallineato", "dep_label": "amod", "offset": 297}, "52": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 310}}, "ptText": "o plano da cee prev\u00ea que os cinco membros permanentes do conselho de seguran\u00e7a das na\u00e7\u00f5es unidas ( gr\u00e3-bretanha , china , fran\u00e7a , uni\u00e3o sovi\u00e9tica e estados unidos ) se reunam com a \u00edndia , o paquist\u00e3o e o ir\u00e3o para estudarem garantias de um afeganist\u00e3o n\u00e3o alinhado e independente . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 8}, "3": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "4": {"string": "prev\u00ea", "lemma": "prever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reunam", "dep_label": "ccomp", "offset": 21}, "6": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nsubj", "offset": 25}, "7": {"string": "cinco", "lemma": "cincar", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "8": {"string": "membros", "lemma": "membro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunam", "dep_label": "ccomp", "offset": 34}, "9": {"string": "permanentes", "lemma": "permanente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "10": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nsubj", "offset": 57}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguran\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "13": {"string": "seguran\u00e7a", "lemma": "seguran\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "14": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "15": {"string": "na\u00e7\u00f5es", "lemma": "na\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguran\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "16": {"string": "unidas", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "17": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "appos", "offset": 97}, "18": {"string": "gr\u00e3-bretanha", "lemma": "gr\u00e3-bretanha", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "china", "dep_label": "conj", "offset": 112}, "20": {"string": "china", "lemma": "chino", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "appos", "offset": 114}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fran\u00e7a", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "22": {"string": "fran\u00e7a", "lemma": "fran\u00e7a", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "appos", "offset": 122}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "24": {"string": "uni\u00e3o", "lemma": "uni\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "appos", "offset": 131}, "25": {"string": "sovi\u00e9tica", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "27": {"string": "estados", "lemma": "estar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "appos", "offset": 149}, "28": {"string": "unidos", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "conj", "offset": 157}, "29": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "appos", "offset": 164}, "30": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reunam", "dep_label": "ccomp", "offset": 166}, "31": {"string": "reunam", "lemma": "reunam", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "32": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00edndia", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00edndia", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "34": {"string": "\u00edndia", "lemma": "\u00edndio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunam", "dep_label": "ccomp", "offset": 182}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunam", "dep_label": "ccomp", "offset": 188}, "36": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paquist\u00e3o", "dep_label": "dep", "offset": 190}, "37": {"string": "paquist\u00e3o", "lemma": "paquist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunam", "dep_label": "ccomp", "offset": 192}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ir\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "39": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ir\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 204}, "40": {"string": "ir\u00e3o", "lemma": "ir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paquist\u00e3o", "dep_label": "dep", "offset": 206}, "41": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudarem", "dep_label": "advcl", "offset": 211}, "42": {"string": "estudarem", "lemma": "estudar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ir\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "43": {"string": "garantias", "lemma": "garantir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudarem", "dep_label": "advcl", "offset": 226}, "44": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "45": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "46": {"string": "afeganist\u00e3o", "lemma": "afeganist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "garantias", "dep_label": "obj", "offset": 242}, "47": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alinhado", "dep_label": "acl", "offset": 254}, "48": {"string": "alinhado", "lemma": "alinhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "independente", "dep_label": "conj", "offset": 267}, "50": {"string": "independente", "lemma": "independente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alinhado", "dep_label": "acl", "offset": 269}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}, "52": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 284}}, "relations": [{"id": "R34", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os cinco membros permanentes do Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas ( Gr\u00e3-Bretanha , China , Fran\u00e7a , Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e Estados Unidos", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "i cinque membri permanenti del consiglio di sicurezza delle nazioni unite ( gran bretagna , cina , francia , unione sovietica e stati uniti", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se reunam", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "si riuniscano", "id_tokens": [178, 179]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com a \u00cdndia , o Paquist\u00e3o e o Ir\u00e3o", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "con india , il pakistan e iran", "id_tokens": [192, 193, 194, 195, 196, 197, 198]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se reunam", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "si riuniscano", "id_tokens": [178, 179]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O plano da CEE", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il piano della cee", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00ea", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "prevede", "id_tokens": [24]}}}]}}