{"sentences_0": {"itText": "NULL una delle reali conquiste del 25 aprile , ovvero dell \u2019 instaurazione della democrazia e del consolidamento delle sue istituzioni , \u00e8 stato , senza dubbio , il riconoscimento costituzionale del regime politico-amministrativo delle regioni autonome di madera e azzorre con l \u2019 obiettivo di favorire la partecipazione attiva dei cittadini nella vita pubblica , nella gestione della cosa pubblica e nello sviluppo e nella promozione degli interessi locali . il meritato riconoscimento dell&apos; autonomia arriva dopo oltre un secolo di lotte e indottrinamento basati sui vincoli geografici , economici e sociali delle popolazioni isolane condannate , durante anni e", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "una", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conquiste", "dep_label": "nmod", "offset": 9}, "3": {"string": "reali", "lemma": "reale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conquiste", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "conquiste", "lemma": "conquista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "una", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "5": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "25", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "6": {"string": "25", "lemma": "25", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conquiste", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "7": {"string": "aprile", "lemma": "aprile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "25", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 45}, "9": {"string": "ovvero", "lemma": "ovvero", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 47}, "10": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "una", "dep_label": "nsubj", "offset": 54}, "11": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instaurazione", "dep_label": "obj", "offset": 59}, "12": {"string": "instaurazione", "lemma": "instaurazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 61}, "13": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "democrazia", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "14": {"string": "democrazia", "lemma": "democrazia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instaurazione", "dep_label": "obj", "offset": 81}, "15": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "conj", "offset": 92}, "16": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "conj", "offset": 94}, "17": {"string": "consolidamento", "lemma": "consolidamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democrazia", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "18": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "istituzioni", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "19": {"string": "sue", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "istituzioni", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "20": {"string": "istituzioni", "lemma": "istituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "conj", "offset": 123}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "una", "dep_label": "nsubj", "offset": 135}, "22": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "23": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "cop", "offset": 145}, "25": {"string": "senza", "lemma": "senza", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dubbio", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "26": {"string": "dubbio", "lemma": "dubbio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dubbio", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 162}, "29": {"string": "riconoscimento", "lemma": "riconoscimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 165}, "30": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "31": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "32": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "33": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "34": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "35": {"string": "amministrativo", "lemma": "amministrativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "36": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "37": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "38": {"string": "autonome", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "39": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madera", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "40": {"string": "madera", "lemma": "madera", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 256}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "conj", "offset": 263}, "42": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 265}, "43": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obiettivo", "dep_label": "obl", "offset": 273}, "44": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "con", "dep_label": "case", "offset": 277}, "45": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivo", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "46": {"string": "obiettivo", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "conj", "offset": 281}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favorire", "dep_label": "xcomp", "offset": 291}, "48": {"string": "favorire", "lemma": "favorire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "conj", "offset": 294}, "49": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obj", "offset": 303}, "50": {"string": "partecipazione", "lemma": "partecipazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favorire", "dep_label": "xcomp", "offset": 306}, "51": {"string": "attiva", "lemma": "attivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obj", "offset": 321}, "52": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cittadini", "dep_label": "nmod", "offset": 328}, "53": {"string": "cittadini", "lemma": "cittadino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obj", "offset": 332}, "54": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vita", "dep_label": "nmod", "offset": 342}, "55": {"string": "vita", "lemma": "vita", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obj", "offset": 348}, "56": {"string": "pubblica", "lemma": "pubblico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vita", "dep_label": "nmod", "offset": 353}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "conj", "offset": 362}, "58": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gestione", "dep_label": "obl", "offset": 364}, "59": {"string": "gestione", "lemma": "gestione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "conj", "offset": 370}, "60": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cosa", "dep_label": "nmod", "offset": 379}, "61": {"string": "cosa", "lemma": "cosa", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gestione", "dep_label": "obl", "offset": 385}, "62": {"string": "pubblica", "lemma": "pubblico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cosa", "dep_label": "nmod", "offset": 390}, "63": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sviluppo", "dep_label": "conj", "offset": 399}, "64": {"string": "nello", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sviluppo", "dep_label": "conj", "offset": 401}, "65": {"string": "sviluppo", "lemma": "sviluppo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cosa", "dep_label": "nmod", "offset": 407}, "66": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promozione", "dep_label": "conj", "offset": 416}, "67": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "promozione", "dep_label": "conj", "offset": 418}, "68": {"string": "promozione", "lemma": "promozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cosa", "dep_label": "nmod", "offset": 424}, "69": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interessi", "dep_label": "nmod", "offset": 435}, "70": {"string": "interessi", "lemma": "interesse", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promozione", "dep_label": "conj", "offset": 441}, "71": {"string": "locali", "lemma": "locale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interessi", "dep_label": "nmod", "offset": 451}, "72": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 458}, "73": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 460}, "74": {"string": "meritato", "lemma": "meritato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 463}, "75": {"string": "riconoscimento", "lemma": "riconoscimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 472}, "76": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 487}, "77": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconoscimento", "dep_label": "ROOT", "offset": 496}, "78": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 498}, "79": {"string": "arriva", "lemma": "arrivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 508}, "80": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secolo", "dep_label": "obl", "offset": 515}, "81": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secolo", "dep_label": "obl", "offset": 520}, "82": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secolo", "dep_label": "obl", "offset": 526}, "83": {"string": "secolo", "lemma": "secolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 529}, "84": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lotte", "dep_label": "nmod", "offset": 536}, "85": {"string": "lotte", "lemma": "lotta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secolo", "dep_label": "obl", "offset": 539}, "86": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indottrinamento", "dep_label": "conj", "offset": 545}, "87": {"string": "indottrinamento", "lemma": "indottrinamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lotte", "dep_label": "nmod", "offset": 547}, "88": {"string": "basati", "lemma": "basare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secolo", "dep_label": "obl", "offset": 563}, "89": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vincoli", "dep_label": "obl", "offset": 570}, "90": {"string": "vincoli", "lemma": "vincolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basati", "dep_label": "acl", "offset": 574}, "91": {"string": "geografici", "lemma": "geografico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vincoli", "dep_label": "obl", "offset": 582}, "92": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "economici", "dep_label": "conj", "offset": 593}, "93": {"string": "economici", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "geografici", "dep_label": "amod", "offset": 595}, "94": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sociali", "dep_label": "conj", "offset": 605}, "95": {"string": "sociali", "lemma": "sociale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "economici", "dep_label": "conj", "offset": 607}, "96": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 615}, "97": {"string": "popolazioni", "lemma": "popolazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vincoli", "dep_label": "obl", "offset": 621}, "98": {"string": "isolane", "lemma": "isolano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 633}, "99": {"string": "condannate", "lemma": "condannare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 641}, "100": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condannate", "dep_label": "amod", "offset": 652}, "101": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 654}, "102": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 662}, "103": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "e", "dep_label": "ROOT", "offset": 667}}, "ptText": "uma das conquistas efectivas do 25 de abril , da implanta\u00e7\u00e3o da democracia e da consolida\u00e7\u00e3o das suas institui\u00e7\u00f5es foi , sem d\u00favida , a defini\u00e7\u00e3o constitucional do regime pol\u00edtico-administrativo das regi\u00f5es aut\u00f3nomas dos a\u00e7ores e da madeira , com vista \u00e0 participa\u00e7\u00e3o activa dos cidad\u00e3os na vida p\u00fablica e na direc\u00e7\u00e3o dos assuntos p\u00fablicos e no desenvolvimento e promo\u00e7\u00e3o dos interesses locais . correspondeu o reconhecimento da autonomia a mais de um s\u00e9culo de luta e doutrina\u00e7\u00e3o fundamentada nos condicionalismos geogr\u00e1ficos , econ\u00f3micos e sociais das popula\u00e7\u00f5es insulares que permaneciam votadas ao abandono e \u00e0 injustific\u00e1vel depend\u00eancia do arb\u00edtrio \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conquistas", "dep_label": "nmod", "offset": 4}, "2": {"string": "conquistas", "lemma": "conquistar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uma", "dep_label": "nsubj", "offset": 8}, "3": {"string": "efectivas", "lemma": "efectivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conquistas", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "25", "dep_label": "nmod", "offset": 29}, "5": {"string": "25", "lemma": "25", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conquistas", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "6": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abril", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "7": {"string": "abril", "lemma": "abril", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "25", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "implanta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "implanta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "10": {"string": "implanta\u00e7\u00e3o", "lemma": "implanta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conquistas", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "11": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "democracia", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "12": {"string": "democracia", "lemma": "democracia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "implanta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolida\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "14": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolida\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 77}, "15": {"string": "consolida\u00e7\u00e3o", "lemma": "consolida\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conquistas", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "16": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "institui\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "17": {"string": "suas", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "institui\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "18": {"string": "institui\u00e7\u00f5es", "lemma": "institui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolida\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "19": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00favida", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "21": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "d\u00favida", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "22": {"string": "d\u00favida", "lemma": "d\u00favida", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00favida", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "24": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "25": {"string": "defini\u00e7\u00e3o", "lemma": "defini\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "26": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 146}, "27": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "28": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 164}, "29": {"string": "pol\u00edtico-administrativo", "lemma": "pol\u00edtico-administrativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "30": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "31": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "32": {"string": "aut\u00f3nomas", "lemma": "aut\u00f3nomo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "33": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a\u00e7ores", "dep_label": "nmod", "offset": 217}, "34": {"string": "a\u00e7ores", "lemma": "a\u00e7orar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madeira", "dep_label": "conj", "offset": 228}, "36": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madeira", "dep_label": "conj", "offset": 230}, "37": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a\u00e7ores", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vista", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "39": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vista", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "40": {"string": "vista", "lemma": "visto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "41": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "42": {"string": "participa\u00e7\u00e3o", "lemma": "participa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vista", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "43": {"string": "activa", "lemma": "activo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "44": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidad\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "45": {"string": "cidad\u00e3os", "lemma": "cidad\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 279}, "46": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vida", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "47": {"string": "vida", "lemma": "vidar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "48": {"string": "p\u00fablica", "lemma": "p\u00fablico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vida", "dep_label": "nmod", "offset": 296}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 304}, "50": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 306}, "51": {"string": "direc\u00e7\u00e3o", "lemma": "direc\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vida", "dep_label": "nmod", "offset": 309}, "52": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 318}, "53": {"string": "assuntos", "lemma": "assunto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 322}, "54": {"string": "p\u00fablicos", "lemma": "p\u00fablico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenvolvimento", "dep_label": "conj", "offset": 340}, "56": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenvolvimento", "dep_label": "conj", "offset": 342}, "57": {"string": "desenvolvimento", "lemma": "desenvolvimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 345}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "promo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 361}, "59": {"string": "promo\u00e7\u00e3o", "lemma": "promo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 363}, "60": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interesses", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "61": {"string": "interesses", "lemma": "interesse", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 376}, "62": {"string": "locais", "lemma": "locar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interesses", "dep_label": "nmod", "offset": 387}, "63": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 394}, "64": {"string": "correspondeu", "lemma": "corresponder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "correspondeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 396}, "65": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reconhecimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 409}, "66": {"string": "reconhecimento", "lemma": "reconhecimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "correspondeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 411}, "67": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nmod", "offset": 426}, "68": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reconhecimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 429}, "69": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e9culo", "dep_label": "obl", "offset": 439}, "70": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "case", "offset": 441}, "71": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mais", "dep_label": "fixed", "offset": 446}, "72": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e9culo", "dep_label": "obl", "offset": 449}, "73": {"string": "s\u00e9culo", "lemma": "s\u00e9culo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "correspondeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 452}, "74": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "luta", "dep_label": "nmod", "offset": 459}, "75": {"string": "luta", "lemma": "lutar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e9culo", "dep_label": "obl", "offset": 462}, "76": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "doutrina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 467}, "77": {"string": "doutrina\u00e7\u00e3o", "lemma": "doutrina\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luta", "dep_label": "nmod", "offset": 469}, "78": {"string": "fundamentada", "lemma": "fundamentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luta", "dep_label": "nmod", "offset": 481}, "79": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condicionalismos", "dep_label": "obl", "offset": 494}, "80": {"string": "condicionalismos", "lemma": "condicionalismo", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fundamentada", "dep_label": "acl", "offset": 498}, "81": {"string": "geogr\u00e1ficos", "lemma": "geogr\u00e1fico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condicionalismos", "dep_label": "obl", "offset": 515}, "82": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "econ\u00f3micos", "dep_label": "conj", "offset": 527}, "83": {"string": "econ\u00f3micos", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condicionalismos", "dep_label": "obl", "offset": 529}, "84": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sociais", "dep_label": "conj", "offset": 540}, "85": {"string": "sociais", "lemma": "social", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "econ\u00f3micos", "dep_label": "conj", "offset": 542}, "86": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popula\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 550}, "87": {"string": "popula\u00e7\u00f5es", "lemma": "popula\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condicionalismos", "dep_label": "obl", "offset": 554}, "88": {"string": "insulares", "lemma": "insular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "popula\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 565}, "89": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permaneciam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 575}, "90": {"string": "permaneciam", "lemma": "permanecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "popula\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 579}, "91": {"string": "votadas", "lemma": "votar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permaneciam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 591}, "92": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abandono", "dep_label": "obl", "offset": 599}, "93": {"string": "abandono", "lemma": "abandonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votadas", "dep_label": "xcomp", "offset": 602}, "94": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 611}, "95": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 613}, "96": {"string": "injustific\u00e1vel", "lemma": "injustific\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 615}, "97": {"string": "depend\u00eancia", "lemma": "depend\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abandono", "dep_label": "obl", "offset": 630}, "98": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arb\u00edtrio", "dep_label": "nmod", "offset": 642}, "99": {"string": "arb\u00edtrio", "lemma": "arb\u00edtrio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 645}, "100": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "correspondeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 654}}, "relations": [{"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o reconhecimento da autonomia", "id_tokens": [65, 66, 67, 68]}, "it": {"text": "riconoscimento dell&apos; autonomia", "id_tokens": [472, 473, 474]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Correspondeu", "id_tokens": [64]}, "it": {"text": "meritato", "id_tokens": [463]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "doutrina\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [77]}, "it": {"text": "indottrinamento", "id_tokens": [547]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fundamentada", "id_tokens": [78]}, "it": {"text": "basati", "id_tokens": [563]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL uno dei portavoce del partito di centro democratico e sociale ( cds ) , commentando la famosa dichiarazione di mota amaral secondo cui le posizioni democristiane al riguardo ricordano , per i toni accentratori , quelle \u00ab difese dai comunisti \u00bb nel 1975 , non si \u00e8 dilungato sull \u2019 argomento ma si \u00e8 limitato a ribadire il fatto che la questione dell \u2019 autonomia delle azzorre \u00e8 \u00ab opportunamente esposta nella riforma costituzionale di ad \u00bb , risposta che risulta comunque insufficiente di fronte alla dimensione e alla complessit\u00e0 notevoli della problematica che non pu\u00f2 essere ridotta ad una", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commentando", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portavoce", "dep_label": "nmod", "offset": 9}, "3": {"string": "portavoce", "lemma": "portavoce", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "4": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portavoce", "dep_label": "nmod", "offset": 27}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "7": {"string": "centro", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "democratico", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "9": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sociale", "dep_label": "conj", "offset": 57}, "10": {"string": "sociale", "lemma": "sociale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democratico", "dep_label": "amod", "offset": 59}, "11": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cds", "dep_label": "appos", "offset": 67}, "12": {"string": "cds", "lemma": "cds", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portavoce", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "13": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cds", "dep_label": "appos", "offset": 73}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 75}, "15": {"string": "commentando", "lemma": "commentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commentando", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "16": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazione", "dep_label": "obj", "offset": 89}, "17": {"string": "famosa", "lemma": "famoso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazione", "dep_label": "obj", "offset": 92}, "18": {"string": "dichiarazione", "lemma": "dichiarazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commentando", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "19": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "20": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazione", "dep_label": "obj", "offset": 116}, "21": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazione", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "22": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "23": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dilungato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 136}, "24": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 140}, "25": {"string": "posizioni", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dilungato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 143}, "26": {"string": "democristiane", "lemma": "democristiano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 153}, "27": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riguardo", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "28": {"string": "riguardo", "lemma": "riguardo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 170}, "29": {"string": "ricordano", "lemma": "ricordano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riguardo", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 189}, "31": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "toni", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "32": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toni", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "33": {"string": "toni", "lemma": "tono", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 197}, "34": {"string": "accentratori", "lemma": "accentratore", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toni", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toni", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "36": {"string": "quelle", "lemma": "quelle", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 217}, "37": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difese", "dep_label": "acl", "offset": 224}, "38": {"string": "difese", "lemma": "difendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quelle", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "39": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunisti", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "40": {"string": "comunisti", "lemma": "comunista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difese", "dep_label": "acl", "offset": 237}, "41": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difese", "dep_label": "acl", "offset": 247}, "42": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1975", "dep_label": "obl", "offset": 249}, "43": {"string": "1975", "lemma": "1975", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dilungato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 253}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "1975", "dep_label": "obl", "offset": 258}, "45": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dilungato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 260}, "46": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dilungato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 264}, "47": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dilungato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 267}, "48": {"string": "dilungato", "lemma": "dilungare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "49": {"string": "sull", "lemma": "sull", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dilungato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 279}, "50": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argomento", "dep_label": "nmod", "offset": 284}, "51": {"string": "argomento", "lemma": "argomento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazione", "dep_label": "obj", "offset": 286}, "52": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitato", "dep_label": "conj", "offset": 296}, "53": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitato", "dep_label": "conj", "offset": 299}, "54": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitato", "dep_label": "conj", "offset": 302}, "55": {"string": "limitato", "lemma": "limitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commentando", "dep_label": "ROOT", "offset": 304}, "56": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ribadire", "dep_label": "xcomp", "offset": 313}, "57": {"string": "ribadire", "lemma": "ribadire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitato", "dep_label": "conj", "offset": 315}, "58": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obj", "offset": 324}, "59": {"string": "fatto", "lemma": "fatto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ribadire", "dep_label": "xcomp", "offset": 327}, "60": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "advcl", "offset": 333}, "61": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nsubj", "offset": 337}, "62": {"string": "questione", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "advcl", "offset": 340}, "63": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obj", "offset": 350}, "64": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "obj", "offset": 355}, "65": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "advcl", "offset": 357}, "66": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "nmod", "offset": 367}, "67": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "obj", "offset": 373}, "68": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposta", "dep_label": "acl", "offset": 381}, "69": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposta", "dep_label": "acl", "offset": 383}, "70": {"string": "opportunamente", "lemma": "opportunamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposta", "dep_label": "acl", "offset": 385}, "71": {"string": "esposta", "lemma": "esporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obj", "offset": 400}, "72": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "obl", "offset": 408}, "73": {"string": "riforma", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposta", "dep_label": "acl", "offset": 414}, "74": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "obl", "offset": 422}, "75": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 437}, "76": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "obl", "offset": 440}, "77": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "obl", "offset": 443}, "78": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposta", "dep_label": "obl", "offset": 445}, "79": {"string": "risposta", "lemma": "risposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposta", "dep_label": "acl", "offset": 447}, "80": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risulta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 456}, "81": {"string": "risulta", "lemma": "risultare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposta", "dep_label": "obl", "offset": 460}, "82": {"string": "comunque", "lemma": "comunque", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "insufficiente", "dep_label": "xcomp", "offset": 468}, "83": {"string": "insufficiente", "lemma": "insufficiente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risulta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 477}, "84": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 491}, "85": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insufficiente", "dep_label": "xcomp", "offset": 494}, "86": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimensione", "dep_label": "nmod", "offset": 501}, "87": {"string": "dimensione", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 506}, "88": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complessit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 517}, "89": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "complessit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 519}, "90": {"string": "complessit\u00e0", "lemma": "complessit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensione", "dep_label": "nmod", "offset": 524}, "91": {"string": "notevoli", "lemma": "notevole", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complessit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 536}, "92": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problematica", "dep_label": "nmod", "offset": 545}, "93": {"string": "problematica", "lemma": "problematica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complessit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 551}, "94": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ridotta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 564}, "95": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ridotta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 568}, "96": {"string": "pu\u00f2", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ridotta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 572}, "97": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ridotta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 576}, "98": {"string": "ridotta", "lemma": "ridurre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complessit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 583}, "99": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "ROOT", "offset": 591}, "100": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "ROOT", "offset": 594}}, "ptText": "um porta-voz do cds , ao comentar a reiterada afirma\u00e7\u00e3o de mota amaral de que as posi\u00e7\u00f5es dos democratas-crist\u00e3os se assemelham , neste particular , pelo seu teor centralizador , \u00e0s \u00ab defendidas pelos comunistas \u00bb em 1975 , n\u00e3o desceu \u00e0 quest\u00e3o de fundo , pois limitou -se a salientar que a autonomia dos a\u00e7ores est\u00e1 \u00ab devidamente contemplada no projecto de revis\u00e3o constitucional da ad \u00bb , o que n\u00e3o se afigura suficiente para rebater um problema com extens\u00e3o e complexidade assinal\u00e1veis , que n\u00e3o se pode circunscrever \u00e0 generaliza\u00e7\u00e3o program\u00e1tica do articulado constitucional . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "porta-voz", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "porta-voz", "lemma": "porta-voz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cds", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "cds", "lemma": "cds", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porta-voz", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentar", "dep_label": "advcl", "offset": 20}, "5": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comentar", "dep_label": "advcl", "offset": 22}, "6": {"string": "comentar", "lemma": "comentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "8": {"string": "reiterada", "lemma": "reiterar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 36}, "9": {"string": "afirma\u00e7\u00e3o", "lemma": "afirma\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentar", "dep_label": "advcl", "offset": 46}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "11": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 59}, "12": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 71}, "14": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 74}, "15": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 78}, "16": {"string": "posi\u00e7\u00f5es", "lemma": "posi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 81}, "17": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "democratas-crist\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "18": {"string": "democratas-crist\u00e3os", "lemma": "democratas-crist\u00e3os", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 94}, "19": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 114}, "20": {"string": "assemelham", "lemma": "assemelhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentar", "dep_label": "advcl", "offset": 117}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "22": {"string": "neste", "lemma": "neste", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "particular", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "23": {"string": "particular", "lemma": "particular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 136}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 147}, "25": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teor", "dep_label": "obl", "offset": 149}, "26": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teor", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "27": {"string": "teor", "lemma": "teor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 158}, "28": {"string": "centralizador", "lemma": "centralizador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teor", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 177}, "30": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defendidas", "dep_label": "dep", "offset": 179}, "31": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendidas", "dep_label": "dep", "offset": 182}, "32": {"string": "defendidas", "lemma": "defendido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemelham", "dep_label": "advcl", "offset": 184}, "33": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunistas", "dep_label": "obl:agent", "offset": 195}, "34": {"string": "comunistas", "lemma": "comunista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendidas", "dep_label": "dep", "offset": 201}, "35": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendidas", "dep_label": "dep", "offset": 212}, "36": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1975", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "37": {"string": "1975", "lemma": "1975", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendidas", "dep_label": "dep", "offset": 217}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendidas", "dep_label": "dep", "offset": 222}, "39": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "40": {"string": "desceu", "lemma": "descer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 228}, "41": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 235}, "42": {"string": "quest\u00e3o", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 237}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fundo", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "44": {"string": "fundo", "lemma": "fundir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 248}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 254}, "46": {"string": "pois", "lemma": "pois", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitou", "dep_label": "advcl", "offset": 256}, "47": {"string": "limitou", "lemma": "limitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "48": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitou", "dep_label": "advcl", "offset": 269}, "49": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "salientar", "dep_label": "xcomp", "offset": 273}, "50": {"string": "salientar", "lemma": "salientar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitou", "dep_label": "advcl", "offset": 275}, "51": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contemplada", "dep_label": "ccomp", "offset": 285}, "52": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 289}, "53": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemplada", "dep_label": "ccomp", "offset": 291}, "54": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a\u00e7ores", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "55": {"string": "a\u00e7ores", "lemma": "a\u00e7orar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 305}, "56": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contemplada", "dep_label": "ccomp", "offset": 312}, "57": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemplada", "dep_label": "ccomp", "offset": 317}, "58": {"string": "devidamente", "lemma": "devidamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemplada", "dep_label": "ccomp", "offset": 319}, "59": {"string": "contemplada", "lemma": "contemplar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientar", "dep_label": "xcomp", "offset": 331}, "60": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obl", "offset": 343}, "61": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemplada", "dep_label": "ccomp", "offset": 346}, "62": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 355}, "63": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obl", "offset": 358}, "64": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 366}, "65": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 381}, "66": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 384}, "67": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 387}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 389}, "69": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 391}, "70": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afigura", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 393}, "71": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afigura", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 397}, "72": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afigura", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 401}, "73": {"string": "afigura", "lemma": "afigurar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "appos", "offset": 404}, "74": {"string": "suficiente", "lemma": "suficiente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afigura", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 412}, "75": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rebater", "dep_label": "advcl", "offset": 423}, "76": {"string": "rebater", "lemma": "rebater", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suficiente", "dep_label": "xcomp", "offset": 428}, "77": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problema", "dep_label": "obj", "offset": 436}, "78": {"string": "problema", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rebater", "dep_label": "advcl", "offset": 439}, "79": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extens\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 448}, "80": {"string": "extens\u00e3o", "lemma": "extens\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problema", "dep_label": "obj", "offset": 452}, "81": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "complexidade", "dep_label": "conj", "offset": 461}, "82": {"string": "complexidade", "lemma": "complexidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extens\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 463}, "83": {"string": "assinal\u00e1veis", "lemma": "assinal\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complexidade", "dep_label": "conj", "offset": 476}, "84": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afigura", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 489}, "85": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 491}, "86": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "circunscrever", "dep_label": "xcomp", "offset": 495}, "87": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 499}, "88": {"string": "pode", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "appos", "offset": 502}, "89": {"string": "circunscrever", "lemma": "circunscrever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 507}, "90": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 521}, "91": {"string": "generaliza\u00e7\u00e3o", "lemma": "generaliza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "circunscrever", "dep_label": "xcomp", "offset": 523}, "92": {"string": "program\u00e1tica", "lemma": "program\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 537}, "93": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "articulado", "dep_label": "nmod", "offset": 550}, "94": {"string": "articulado", "lemma": "articular", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 553}, "95": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articulado", "dep_label": "nmod", "offset": 564}, "96": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 579}, "97": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 581}}, "relations": [{"id": "R30", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "\u00e0 quest\u00e3o de fundo", "id_tokens": [41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "dichiarazione di mota amaral", "id_tokens": [99, 100, 101, 102]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o desceu", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Um porta-voz do CDS", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "uno dei portavoce del partito di centro", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o desceu", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "as posi\u00e7\u00f5es dos democratas-crist\u00e3os", "id_tokens": [15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "le posizioni democristiane", "id_tokens": [140, 141, 142]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se assemelham", "id_tokens": [19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "neste particular", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "toni accentratori", "id_tokens": [197, 198]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se assemelham", "id_tokens": [19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "pelo seu teor centralizador", "id_tokens": [25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "toni accentratori", "id_tokens": [197, 198]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se assemelham", "id_tokens": [19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "le", "id_tokens": [64]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defendidas", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "difese", "id_tokens": [226]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em 1975", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "nel 1975", "id_tokens": [249, 250]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defendidas", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "difese", "id_tokens": [226]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um problema com extens\u00e3o e complexidade assinal\u00e1veis , que n\u00e3o se pode circunscrever \u00e0 generaliza\u00e7\u00e3o program\u00e1tica do articulado constitucional", "id_tokens": [77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "rebater", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "toni", "id_tokens": [197]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 generaliza\u00e7\u00e3o program\u00e1tica do articulado constitucional", "id_tokens": [90, 91, 92, 93, 94, 95]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o se pode circunscrever", "id_tokens": [86, 87, 88, 89]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL non \u00e8 accettabile che venga messa in causa l \u2019 esistenza di uno statuto per le regioni autonome che definisca , in modo inequivocabile , i presupposti concreti per l \u2019 organizzazione politica e amministrativa degli arcipelaghi di madera e azzorre . non vi \u00e8 spazio per equivoci quanto alla definizione e attribuzione degli incarichi di governo e quanto all \u2019 assunzione di modalit\u00e0 di coordinamento delle attivit\u00e0 , dei dipartimenti e delle circoscrizioni , in modo da garantire un trattamento adeguato a questioni tanto generali come locali , per ciascuna delle regioni o , addirittura , per ogni isola", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "accettabile", "lemma": "accettabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "4": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "ccomp", "offset": 23}, "5": {"string": "venga", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "ccomp", "offset": 27}, "6": {"string": "messa", "lemma": "mettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "8": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "ccomp", "offset": 42}, "9": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistenza", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "10": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistenza", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "11": {"string": "esistenza", "lemma": "esistenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "ccomp", "offset": 52}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "13": {"string": "uno", "lemma": "un", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "14": {"string": "statuto", "lemma": "statuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistenza", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "15": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "16": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "17": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "18": {"string": "autonome", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definisca", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 101}, "20": {"string": "definisca", "lemma": "definire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "definisca", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 115}, "22": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 117}, "23": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definisca", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 120}, "24": {"string": "inequivocabile", "lemma": "inequivocabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "26": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presupposti", "dep_label": "conj", "offset": 142}, "27": {"string": "presupposti", "lemma": "presupposto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "28": {"string": "concreti", "lemma": "concreto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presupposti", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "29": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "30": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "31": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "32": {"string": "organizzazione", "lemma": "organizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presupposti", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "33": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amministrativa", "dep_label": "conj", "offset": 197}, "35": {"string": "amministrativa", "lemma": "amministrativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "amod", "offset": 199}, "36": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arcipelaghi", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "37": {"string": "arcipelaghi", "lemma": "arcipelago", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madera", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "39": {"string": "madera", "lemma": "madera", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arcipelaghi", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "40": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "conj", "offset": 242}, "41": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettabile", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "43": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 254}, "44": {"string": "vi", "lemma": "vi", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 258}, "45": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "46": {"string": "spazio", "lemma": "spazio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "47": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "equivoci", "dep_label": "obl", "offset": 270}, "48": {"string": "equivoci", "lemma": "equivoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 274}, "49": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definizione", "dep_label": "obl", "offset": 283}, "50": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definizione", "dep_label": "obl", "offset": 290}, "51": {"string": "definizione", "lemma": "definizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 295}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attribuzione", "dep_label": "conj", "offset": 307}, "53": {"string": "attribuzione", "lemma": "attribuzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "definizione", "dep_label": "obl", "offset": 309}, "54": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incarichi", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "55": {"string": "incarichi", "lemma": "incarico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attribuzione", "dep_label": "conj", "offset": 328}, "56": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 338}, "57": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incarichi", "dep_label": "nmod", "offset": 341}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "conj", "offset": 349}, "59": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definizione", "dep_label": "obl", "offset": 351}, "60": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "conj", "offset": 358}, "61": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assunzione", "dep_label": "nsubj", "offset": 362}, "62": {"string": "assunzione", "lemma": "assunzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}, "63": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modalit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 375}, "64": {"string": "modalit\u00e0", "lemma": "modalit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assunzione", "dep_label": "nsubj", "offset": 378}, "65": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 387}, "66": {"string": "coordinamento", "lemma": "coordinamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modalit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 390}, "67": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 404}, "68": {"string": "attivit\u00e0", "lemma": "attivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 410}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipartimenti", "dep_label": "conj", "offset": 419}, "70": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipartimenti", "dep_label": "conj", "offset": 421}, "71": {"string": "dipartimenti", "lemma": "dipartimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 425}, "72": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "circoscrizioni", "dep_label": "conj", "offset": 438}, "73": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "circoscrizioni", "dep_label": "conj", "offset": 440}, "74": {"string": "circoscrizioni", "lemma": "circoscrizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 446}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 461}, "76": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 463}, "77": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 466}, "78": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garantire", "dep_label": "acl", "offset": 471}, "79": {"string": "garantire", "lemma": "garantire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 474}, "80": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trattamento", "dep_label": "obj", "offset": 484}, "81": {"string": "trattamento", "lemma": "trattamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "garantire", "dep_label": "acl", "offset": 487}, "82": {"string": "adeguato", "lemma": "adeguato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trattamento", "dep_label": "obj", "offset": 499}, "83": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obl", "offset": 508}, "84": {"string": "questioni", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adeguato", "dep_label": "amod", "offset": 510}, "85": {"string": "tanto", "lemma": "tanto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generali", "dep_label": "amod", "offset": 520}, "86": {"string": "generali", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obl", "offset": 526}, "87": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "locali", "dep_label": "nmod", "offset": 535}, "88": {"string": "locali", "lemma": "locale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obl", "offset": 540}, "89": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "garantire", "dep_label": "acl", "offset": 547}, "90": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ciascuna", "dep_label": "obl", "offset": 549}, "91": {"string": "ciascuna", "lemma": "ciascuna", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garantire", "dep_label": "acl", "offset": 553}, "92": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 562}, "93": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ciascuna", "dep_label": "obl", "offset": 568}, "94": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isola", "dep_label": "conj", "offset": 576}, "95": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isola", "dep_label": "conj", "offset": 578}, "96": {"string": "addirittura", "lemma": "addirittura", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isola", "dep_label": "conj", "offset": 580}, "97": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "addirittura", "dep_label": "advmod", "offset": 592}, "98": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "isola", "dep_label": "conj", "offset": 594}, "99": {"string": "ogni", "lemma": "ogni", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "isola", "dep_label": "conj", "offset": 598}, "100": {"string": "isola", "lemma": "isola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ciascuna", "dep_label": "obl", "offset": 603}}, "ptText": "n\u00e3o pode estar em causa a exist\u00eancia , para as regi\u00f5es aut\u00f3nomas , de um estatuto que , sem margem para ambiguidades , estabele\u00e7a as bases concretas da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa dos arquip\u00e9lagos dos a\u00e7ores e da madeira . n\u00e3o podem subsistir equ\u00edvocos na defini\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es de cargos governativos e na adop\u00e7\u00e3o de formas de coordena\u00e7\u00e3o de actividades , departamentos e autarquias , a fim de assegurar o tratamento adequado de situa\u00e7\u00f5es globais e dos casos espec\u00edficos de cada regi\u00e3o e , inclusive , de cada ilha . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "xcomp", "offset": 0}, "1": {"string": "pode", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 4}, "2": {"string": "estar", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "xcomp", "offset": 9}, "3": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "xcomp", "offset": 15}, "4": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exist\u00eancia", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "6": {"string": "exist\u00eancia", "lemma": "exist\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "8": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "9": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "10": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exist\u00eancia", "dep_label": "nsubj", "offset": 47}, "11": {"string": "aut\u00f3nomas", "lemma": "aut\u00f3nomo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estatuto", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estatuto", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "14": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estatuto", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "15": {"string": "estatuto", "lemma": "estatuto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "16": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estabele\u00e7a", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 82}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "margem", "dep_label": "obl", "offset": 86}, "18": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "margem", "dep_label": "obl", "offset": 88}, "19": {"string": "margem", "lemma": "margem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabele\u00e7a", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 92}, "20": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambiguidades", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "21": {"string": "ambiguidades", "lemma": "ambiguidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "margem", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "margem", "dep_label": "obl", "offset": 117}, "23": {"string": "estabele\u00e7a", "lemma": "estabelecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estatuto", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "24": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bases", "dep_label": "obj", "offset": 130}, "25": {"string": "bases", "lemma": "base", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabele\u00e7a", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 133}, "26": {"string": "concretas", "lemma": "concreto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bases", "dep_label": "obj", "offset": 139}, "27": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "28": {"string": "organiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "organiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bases", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "29": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "administrativa", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "31": {"string": "administrativa", "lemma": "administrativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "amod", "offset": 175}, "32": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arquip\u00e9lagos", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "33": {"string": "arquip\u00e9lagos", "lemma": "arquip\u00e9lago", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "34": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a\u00e7ores", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "35": {"string": "a\u00e7ores", "lemma": "a\u00e7orar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arquip\u00e9lagos", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madeira", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "37": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madeira", "dep_label": "conj", "offset": 220}, "38": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a\u00e7ores", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 231}, "40": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "subsistir", "dep_label": "xcomp", "offset": 233}, "41": {"string": "podem", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 237}, "42": {"string": "subsistir", "lemma": "subsistir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "43": {"string": "equ\u00edvocos", "lemma": "equ\u00edvoco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subsistir", "dep_label": "xcomp", "offset": 253}, "44": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 263}, "45": {"string": "defini\u00e7\u00e3o", "lemma": "defini\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subsistir", "dep_label": "xcomp", "offset": 266}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atribui\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "47": {"string": "atribui\u00e7\u00f5es", "lemma": "atribui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 278}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargos", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "49": {"string": "cargos", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atribui\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 293}, "50": {"string": "governativos", "lemma": "governativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cargos", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "51": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adop\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 313}, "52": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adop\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 315}, "53": {"string": "adop\u00e7\u00e3o", "lemma": "adop\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cargos", "dep_label": "nmod", "offset": 318}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "formas", "dep_label": "nmod", "offset": 326}, "55": {"string": "formas", "lemma": "formar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adop\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 329}, "56": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordena\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 336}, "57": {"string": "coordena\u00e7\u00e3o", "lemma": "coordena\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formas", "dep_label": "nmod", "offset": 339}, "58": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actividades", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "59": {"string": "actividades", "lemma": "actividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordena\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 354}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "departamentos", "dep_label": "conj", "offset": 366}, "61": {"string": "departamentos", "lemma": "departamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordena\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 368}, "62": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autarquias", "dep_label": "conj", "offset": 382}, "63": {"string": "autarquias", "lemma": "autarquia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordena\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 384}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assegurar", "dep_label": "advcl", "offset": 395}, "65": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assegurar", "dep_label": "advcl", "offset": 397}, "66": {"string": "fim", "lemma": "fim", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "mark", "offset": 399}, "67": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "mark", "offset": 403}, "68": {"string": "assegurar", "lemma": "assegurar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subsistir", "dep_label": "xcomp", "offset": 406}, "69": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratamento", "dep_label": "obj", "offset": 416}, "70": {"string": "tratamento", "lemma": "tratamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assegurar", "dep_label": "advcl", "offset": 418}, "71": {"string": "adequado", "lemma": "adequar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratamento", "dep_label": "obj", "offset": 429}, "72": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 438}, "73": {"string": "situa\u00e7\u00f5es", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratamento", "dep_label": "obj", "offset": 441}, "74": {"string": "globais", "lemma": "global", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 451}, "75": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casos", "dep_label": "conj", "offset": 459}, "76": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casos", "dep_label": "conj", "offset": 461}, "77": {"string": "casos", "lemma": "caso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 465}, "78": {"string": "espec\u00edficos", "lemma": "espec\u00edfico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casos", "dep_label": "conj", "offset": 471}, "79": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 483}, "80": {"string": "cada", "lemma": "cada", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 486}, "81": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casos", "dep_label": "conj", "offset": 491}, "82": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilha", "dep_label": "conj", "offset": 498}, "83": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclusive", "dep_label": "advmod", "offset": 500}, "84": {"string": "inclusive", "lemma": "inclusive", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilha", "dep_label": "conj", "offset": 502}, "85": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclusive", "dep_label": "advmod", "offset": 512}, "86": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilha", "dep_label": "conj", "offset": 514}, "87": {"string": "cada", "lemma": "cada", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilha", "dep_label": "conj", "offset": 517}, "88": {"string": "ilha", "lemma": "ilhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 522}, "89": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subsistir", "dep_label": "xcomp", "offset": 527}, "90": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 529}}, "relations": [{"id": "R44", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [23]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "estabele\u00e7a", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "definisca", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as bases concretas da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e administrativa dos arquip\u00e9lagos dos A\u00e7ores e da Madeira", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38]}, "it": {"text": "presupposti concreti per l \u2019 organizzazione politica e amministrativa degli arcipelaghi di madera e azzorre . non vi", "id_tokens": [144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "estabele\u00e7a", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "definisca", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na defini\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es de cargos governativos e na adop\u00e7\u00e3o de formas de coordena\u00e7\u00e3o de actividades , departamentos e autarquias", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63]}, "it": {"text": "alla definizione e attribuzione degli incarichi di governo e quanto all \u2019 assunzione di modalit\u00e0 di coordinamento delle attivit\u00e0 , dei dipartimenti e delle circoscrizioni", "id_tokens": [290, 291, 292, 293, 294, 295, 296, 297, 298, 299, 300, 301, 302, 303, 304, 305, 306, 307, 308, 309, 310, 311, 312, 313, 314]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "N\u00e3o podem subsistir", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "non vi", "id_tokens": [254, 255]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "equ\u00edvocos", "id_tokens": [43]}, "it": {"text": "equivoci", "id_tokens": [274]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "N\u00e3o podem subsistir", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "non vi", "id_tokens": [254, 255]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a fim de assegurar o tratamento adequado de situa\u00e7\u00f5es globais e dos casos espec\u00edficos de cada regi\u00e3o e , inclusive , de cada ilha", "id_tokens": [65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "N\u00e3o podem subsistir", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "non vi", "id_tokens": [254, 255]}}}, {"id": "R50", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "cargos governativos", "id_tokens": [49, 50]}, "it": {"text": "incarichi di governo", "id_tokens": [328, 329, 330]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atribui\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [47]}, "it": {"text": "attribuzione", "id_tokens": [309]}}}, {"id": "R52", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o tratamento adequado de situa\u00e7\u00f5es globais e dos casos espec\u00edficos de cada regi\u00e3o e , inclusive , de cada ilha", "id_tokens": [69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assegurar", "id_tokens": [68]}, "it": {"text": "garantire", "id_tokens": [474]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL l \u2019 autonomia \u00e8 un diritto delle regioni , non una benevola concessione del potere centrale . il suo esercizio si inquadra in un contesto di identit\u00e0 nazionale e in una prospettiva di complementariet\u00e0 che non mira ad alimentare nessun tentativo egemonico n\u00e9 ad inasprire velleit\u00e0 separatiste , bens\u00ec a trovare soluzioni e mettere in atto riforme indispensabili per soddisfare i bisogni della popolazione .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "4": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "5": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "6": {"string": "diritto", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "7": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "8": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "10": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "benevola", "dep_label": "conj", "offset": 48}, "11": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "benevola", "dep_label": "conj", "offset": 52}, "12": {"string": "benevola", "lemma": "benevola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "13": {"string": "concessione", "lemma": "concessione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "benevola", "dep_label": "conj", "offset": 65}, "14": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "15": {"string": "potere", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concessione", "dep_label": "compound", "offset": 81}, "16": {"string": "centrale", "lemma": "centrale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "17": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "18": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esercizio", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 99}, "19": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esercizio", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 102}, "20": {"string": "esercizio", "lemma": "esercizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inquadra", "dep_label": "ROOT", "offset": 106}, "21": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inquadra", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "22": {"string": "inquadra", "lemma": "inquadrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inquadra", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "23": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contesto", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "24": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contesto", "dep_label": "obl", "offset": 131}, "25": {"string": "contesto", "lemma": "contesto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inquadra", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "identit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "27": {"string": "identit\u00e0", "lemma": "identit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesto", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "28": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "identit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "29": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prospettiva", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "30": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prospettiva", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "31": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prospettiva", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "32": {"string": "prospettiva", "lemma": "prospettiva", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesto", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "complementariet\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "34": {"string": "complementariet\u00e0", "lemma": "complementariet\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prospettiva", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "35": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mira", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 206}, "36": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mira", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 210}, "37": {"string": "mira", "lemma": "mirare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prospettiva", "dep_label": "conj", "offset": 214}, "38": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alimentare", "dep_label": "xcomp", "offset": 219}, "39": {"string": "alimentare", "lemma": "alimentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mira", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 222}, "40": {"string": "nessun", "lemma": "nessun", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obj", "offset": 233}, "41": {"string": "tentativo", "lemma": "tentativo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alimentare", "dep_label": "xcomp", "offset": 240}, "42": {"string": "egemonico", "lemma": "egemonico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obj", "offset": 250}, "43": {"string": "n\u00e9", "lemma": "n\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inasprire", "dep_label": "conj", "offset": 260}, "44": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inasprire", "dep_label": "conj", "offset": 263}, "45": {"string": "inasprire", "lemma": "inasprire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alimentare", "dep_label": "xcomp", "offset": 266}, "46": {"string": "velleit\u00e0", "lemma": "velleit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inasprire", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "47": {"string": "separatiste", "lemma": "separatiste", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "velleit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 285}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovare", "dep_label": "conj", "offset": 297}, "49": {"string": "bens\u00ec", "lemma": "bens\u00ec", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovare", "dep_label": "conj", "offset": 299}, "50": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trovare", "dep_label": "conj", "offset": 305}, "51": {"string": "trovare", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inasprire", "dep_label": "conj", "offset": 307}, "52": {"string": "soluzioni", "lemma": "soluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovare", "dep_label": "conj", "offset": 315}, "53": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mettere", "dep_label": "conj", "offset": 325}, "54": {"string": "mettere", "lemma": "mettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inasprire", "dep_label": "conj", "offset": 327}, "55": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atto", "dep_label": "obl", "offset": 335}, "56": {"string": "atto", "lemma": "atto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mettere", "dep_label": "conj", "offset": 338}, "57": {"string": "riforme", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mettere", "dep_label": "conj", "offset": 343}, "58": {"string": "indispensabili", "lemma": "indispensabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforme", "dep_label": "obj", "offset": 351}, "59": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soddisfare", "dep_label": "advcl", "offset": 366}, "60": {"string": "soddisfare", "lemma": "soddisfare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mettere", "dep_label": "conj", "offset": 370}, "61": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogni", "dep_label": "obj", "offset": 381}, "62": {"string": "bisogni", "lemma": "bisogno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soddisfare", "dep_label": "advcl", "offset": 383}, "63": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolazione", "dep_label": "nmod", "offset": 391}, "64": {"string": "popolazione", "lemma": "popolazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogni", "dep_label": "obj", "offset": 397}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inquadra", "dep_label": "ROOT", "offset": 409}}, "ptText": "a autonomia \u00e9 um direito pr\u00f3prio das regi\u00f5es , n\u00e3o uma concess\u00e3o obsequiosa do poder central . o seu exerc\u00edcio processa -se num quadro de identidade nacional e numa perspectiva de complementaridade que , em vez de alimentar tentativas hegem\u00f3nicas ou de exarcebar veleidades separatistas , destina -se \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o das solu\u00e7\u00f5es e das reformas indispens\u00e1veis para ir ao encontro das necessidades das popula\u00e7\u00f5es . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "direito", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "pr\u00f3prio", "lemma": "pr\u00f3prio", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "7": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "9": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 47}, "10": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 51}, "11": {"string": "concess\u00e3o", "lemma": "concess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "12": {"string": "obsequiosa", "lemma": "obsequioso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 65}, "13": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "14": {"string": "poder", "lemma": "poder", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 79}, "15": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "16": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "17": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exerc\u00edcio", "dep_label": "nsubj", "offset": 95}, "18": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exerc\u00edcio", "dep_label": "nsubj", "offset": 97}, "19": {"string": "exerc\u00edcio", "lemma": "exerc\u00edcio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processa", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "20": {"string": "processa", "lemma": "processar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processa", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "21": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processa", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "22": {"string": "num", "lemma": "num", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quadro", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "23": {"string": "quadro", "lemma": "quadrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processa", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "identidade", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": "identidade", "lemma": "identidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quadro", "dep_label": "obl", "offset": 138}, "26": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "identidade", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perspectiva", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "28": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perspectiva", "dep_label": "conj", "offset": 160}, "29": {"string": "perspectiva", "lemma": "perspectivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quadro", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "30": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "complementaridade", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "31": {"string": "complementaridade", "lemma": "complementaridade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perspectiva", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "32": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "destina", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 198}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alimentar", "dep_label": "advcl", "offset": 202}, "34": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alimentar", "dep_label": "advcl", "offset": 204}, "35": {"string": "vez", "lemma": "vez", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "em", "dep_label": "mark", "offset": 207}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "em", "dep_label": "mark", "offset": 211}, "37": {"string": "alimentar", "lemma": "alimentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destina", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 214}, "38": {"string": "tentativas", "lemma": "tentativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alimentar", "dep_label": "advcl", "offset": 224}, "39": {"string": "hegem\u00f3nicas", "lemma": "hegem\u00f3nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativas", "dep_label": "obj", "offset": 235}, "40": {"string": "ou", "lemma": "ou", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exarcebar", "dep_label": "conj", "offset": 247}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exarcebar", "dep_label": "conj", "offset": 250}, "42": {"string": "exarcebar", "lemma": "exarcebar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alimentar", "dep_label": "advcl", "offset": 253}, "43": {"string": "veleidades", "lemma": "veleidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exarcebar", "dep_label": "conj", "offset": 263}, "44": {"string": "separatistas", "lemma": "separatista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veleidades", "dep_label": "obj", "offset": 274}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alimentar", "dep_label": "advcl", "offset": 287}, "46": {"string": "destina", "lemma": "destinar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complementaridade", "dep_label": "nmod", "offset": 289}, "47": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destina", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 297}, "48": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concretiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 301}, "49": {"string": "concretiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "concretiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destina", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 303}, "50": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solu\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 317}, "51": {"string": "solu\u00e7\u00f5es", "lemma": "solu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 321}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reformas", "dep_label": "conj", "offset": 330}, "53": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reformas", "dep_label": "conj", "offset": 332}, "54": {"string": "reformas", "lemma": "reformar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solu\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 336}, "55": {"string": "indispens\u00e1veis", "lemma": "indispens\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reformas", "dep_label": "conj", "offset": 345}, "56": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ir", "dep_label": "acl", "offset": 360}, "57": {"string": "ir", "lemma": "ir", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reformas", "dep_label": "conj", "offset": 365}, "58": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "encontro", "dep_label": "obl", "offset": 368}, "59": {"string": "encontro", "lemma": "encontrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ir", "dep_label": "acl", "offset": 371}, "60": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessidades", "dep_label": "nmod", "offset": 380}, "61": {"string": "necessidades", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontro", "dep_label": "obl", "offset": 384}, "62": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popula\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 397}, "63": {"string": "popula\u00e7\u00f5es", "lemma": "popula\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidades", "dep_label": "nmod", "offset": 401}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processa", "dep_label": "ROOT", "offset": 412}, "65": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 414}}, "relations": [{"id": "R55", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "tentativas hegem\u00f3nicas", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "alimentar", "id_tokens": [37]}, "it": {"text": "alimentare", "id_tokens": [222]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "veleidades separatistas", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "exarcebar", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "complementariet\u00e0", "id_tokens": [189]}}}]}}