{"sentences_0": {"itText": "NULL il presidente kenneth kaunda dello zambia , il cui paese \u00e8 stato utilizzato come base per la guerra civile in rhodesia , ha reso omaggio ieri alle vittime del conflitto nel santuario degli eroi di acri vicino a salisbury .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "kenneth", "lemma": "kenneth", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 19}, "4": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 27}, "5": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "6": {"string": "zambia", "lemma": "zambia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 40}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 47}, "8": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 49}, "9": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 52}, "10": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "11": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "12": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "13": {"string": "utilizzato", "lemma": "utilizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "14": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "15": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "16": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "17": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "18": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "19": {"string": "civile", "lemma": "civile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "20": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rhodesia", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "21": {"string": "rhodesia", "lemma": "rhodesia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "23": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "24": {"string": "reso", "lemma": "rendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "25": {"string": "omaggio", "lemma": "omaggio", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "26": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "conj", "offset": 142}, "27": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vittime", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "28": {"string": "vittime", "lemma": "vittima", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "29": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conflitto", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "30": {"string": "conflitto", "lemma": "conflitto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vittime", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "31": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santuario", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "32": {"string": "santuario", "lemma": "santuario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "33": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eroi", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "34": {"string": "eroi", "lemma": "eroe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santuario", "dep_label": "obl", "offset": 194}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acri", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "36": {"string": "acri", "lemma": "acri", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eroi", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "37": {"string": "vicino", "lemma": "vicino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "salisbury", "dep_label": "advcl", "offset": 207}, "38": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vicino", "dep_label": "mark", "offset": 214}, "39": {"string": "salisbury", "lemma": "salisbury", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acri", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}}, "ptText": "o presidente kenneth kaunda da z\u00e2mbia , cujo pa\u00eds foi utilizado como base para opera\u00e7\u00f5es de guerrilha durante a guerra na rod\u00e9sia , prestou , ontem , homenagem aos mortos no conflito do santu\u00e1rio acre dos her\u00f3is , perto de salisb\u00faria . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kenneth", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "kenneth", "lemma": "kenneth", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kenneth", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kenneth", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "z\u00e2mbia", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "5": {"string": "z\u00e2mbia", "lemma": "z\u00e2mbia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kenneth", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kenneth", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "7": {"string": "cujo", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 40}, "8": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "9": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "10": {"string": "utilizado", "lemma": "utilizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "xcomp", "offset": 64}, "12": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 69}, "13": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "14": {"string": "opera\u00e7\u00f5es", "lemma": "opera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "xcomp", "offset": 79}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerrilha", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "16": {"string": "guerrilha", "lemma": "guerrilhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "17": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 102}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 110}, "19": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 112}, "20": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rod\u00e9sia", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "21": {"string": "rod\u00e9sia", "lemma": "rod\u00e9sia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "23": {"string": "prestou", "lemma": "prestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 132}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestou", "dep_label": "parataxis", "offset": 140}, "25": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestou", "dep_label": "parataxis", "offset": 142}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestou", "dep_label": "parataxis", "offset": 148}, "27": {"string": "homenagem", "lemma": "homenagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "28": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mortos", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "29": {"string": "mortos", "lemma": "morto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagem", "dep_label": "dep", "offset": 164}, "30": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conflito", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "31": {"string": "conflito", "lemma": "conflito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagem", "dep_label": "dep", "offset": 174}, "32": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santu\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "33": {"string": "santu\u00e1rio", "lemma": "santu\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conflito", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "34": {"string": "acre", "lemma": "acre", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santu\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 196}, "35": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "her\u00f3is", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "36": {"string": "her\u00f3is", "lemma": "her\u00f3i", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santu\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "38": {"string": "perto", "lemma": "perto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "salisb\u00faria", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "40": {"string": "salisb\u00faria", "lemma": "salisb\u00faria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perto", "dep_label": "dep", "offset": 223}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "42": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 236}}, "relations": [{"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "cujo pa\u00eds", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "cui paese", "id_tokens": [52, 53]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi utilizado", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "stato utilizzato", "id_tokens": [64, 65]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "como base para opera\u00e7\u00f5es de guerrilha", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "come base per la guerra civile", "id_tokens": [81, 82, 83, 84, 85, 86]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi utilizado", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "stato utilizzato", "id_tokens": [64, 65]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante a guerra na Rod\u00e9sia", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "guerra civile in rhodesia , ha reso", "id_tokens": [98, 99, 100, 101, 102, 103, 104]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi utilizado", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "stato utilizzato", "id_tokens": [64, 65]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na Rod\u00e9sia", "id_tokens": [20, 21]}, "it": {"text": "rhodesia", "id_tokens": [115]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a guerra", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "guerra", "id_tokens": [98]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL il dott. kaunda , arrivato in zimbabwe per una visita ufficiale di cinque giorni , aveva sostenuto con forza la fazione dei guerriglieri condotta da joshua nkmo durante il conflitto nella boscaglia durato sette anni e conclusosi con il governo guidato dalla maggioranza bianca .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "dott", "lemma": "dott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kaunda", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "6": {"string": "arrivato", "lemma": "arrivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kaunda", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "7": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "8": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivato", "dep_label": "acl", "offset": 35}, "9": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 44}, "10": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "11": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivato", "dep_label": "acl", "offset": 52}, "12": {"string": "ufficiale", "lemma": "ufficiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 59}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "14": {"string": "cinque", "lemma": "cinque", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "15": {"string": "giorni", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kaunda", "dep_label": "nsubj", "offset": 86}, "17": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sostenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "18": {"string": "sostenuto", "lemma": "sostenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "19": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forza", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "20": {"string": "forza", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sostenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 108}, "21": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fazione", "dep_label": "obj", "offset": 114}, "22": {"string": "fazione", "lemma": "fazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "23": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerriglieri", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "24": {"string": "guerriglieri", "lemma": "guerrigliero", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazione", "dep_label": "obj", "offset": 129}, "25": {"string": "condotta", "lemma": "condurre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerriglieri", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "26": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "joshua", "dep_label": "obl:agent", "offset": 151}, "27": {"string": "joshua", "lemma": "joshua", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condotta", "dep_label": "acl", "offset": 154}, "28": {"string": "nkmo", "lemma": "nkmo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "joshua", "dep_label": "obl:agent", "offset": 161}, "29": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conflitto", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "30": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conflitto", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "31": {"string": "conflitto", "lemma": "conflitto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condotta", "dep_label": "acl", "offset": 177}, "32": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "boscaglia", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "33": {"string": "boscaglia", "lemma": "boscaglia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conflitto", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "34": {"string": "durato", "lemma": "durare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "boscaglia", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "35": {"string": "sette", "lemma": "sette", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 210}, "36": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "durato", "dep_label": "acl", "offset": 216}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conclusosi", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "38": {"string": "conclusosi", "lemma": "concludere", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 223}, "39": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl", "offset": 234}, "40": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl", "offset": 238}, "41": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conclusosi", "dep_label": "conj", "offset": 241}, "42": {"string": "guidato", "lemma": "guidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl", "offset": 249}, "43": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 257}, "44": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guidato", "dep_label": "acl", "offset": 263}, "45": {"string": "bianca", "lemma": "bianco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 275}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}}, "ptText": "o dr. kaunda , que chegou ao zimbabwe numa visita oficial de cinco dias , deu grande apoio \u00e0 fac\u00e7\u00e3o de guerrilheiros comandados por joshua nkomo , na guerra de sete anos no mato que acabou com o governo de maioria branca . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "dr.", "lemma": "dr.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 6}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "4": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 15}, "5": {"string": "chegou", "lemma": "chegar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "6": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "7": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 29}, "8": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 38}, "9": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 43}, "10": {"string": "oficial", "lemma": "oficial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "11": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "12": {"string": "cinco", "lemma": "cincar", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "13": {"string": "dias", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 67}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 72}, "15": {"string": "deu", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "16": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apoio", "dep_label": "obj", "offset": 78}, "17": {"string": "apoio", "lemma": "apoiar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "18": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "19": {"string": "fac\u00e7\u00e3o", "lemma": "fac\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoio", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "20": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerrilheiros", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "21": {"string": "guerrilheiros", "lemma": "guerrilheiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "22": {"string": "comandados", "lemma": "comandar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerrilheiros", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "23": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "joshua", "dep_label": "obl:agent", "offset": 128}, "24": {"string": "joshua", "lemma": "joshua", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandados", "dep_label": "acl", "offset": 132}, "25": {"string": "nkomo", "lemma": "nkomo", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "joshua", "dep_label": "obl:agent", "offset": 139}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "27": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "28": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "30": {"string": "sete", "lemma": "sete", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "31": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "32": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mato", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "33": {"string": "mato", "lemma": "matar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "34": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acabou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 178}, "35": {"string": "acabou", "lemma": "acabar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mato", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "36": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "37": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obj", "offset": 193}, "38": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acabou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 195}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "40": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obj", "offset": 206}, "41": {"string": "branca", "lemma": "branco", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "ROOT", "offset": 221}, "43": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 223}}, "relations": [{"id": "R10", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O dr. Kaunda", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "il dott. kaunda", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deu grande apoio", "id_tokens": [15, 16, 17]}, "it": {"text": "nkmo", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 fac\u00e7\u00e3o de guerrilheiros comandados por Joshua Nkomo , na guerra de sete anos no mato que acabou com o Governo de maioria branca", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "fazione dei guerriglieri condotta da joshua nkmo durante il conflitto nella boscaglia durato sette anni e conclusosi con il governo guidato dalla maggioranza bianca", "id_tokens": [117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deu grande apoio", "id_tokens": [15, 16, 17]}, "it": {"text": "nkmo", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "numa visita oficial de cinco dias", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "una visita ufficiale di cinque giorni", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "arrivato", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "ao Zimbabwe", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "zimbabwe", "id_tokens": [35]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "arrivato", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "arrivato", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "por Joshua Nkomo", "id_tokens": [23, 24, 25]}, "it": {"text": "da joshua nkmo", "id_tokens": [151, 152, 153]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "comandados", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "condotta", "id_tokens": [142]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na guerra de sete anos no mato que acabou com o Governo de maioria branca", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "nella boscaglia durato sette anni e conclusosi con il governo guidato dalla maggioranza bianca", "id_tokens": [187, 188, 189, 190, 191, 192, 193, 194, 195, 196, 197, 198, 199, 200]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "comandados", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "condotta", "id_tokens": [142]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acabou", "id_tokens": [35]}, "it": {"text": "conclusosi", "id_tokens": [223]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com o Governo de maioria branca", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "con il governo guidato dalla maggioranza bianca", "id_tokens": [234, 235, 236, 237, 238, 239, 240]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acabou", "id_tokens": [35]}, "it": {"text": "conclusosi", "id_tokens": [223]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL nonostante ci\u00f2 , il dirigente zambiano \u00e8 stato accolto con entusiasmo dal primo ministro robert mugabe , le cui forze militari hanno diretto le operazioni durante la guerra principalmente a partire dalla repubblica popolare del mozambico . i due dirigenti hanno dimostrato grande cordialit\u00e0 durante la cerimonia , in cui \u00e8 stata anche intitolata al dott. kuanda una via di salisbuty", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nonostante", "lemma": "nonostante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zambiano", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 22}, "5": {"string": "dirigente", "lemma": "dirigente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zambiano", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 25}, "6": {"string": "zambiano", "lemma": "zambiano", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "7": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "8": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "9": {"string": "accolto", "lemma": "accogliere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "10": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entusiasmo", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "11": {"string": "entusiasmo", "lemma": "entusiasmo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "12": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 75}, "13": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 79}, "14": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "15": {"string": "robert", "lemma": "robert", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 94}, "16": {"string": "mugabe", "lemma": "mugabe", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "robert", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 108}, "18": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj", "offset": 110}, "19": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj", "offset": 113}, "20": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diretto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 117}, "21": {"string": "militari", "lemma": "militare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj", "offset": 123}, "22": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diretto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 132}, "23": {"string": "diretto", "lemma": "dirigere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 138}, "24": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "operazioni", "dep_label": "obj", "offset": 146}, "25": {"string": "operazioni", "lemma": "operazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diretto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 149}, "26": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "27": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "28": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diretto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 171}, "29": {"string": "principalmente", "lemma": "principalmente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partire", "dep_label": "advcl", "offset": 178}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partire", "dep_label": "advcl", "offset": 193}, "31": {"string": "partire", "lemma": "partire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diretto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 195}, "32": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "obl", "offset": 203}, "33": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partire", "dep_label": "advcl", "offset": 209}, "34": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "35": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozambico", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "36": {"string": "mozambico", "lemma": "mozambico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolto", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "38": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 245}, "39": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 247}, "40": {"string": "dirigenti", "lemma": "dirigente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "41": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimostrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "42": {"string": "dimostrato", "lemma": "dimostrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}, "43": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cordialit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 278}, "44": {"string": "cordialit\u00e0", "lemma": "cordialit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}, "45": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 296}, "46": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 304}, "47": {"string": "cerimonia", "lemma": "cerimonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 307}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 317}, "49": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "50": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intitolata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 322}, "51": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intitolata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 326}, "52": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intitolata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 328}, "53": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intitolata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 334}, "54": {"string": "intitolata", "lemma": "intitolare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 340}, "55": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "obl", "offset": 351}, "56": {"string": "dott", "lemma": "dott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intitolata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 354}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 358}, "58": {"string": "kuanda", "lemma": "kuanda", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kuanda", "dep_label": "ROOT", "offset": 360}, "59": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obj", "offset": 367}, "60": {"string": "via", "lemma": "via", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kuanda", "dep_label": "ROOT", "offset": 371}, "61": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "salisbuty", "dep_label": "nmod", "offset": 375}, "62": {"string": "salisbuty", "lemma": "salisbuty", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obj", "offset": 378}}, "ptText": "apesar disso , ao dirigente zambiano foi feita uma recep\u00e7\u00e3o entusi\u00e1stica pelo primeiro-ministro robert mugabe , cujas for\u00e7as operaram durante a guerra a partir , principalmente , da rep\u00fablica popular de mo\u00e7ambique . os dois dirigentes mostraram grande cordialidade durante uma cerim\u00f3nia dando o nome do dr. kaunda a uma rua de salisb\u00faria . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "apesar", "lemma": "apesar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "disso", "lemma": "disso", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apesar", "dep_label": "cc", "offset": 7}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disso", "dep_label": "fixed", "offset": 13}, "3": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigente", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "4": {"string": "dirigente", "lemma": "dirigente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "advcl", "offset": 18}, "5": {"string": "zambiano", "lemma": "zambiano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigente", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "6": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "advcl", "offset": 37}, "7": {"string": "feita", "lemma": "feito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "8": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recep\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 47}, "9": {"string": "recep\u00e7\u00e3o", "lemma": "recep\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "advcl", "offset": 51}, "10": {"string": "entusi\u00e1stica", "lemma": "entusi\u00e1stico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recep\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 60}, "11": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "12": {"string": "primeiro-ministro", "lemma": "primeiro-ministro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recep\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 78}, "13": {"string": "robert", "lemma": "robert", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "14": {"string": "mugabe", "lemma": "mugabe", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "robert", "dep_label": "appos", "offset": 103}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "advcl", "offset": 110}, "16": {"string": "cujas", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nsubj", "offset": 112}, "17": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "18": {"string": "operaram", "lemma": "operar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "19": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "20": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 142}, "21": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partir", "dep_label": "xcomp", "offset": 151}, "23": {"string": "partir", "lemma": "partir", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 160}, "25": {"string": "principalmente", "lemma": "principalmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "27": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 179}, "28": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "29": {"string": "popular", "lemma": "popular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "30": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7ambique", "dep_label": "nmod", "offset": 200}, "31": {"string": "mo\u00e7ambique", "lemma": "mo\u00e7ambique", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 203}, "32": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "operaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "33": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigentes", "dep_label": "nsubj", "offset": 216}, "34": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigentes", "dep_label": "nsubj", "offset": 219}, "35": {"string": "dirigentes", "lemma": "dirigente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "36": {"string": "mostraram", "lemma": "mostrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "37": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cordialidade", "dep_label": "obj", "offset": 245}, "38": {"string": "cordialidade", "lemma": "cordialidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "39": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 265}, "40": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 273}, "41": {"string": "cerim\u00f3nia", "lemma": "cerim\u00f3nia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 277}, "42": {"string": "dando", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 287}, "43": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "obj", "offset": 293}, "44": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dando", "dep_label": "acl", "offset": 295}, "45": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "46": {"string": "dr.", "lemma": "dr.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "obj", "offset": 303}, "47": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "48": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rua", "dep_label": "iobj", "offset": 314}, "49": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rua", "dep_label": "iobj", "offset": 316}, "50": {"string": "rua", "lemma": "ruir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dando", "dep_label": "acl", "offset": 320}, "51": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "salisb\u00faria", "dep_label": "nmod", "offset": 324}, "52": {"string": "salisb\u00faria", "lemma": "salisb\u00faria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rua", "dep_label": "iobj", "offset": 327}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 338}, "54": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 340}}, "relations": [{"id": "R22", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "ao dirigente zambiano", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "il dirigente zambiano", "id_tokens": [22, 23, 24]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi feita uma recep\u00e7\u00e3o entusi\u00e1stica", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "stato accolto con entusiasmo", "id_tokens": [46, 47, 48, 49]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a partir , principalmente , da Rep\u00fablica Popular de Mo\u00e7ambique", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "principalmente a partire dalla repubblica popolare del mozambico", "id_tokens": [178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "operaram", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "cujas for\u00e7as", "id_tokens": [16, 17]}, "it": {"text": "forze militari hanno diretto", "id_tokens": [117, 118, 119, 120]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "operaram", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante a guerra", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "durante la guerra", "id_tokens": [160, 161, 162]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "operaram", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os dois dirigentes", "id_tokens": [33, 34, 35]}, "it": {"text": "i due dirigenti", "id_tokens": [245, 246, 247]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "mostraram", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "dimostrato", "id_tokens": [267]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "grande cordialidade", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "grande cordialit\u00e0", "id_tokens": [278, 279]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "mostraram", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "dimostrato", "id_tokens": [267]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante uma cerim\u00f3nia", "id_tokens": [39, 40, 41]}, "it": {"text": "durante la cerimonia", "id_tokens": [296, 297, 298]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "mostraram", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "dimostrato", "id_tokens": [267]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "o nome do dr. Kaunda", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "intitolata al dott. kuanda", "id_tokens": [340, 341, 342, 343]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dando", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a uma rua de Salisb\u00faria", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dando", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL il dott. kuanda ha preso la parola durante il comizio nella citt\u00e0 di bulawayo , nel sud del paese , base de potere di nkomo , attualmente nominato a ministro senza portafoglio per il governo di mugabe .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "dott", "lemma": "dott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "kuanda", "lemma": "kuanda", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "5": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "6": {"string": "preso", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parola", "dep_label": "obj", "offset": 30}, "8": {"string": "parola", "lemma": "parola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "9": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comizio", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "10": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comizio", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "11": {"string": "comizio", "lemma": "comizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "12": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 59}, "13": {"string": "citt\u00e0", "lemma": "citt\u00e0", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bulawayo", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "15": {"string": "bulawayo", "lemma": "bulawayo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "17": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sud", "dep_label": "obl", "offset": 85}, "18": {"string": "sud", "lemma": "sud", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "19": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "20": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sud", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "22": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "23": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "24": {"string": "potere", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 113}, "25": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nkomo", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "26": {"string": "nkomo", "lemma": "nkomo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "28": {"string": "attualmente", "lemma": "attualmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "acl", "offset": 131}, "29": {"string": "nominato", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "31": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "acl", "offset": 154}, "32": {"string": "senza", "lemma": "senza", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portafoglio", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "33": {"string": "portafoglio", "lemma": "portafoglio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "34": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl", "offset": 181}, "35": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "36": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "acl", "offset": 188}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mugabe", "dep_label": "nmod", "offset": 196}, "38": {"string": "mugabe", "lemma": "mugabe", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl", "offset": 199}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}}, "ptText": "o dr. kaunda discursou num com\u00edcio na cidade de bulavaio , no sul do pa\u00eds e a base de poder de nkomo , que \u00e9 agora ministro sem pasta no governo de mugabe . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "dr.", "lemma": "dr.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discursou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 6}, "3": {"string": "discursou", "lemma": "discursar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discursou", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "num", "lemma": "num", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "com\u00edcio", "dep_label": "obj", "offset": 23}, "5": {"string": "com\u00edcio", "lemma": "com\u00edcio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discursou", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "6": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "7": {"string": "cidade", "lemma": "cidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discursou", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bulavaio", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "9": {"string": "bulavaio", "lemma": "bulavaio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "obl", "offset": 57}, "11": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "obl", "offset": 59}, "12": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discursou", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "13": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "14": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "15": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "conj", "offset": 74}, "16": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "conj", "offset": 76}, "17": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "19": {"string": "poder", "lemma": "poder", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "conj", "offset": 86}, "20": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nkomo", "dep_label": "advmod", "offset": 92}, "21": {"string": "nkomo", "lemma": "nkomo", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "23": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "24": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "25": {"string": "agora", "lemma": "agora", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "26": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "com\u00edcio", "dep_label": "obj", "offset": 115}, "27": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pasta", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "28": {"string": "pasta", "lemma": "pastar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "29": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "30": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mugabe", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "32": {"string": "mugabe", "lemma": "mugabe", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discursou", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "34": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 157}}, "relations": [{"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O dr. Kaunda", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "il dott. kuanda", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discursou", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "nkomo", "id_tokens": [123]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "num com\u00edcio", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "parola durante il comizio", "id_tokens": [33, 34, 35, 36]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discursou", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "nkomo", "id_tokens": [123]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na cidade de Bulavaio , no Sul do Pa\u00eds e a base de poder de Nkomo", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "nella citt\u00e0 di bulawayo , nel sud del paese , base de potere di nkomo", "id_tokens": [59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discursou", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "nkomo", "id_tokens": [123]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL alcune delle fonti ufficiali dello zimbabwe hanno rivelato che nei colloqui tra il dott. kuamba e mugabe sono state affrontate anche la questione delle relazioni commerciali e la situazione della della namibia ( sud-ovest africano ) .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "alcune", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "alcune", "lemma": "alcune", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivelato", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "3": {"string": "fonti", "lemma": "fonte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "4": {"string": "ufficiali", "lemma": "ufficiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "5": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "6": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "7": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivelato", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "8": {"string": "rivelato", "lemma": "rivelare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivelato", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "9": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colloqui", "dep_label": "ccomp", "offset": 64}, "10": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colloqui", "dep_label": "ccomp", "offset": 68}, "11": {"string": "colloqui", "lemma": "colloquio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivelato", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "12": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "13": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "14": {"string": "dott", "lemma": "dott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colloqui", "dep_label": "ccomp", "offset": 88}, "15": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivelato", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "16": {"string": "kuamba", "lemma": "kuamba", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affrontate", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mugabe", "dep_label": "conj", "offset": 101}, "18": {"string": "mugabe", "lemma": "mugabe", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kuamba", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 103}, "19": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affrontate", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "20": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affrontate", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "21": {"string": "affrontate", "lemma": "affrontare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affrontate", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "22": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 132}, "23": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 138}, "24": {"string": "questione", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affrontate", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "25": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "26": {"string": "relazioni", "lemma": "relazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 157}, "27": {"string": "commerciali", "lemma": "commerciale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "conj", "offset": 179}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "conj", "offset": 181}, "30": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "31": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "namibia", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "32": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "namibia", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "33": {"string": "namibia", "lemma": "namibia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "34": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sud", "dep_label": "appos", "offset": 215}, "35": {"string": "sud", "lemma": "sud", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "namibia", "dep_label": "nmod", "offset": 217}, "36": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sud", "dep_label": "appos", "offset": 220}, "37": {"string": "ovest", "lemma": "ovest", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "38": {"string": "africano", "lemma": "africano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovest", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "39": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovest", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affrontate", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}}, "ptText": "fontes oficiais do zimbabwe disseram que as conversa\u00e7\u00f5es travadas entre o dr. kaunda e mugabe incluiram rela\u00e7\u00f5es comerciais e a quest\u00e3o da nam\u00edbia ( sudoeste africano ) . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "fontes", "lemma": "fonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disseram", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "oficiais", "lemma": "oficiar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "3": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "disseram", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disseram", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incluiram", "dep_label": "ccomp", "offset": 37}, "6": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conversa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 41}, "7": {"string": "conversa\u00e7\u00f5es", "lemma": "conversa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incluiram", "dep_label": "ccomp", "offset": 44}, "8": {"string": "travadas", "lemma": "travar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conversa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 57}, "9": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "10": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "obl", "offset": 72}, "11": {"string": "dr.", "lemma": "dr.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "travadas", "dep_label": "acl", "offset": 74}, "12": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mugabe", "dep_label": "conj", "offset": 85}, "14": {"string": "mugabe", "lemma": "mugabe", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "15": {"string": "incluiram", "lemma": "incluiram", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disseram", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "16": {"string": "rela\u00e7\u00f5es", "lemma": "rela\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incluiram", "dep_label": "ccomp", "offset": 104}, "17": {"string": "comerciais", "lemma": "comerciar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 113}, "18": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "19": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "20": {"string": "quest\u00e3o", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incluiram", "dep_label": "ccomp", "offset": 128}, "21": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nam\u00edbia", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "22": {"string": "nam\u00edbia", "lemma": "nam\u00edbia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "23": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sudoeste", "dep_label": "appos", "offset": 147}, "24": {"string": "sudoeste", "lemma": "sudoestar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nam\u00edbia", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "25": {"string": "africano", "lemma": "africanar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sudoeste", "dep_label": "appos", "offset": 158}, "26": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sudoeste", "dep_label": "appos", "offset": 167}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disseram", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "28": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 171}}, "relations": [{"id": "R35", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Fontes oficiais do Zimbabwe", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "fonti ufficiali dello zimbabwe", "id_tokens": [18, 19, 20, 21]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disseram", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "rivelato", "id_tokens": [55]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que as conversa\u00e7\u00f5es travadas entre o dr. Kaunda e Mugabe incluiram rela\u00e7\u00f5es comerciais e a quest\u00e3o da Nam\u00edbia ( Sudoeste Africano", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "it": {"text": "che nei colloqui tra il dott. kuamba e mugabe sono state affrontate anche la questione delle relazioni commerciali e la situazione della della namibia ( sud-ovest africano", "id_tokens": [64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disseram", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "rivelato", "id_tokens": [55]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "entre o dr. Kaunda e Mugabe", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "it": {"text": "tra il dott. kuamba e mugabe", "id_tokens": [81, 82, 83, 84, 85, 86]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "as conversa\u00e7\u00f5es travadas", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "as conversa\u00e7\u00f5es travadas entre o dr. Kaunda e Mugabe", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "it": {"text": "colloqui tra il dott. kuamba e mugabe sono state affrontate", "id_tokens": [72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "incluiram", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "kuamba", "id_tokens": [94]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "rela\u00e7\u00f5es comerciais e a quest\u00e3o da Nam\u00edbia ( Sudoeste Africano", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "it": {"text": "questione delle relazioni commerciali e la situazione della della namibia ( sud-ovest africano", "id_tokens": [141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "incluiram", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "kuamba", "id_tokens": [94]}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL sia lo zambia che lo zimbabwe sostengono le iniziative delle nazioni unite per ottenere un accordo di cessate il fuoco in namibia , appoggiando l \u2019 indizione di nuove elezioni monitorate dall \u2019 onu e l \u2019 indipendenza . entrambi i paesi stanno anche cercando di ridurre la loro dipendenza economica dall \u2019 africa del sud .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "zambia", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "sia", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "zambia", "lemma": "zambia", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sostengono", "dep_label": "ccomp", "offset": 19}, "5": {"string": "lo", "lemma": "lo", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "6": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostengono", "dep_label": "ccomp", "offset": 26}, "7": {"string": "sostengono", "lemma": "sostenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "8": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniziative", "dep_label": "obj", "offset": 46}, "9": {"string": "iniziative", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostengono", "dep_label": "ccomp", "offset": 49}, "10": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "11": {"string": "nazioni", "lemma": "nazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziative", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "12": {"string": "unite", "lemma": "unito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "13": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "advcl", "offset": 80}, "14": {"string": "ottenere", "lemma": "ottenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostengono", "dep_label": "ccomp", "offset": 84}, "15": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accordo", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "16": {"string": "accordo", "lemma": "accordo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "advcl", "offset": 96}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cessate", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "18": {"string": "cessate", "lemma": "cessate", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordo", "dep_label": "obj", "offset": 107}, "19": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "20": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordo", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "21": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "namibia", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "22": {"string": "namibia", "lemma": "namibia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordo", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appoggiando", "dep_label": "advcl", "offset": 135}, "24": {"string": "appoggiando", "lemma": "appoggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "25": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indizione", "dep_label": "obj", "offset": 149}, "26": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indizione", "dep_label": "obj", "offset": 151}, "27": {"string": "indizione", "lemma": "indizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appoggiando", "dep_label": "advcl", "offset": 153}, "28": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "29": {"string": "nuove", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "30": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indizione", "dep_label": "obj", "offset": 172}, "31": {"string": "monitorate", "lemma": "monitorare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "32": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "33": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onu", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "34": {"string": "onu", "lemma": "onu", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indipendenza", "dep_label": "conj", "offset": 203}, "36": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indipendenza", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "37": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indipendenza", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "38": {"string": "indipendenza", "lemma": "indipendenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onu", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "ROOT", "offset": 222}, "40": {"string": "entrambi", "lemma": "entrambi", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nsubj", "offset": 224}, "41": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nsubj", "offset": 233}, "42": {"string": "paesi", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cercando", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "43": {"string": "stanno", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cercando", "dep_label": "ROOT", "offset": 241}, "44": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cercando", "dep_label": "ROOT", "offset": 248}, "45": {"string": "cercando", "lemma": "cercare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cercando", "dep_label": "ROOT", "offset": 254}, "46": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ridurre", "dep_label": "xcomp", "offset": 263}, "47": {"string": "ridurre", "lemma": "ridurre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cercando", "dep_label": "ROOT", "offset": 266}, "48": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipendenza", "dep_label": "obj", "offset": 274}, "49": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipendenza", "dep_label": "obj", "offset": 277}, "50": {"string": "dipendenza", "lemma": "dipendenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ridurre", "dep_label": "xcomp", "offset": 282}, "51": {"string": "economica", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipendenza", "dep_label": "obj", "offset": 293}, "52": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipendenza", "dep_label": "obj", "offset": 303}, "53": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "nmod", "offset": 308}, "54": {"string": "africa", "lemma": "africo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipendenza", "dep_label": "obj", "offset": 310}, "55": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sud", "dep_label": "nmod", "offset": 317}, "56": {"string": "sud", "lemma": "sud", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "nmod", "offset": 321}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cercando", "dep_label": "ROOT", "offset": 325}}, "ptText": "tanto a z\u00e2mbia como o zimbabwe apoiam iniciativas das na\u00e7\u00f5es unidas para conseguir um cessar-fogo na nam\u00edbia , seguido por elei\u00e7\u00f5es , fiscalizadas pela onu , e independ\u00eancia . ambos os pa\u00edses tentam , tamb\u00e9m reduzir a sua depend\u00eancia econ\u00f3mica da \u00e1frica do sul . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "tanto", "lemma": "tanto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "z\u00e2mbia", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "z\u00e2mbia", "dep_label": "nsubj", "offset": 6}, "2": {"string": "z\u00e2mbia", "lemma": "z\u00e2mbia", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiam", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "xcomp", "offset": 15}, "4": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "xcomp", "offset": 20}, "5": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "z\u00e2mbia", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "6": {"string": "apoiam", "lemma": "apoiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiam", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "7": {"string": "iniciativas", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiam", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "8": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "na\u00e7\u00f5es", "lemma": "na\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativas", "dep_label": "obj", "offset": 54}, "10": {"string": "unidas", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "11": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conseguir", "dep_label": "advcl", "offset": 68}, "12": {"string": "conseguir", "lemma": "conseguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiam", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "13": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cessar-fogo", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "14": {"string": "cessar-fogo", "lemma": "cessar-fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conseguir", "dep_label": "advcl", "offset": 86}, "15": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nam\u00edbia", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "16": {"string": "nam\u00edbia", "lemma": "nam\u00edbia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cessar-fogo", "dep_label": "obj", "offset": 101}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conseguir", "dep_label": "advcl", "offset": 109}, "18": {"string": "seguido", "lemma": "seguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiam", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "19": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl:agent", "offset": 119}, "20": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguido", "dep_label": "advcl", "offset": 123}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiscalizadas", "dep_label": "acl", "offset": 132}, "22": {"string": "fiscalizadas", "lemma": "fiscalizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl:agent", "offset": 134}, "23": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "onu", "dep_label": "obl:agent", "offset": 147}, "24": {"string": "onu", "lemma": "onu", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiscalizadas", "dep_label": "acl", "offset": 152}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "independ\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "independ\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "27": {"string": "independ\u00eancia", "lemma": "independ\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl:agent", "offset": 160}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiam", "dep_label": "ROOT", "offset": 174}, "29": {"string": "ambos", "lemma": "ambos", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nsubj", "offset": 176}, "30": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nsubj", "offset": 182}, "31": {"string": "pa\u00edses", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentam", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "32": {"string": "tentam", "lemma": "tentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentam", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzir", "dep_label": "advcl", "offset": 199}, "34": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reduzir", "dep_label": "advcl", "offset": 201}, "35": {"string": "reduzir", "lemma": "reduzir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentam", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "36": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 216}, "37": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 218}, "38": {"string": "depend\u00eancia", "lemma": "depend\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzir", "dep_label": "advcl", "offset": 222}, "39": {"string": "econ\u00f3mica", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 234}, "40": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "41": {"string": "\u00e1frica", "lemma": "\u00e1frico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depend\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 247}, "42": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "nmod", "offset": 254}, "43": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentam", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "45": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 263}}, "relations": [{"id": "R41", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "iniciativas das Na\u00e7\u00f5es Unidas para conseguir um cessar-fogo na Nam\u00edbia , seguido por elei\u00e7\u00f5es , fiscalizadas pela ONU , e independ\u00eancia", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "iniziative delle nazioni unite per ottenere un accordo di cessate il fuoco in namibia , appoggiando l \u2019 indizione di nuove elezioni monitorate dall \u2019 onu e l \u2019 indipendenza", "id_tokens": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apoiam", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "sostengono", "id_tokens": [35]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Tanto a Z\u00e2mbia como o Zimbabwe", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "it": {"text": "sia lo zambia che lo zimbabwe", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apoiam", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "sostengono", "id_tokens": [35]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para conseguir um cessar-fogo na Nam\u00edbia", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "per ottenere un accordo di cessate il fuoco in namibia", "id_tokens": [80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "iniciativas", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "iniziative", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um cessar-fogo", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "un accordo di cessate", "id_tokens": [93, 94, 95, 96]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conseguir", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "ottenere", "id_tokens": [84]}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na Nam\u00edbia", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "in namibia", "id_tokens": [124, 125]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conseguir", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "ottenere", "id_tokens": [84]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pela ONU", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "dall \u2019 onu", "id_tokens": [192, 193, 194]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fiscalizadas", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "monitorate", "id_tokens": [181]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "elei\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "elezioni", "id_tokens": [172]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fiscalizadas", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "monitorate", "id_tokens": [181]}}}]}, "sentences_6": {"itText": "NULL ad un banchetto di gala in suo onore , marted\u00ec sera , il dott. kaunda si \u00e8 unito al presidente dello zimbabwe , canaan banana , nel chiedere agli stati dell \u2019 africa nera meridionale di lottare contro il , cosiddetto , piano di pretoria , che mira a destabilizzare la regione .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "banchetto", "lemma": "banchetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gala", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "5": {"string": "gala", "lemma": "gala", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "onore", "dep_label": "nmod", "offset": 29}, "7": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "onore", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "8": {"string": "onore", "lemma": "onore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "10": {"string": "marted\u00ec", "lemma": "marted\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "11": {"string": "sera", "lemma": "sera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marted\u00ec", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "conj", "offset": 57}, "13": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "conj", "offset": 59}, "14": {"string": "dott", "lemma": "dott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "15": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banchetto", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "16": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "17": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "18": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 78}, "19": {"string": "unito", "lemma": "unire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "20": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 86}, "21": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "22": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "23": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 106}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "25": {"string": "canaan", "lemma": "canaan", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "26": {"string": "banana", "lemma": "banana", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canaan", "dep_label": "appos", "offset": 124}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "28": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiedere", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "29": {"string": "chiedere", "lemma": "chiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "30": {"string": "agli", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "31": {"string": "stati", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiedere", "dep_label": "obl", "offset": 151}, "32": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiedere", "dep_label": "obl", "offset": 157}, "33": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "34": {"string": "africa", "lemma": "africo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "obj", "offset": 164}, "35": {"string": "nera", "lemma": "nero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "conj", "offset": 171}, "36": {"string": "meridionale", "lemma": "meridionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lottare", "dep_label": "acl", "offset": 188}, "38": {"string": "lottare", "lemma": "lottare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "conj", "offset": 191}, "39": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cosiddetto", "dep_label": "amod", "offset": 199}, "40": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contro", "dep_label": "case", "offset": 206}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cosiddetto", "dep_label": "amod", "offset": 209}, "42": {"string": "cosiddetto", "lemma": "cosiddetto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obj", "offset": 211}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obj", "offset": 222}, "44": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiedere", "dep_label": "obl", "offset": 224}, "45": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pretoria", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "46": {"string": "pretoria", "lemma": "pretoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obj", "offset": 233}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obj", "offset": 242}, "48": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mira", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 244}, "49": {"string": "mira", "lemma": "mirare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obj", "offset": 248}, "50": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "destabilizzare", "dep_label": "xcomp", "offset": 253}, "51": {"string": "destabilizzare", "lemma": "destabilizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mira", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 255}, "52": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obj", "offset": 270}, "53": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destabilizzare", "dep_label": "xcomp", "offset": 273}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unito", "dep_label": "ROOT", "offset": 281}}, "ptText": "num banquete de gala em sua homenagem , ter\u00e7a-feira \u00e0 noite , o dr. kaunda juntou -se ao presidente canaan banana , do zimbabwe , ao pedir aos estados negros da \u00e1frica austral para lutarem contra o que classificou como o plano de pret\u00f3ria para desestabilizar a regi\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "num", "lemma": "num", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banquete", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "banquete", "lemma": "banquete", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juntou", "dep_label": "ROOT", "offset": 4}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gala", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "gala", "lemma": "galar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banquete", "dep_label": "obl", "offset": 16}, "4": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "homenagem", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "5": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "homenagem", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "6": {"string": "homenagem", "lemma": "homenagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banquete", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7a-feira", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "ter\u00e7a-feira", "lemma": "ter\u00e7a-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banquete", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "9": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "10": {"string": "noite", "lemma": "noite", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7a-feira", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banquete", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "12": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 62}, "13": {"string": "dr.", "lemma": "dr.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juntou", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "14": {"string": "kaunda", "lemma": "kaunda", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "nsubj", "offset": 68}, "15": {"string": "juntou", "lemma": "juntar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juntou", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "16": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juntou", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "17": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "18": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juntou", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "19": {"string": "canaan", "lemma": "canaan", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "20": {"string": "banana", "lemma": "banana", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 107}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "conj", "offset": 114}, "22": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "conj", "offset": 116}, "23": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 119}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedir", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "25": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pedir", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "26": {"string": "pedir", "lemma": "pedir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juntou", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "27": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "iobj", "offset": 139}, "28": {"string": "estados", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedir", "dep_label": "advcl", "offset": 143}, "29": {"string": "negros", "lemma": "negro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "iobj", "offset": 151}, "30": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "31": {"string": "\u00e1frica", "lemma": "\u00e1frico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "iobj", "offset": 161}, "32": {"string": "austral", "lemma": "austral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "33": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lutarem", "dep_label": "advcl", "offset": 176}, "34": {"string": "lutarem", "lemma": "lutar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedir", "dep_label": "advcl", "offset": 181}, "35": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "obl", "offset": 189}, "36": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lutarem", "dep_label": "advcl", "offset": 196}, "37": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "classificou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 198}, "38": {"string": "classificou", "lemma": "classificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "obl", "offset": 202}, "39": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "xcomp", "offset": 214}, "40": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "xcomp", "offset": 219}, "41": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "classificou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 221}, "42": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pret\u00f3ria", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "43": {"string": "pret\u00f3ria", "lemma": "pret\u00f3ria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "xcomp", "offset": 230}, "44": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desestabilizar", "dep_label": "advcl", "offset": 239}, "45": {"string": "desestabilizar", "lemma": "desestabilizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "classificou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 244}, "46": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 259}, "47": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desestabilizar", "dep_label": "advcl", "offset": 261}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juntou", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "49": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 270}}, "relations": [{"id": "R57", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "aos estados negros da \u00c1frica Austral", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "agli stati dell \u2019 africa nera meridionale", "id_tokens": [146, 147, 148, 149, 150, 151, 152]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pedir", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "chiedere", "id_tokens": [137]}}}, {"id": "R58", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para lutarem contra o que classificou como o plano de Pret\u00f3ria para desestabilizar a regi\u00e3o", "id_tokens": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pedir", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "chiedere", "id_tokens": [137]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "contra o que classificou como o plano de Pret\u00f3ria para desestabilizar a regi\u00e3o", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lutarem", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "lottare", "id_tokens": [191]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o que", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "cosiddetto", "id_tokens": [211]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "classificou", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "dott.", "id_tokens": [62]}}}, {"id": "R61", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "como o plano de Pret\u00f3ria para desestabilizar a regi\u00e3o", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "piano di pretoria , che mira a destabilizzare la regione", "id_tokens": [224, 225, 226, 227, 228, 229, 230, 231, 232, 233]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "classificou", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "dott.", "id_tokens": [62]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a regi\u00e3o", "id_tokens": [46, 47]}, "it": {"text": "la regione", "id_tokens": [270, 271]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "desestabilizar", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "destabilizzare", "id_tokens": [255]}}}]}, "sentences_7": {"itText": "NULL \u00ab abbiamo bisogno di unit\u00e0 nella regione se vogliamo resistere alle manovre razziste e fasciste dell \u2019 africa del sud \u00bb , ha dichiarato .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "abbiamo", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "bisogno", "lemma": "bisogno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "unit\u00e0", "lemma": "unit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogno", "dep_label": "obj", "offset": 26}, "6": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "7": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogno", "dep_label": "obj", "offset": 38}, "8": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "resistere", "dep_label": "advcl", "offset": 46}, "9": {"string": "vogliamo", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resistere", "dep_label": "advcl", "offset": 49}, "10": {"string": "resistere", "lemma": "resistere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "11": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manovre", "dep_label": "obl", "offset": 68}, "12": {"string": "manovre", "lemma": "manovra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resistere", "dep_label": "advcl", "offset": 73}, "13": {"string": "razziste", "lemma": "razzista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manovre", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fasciste", "dep_label": "conj", "offset": 90}, "15": {"string": "fasciste", "lemma": "fascista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "razziste", "dep_label": "amod", "offset": 92}, "16": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "resistere", "dep_label": "advcl", "offset": 101}, "17": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "conj", "offset": 106}, "18": {"string": "africa", "lemma": "africo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nsubj", "offset": 108}, "19": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sud", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "20": {"string": "sud", "lemma": "sud", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "africa", "dep_label": "conj", "offset": 119}, "21": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "23": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "parataxis", "offset": 127}, "24": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abbiamo", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}}, "ptText": "\u00ab precisamos de unidade na regi\u00e3o se queremos resistir \u00e0s manobras dos racistas e fascistas da \u00e1frica do sul \u00bb , disse . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisamos", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "precisamos", "lemma": "precisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "queremos", "dep_label": "parataxis", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obj", "offset": 13}, "3": {"string": "unidade", "lemma": "unidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisamos", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "5": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisamos", "dep_label": "nsubj", "offset": 27}, "6": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "queremos", "dep_label": "parataxis", "offset": 34}, "7": {"string": "queremos", "lemma": "querer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": "resistir", "lemma": "resistir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "queremos", "dep_label": "parataxis", "offset": 46}, "9": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manobras", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "10": {"string": "manobras", "lemma": "manobrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resistir", "dep_label": "xcomp", "offset": 58}, "11": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "racistas", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "12": {"string": "racistas", "lemma": "racista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manobras", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fascistas", "dep_label": "conj", "offset": 80}, "14": {"string": "fascistas", "lemma": "fascista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "racistas", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "16": {"string": "\u00e1frica", "lemma": "\u00e1frico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "racistas", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "17": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "18": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "19": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "queremos", "dep_label": "parataxis", "offset": 109}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "21": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "23": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 121}}, "relations": [{"id": "R63", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "Precisamos de unidade na regi\u00e3o se queremos resistir \u00e0s manobras dos racistas e fascistas da \u00c1frica do Sul", "id_tokens": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "bisogno di unit\u00e0 nella regione se vogliamo resistere alle manovre razziste e fasciste dell \u2019 africa del sud", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [21]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [130]}}}, {"id": "R64", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "\u00e0s manobras dos racistas e fascistas da \u00c1frica do Sul", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "alle manovre razziste e fasciste dell \u2019 africa del sud", "id_tokens": [68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "queremos resistir", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "vogliamo resistere", "id_tokens": [49, 50]}}}]}, "sentences_9": {"itText": "NULL prima del ritorno a lusaka previsto per sabato , la delegazione dello zambia far\u00e0 visita alla citt\u00e0 pioniera di ford victoria , nonch\u00e9 la matrice dello zimbabwe - la patria simbolica del nazionalismo del paese - e alla citt\u00e0 di umtali , sulla frontiera orientale .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "prima", "lemma": "prima", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritorno", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritorno", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": "ritorno", "lemma": "ritorno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lusaka", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "lusaka", "lemma": "lusaka", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritorno", "dep_label": "obl", "offset": 25}, "6": {"string": "previsto", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lusaka", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "7": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sabato", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "8": {"string": "sabato", "lemma": "sabato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "acl", "offset": 45}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritorno", "dep_label": "obl", "offset": 52}, "10": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delegazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 54}, "11": {"string": "delegazione", "lemma": "delegazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "12": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zambia", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "13": {"string": "zambia", "lemma": "zambia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 75}, "14": {"string": "far\u00e0", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "15": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "16": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "17": {"string": "citt\u00e0", "lemma": "citt\u00e0", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "18": {"string": "pioniera", "lemma": "pioniera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "19": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ford", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "20": {"string": "ford", "lemma": "ford", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "21": {"string": "victoria", "lemma": "victoria", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 131}, "23": {"string": "nonch\u00e9", "lemma": "nonch\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "24": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 140}, "25": {"string": "matrice", "lemma": "matrice", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "26": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "27": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 157}, "28": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 166}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "patria", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "30": {"string": "patria", "lemma": "patria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 171}, "31": {"string": "simbolica", "lemma": "simbolico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patria", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "32": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nazionalismo", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "33": {"string": "nazionalismo", "lemma": "nazionalismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patria", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "34": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "35": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nazionalismo", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "36": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patria", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 217}, "38": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 219}, "39": {"string": "citt\u00e0", "lemma": "citt\u00e0", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "40": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "umtali", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "41": {"string": "umtali", "lemma": "umtali", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 240}, "43": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frontiera", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "44": {"string": "frontiera", "lemma": "frontiera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matrice", "dep_label": "conj", "offset": 248}, "45": {"string": "orientale", "lemma": "orientale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frontiera", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}}, "ptText": "antes de regressar , no s\u00e1bado , a lusaca , a delega\u00e7\u00e3o zambiana visitar\u00e1 a cidade pioneira de ford victoria , as ru\u00ednas de zimbabwe - p\u00e1tria simb\u00f3lica do nacionalismo do pa\u00eds - , e a cidade de umtali , na fronteira oriental . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "antes", "lemma": "antar", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regressar", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "antes", "dep_label": "mark", "offset": 6}, "2": {"string": "regressar", "lemma": "regressar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressar", "dep_label": "advcl", "offset": 19}, "4": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1bado", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "s\u00e1bado", "lemma": "s\u00e1bado", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressar", "dep_label": "advcl", "offset": 24}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressar", "dep_label": "advcl", "offset": 31}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lusaca", "dep_label": "nsubj", "offset": 33}, "8": {"string": "lusaca", "lemma": "lusaca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 42}, "10": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 44}, "11": {"string": "delega\u00e7\u00e3o", "lemma": "delega\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lusaca", "dep_label": "nsubj", "offset": 46}, "12": {"string": "zambiana", "lemma": "zambiano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 56}, "13": {"string": "visitar\u00e1", "lemma": "visitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "obj", "offset": 74}, "15": {"string": "cidade", "lemma": "cidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "16": {"string": "pioneira", "lemma": "pioneiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ford", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "18": {"string": "ford", "lemma": "ford", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "obj", "offset": 95}, "19": {"string": "victoria", "lemma": "victoria", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ru\u00ednas", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "21": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ru\u00ednas", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "22": {"string": "ru\u00ednas", "lemma": "ru\u00edna", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "23": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zimbabwe", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "24": {"string": "zimbabwe", "lemma": "zimbabwe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ru\u00ednas", "dep_label": "obj", "offset": 124}, "25": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1tria", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "26": {"string": "p\u00e1tria", "lemma": "p\u00e1trio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ru\u00ednas", "dep_label": "obj", "offset": 135}, "27": {"string": "simb\u00f3lica", "lemma": "simb\u00f3lico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1tria", "dep_label": "conj", "offset": 142}, "28": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nacionalismo", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "29": {"string": "nacionalismo", "lemma": "nacionalismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1tria", "dep_label": "conj", "offset": 155}, "30": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "31": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nacionalismo", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "32": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1tria", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "conj", "offset": 182}, "36": {"string": "cidade", "lemma": "cidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "umtali", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "38": {"string": "umtali", "lemma": "umtali", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteira", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "40": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronteira", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "41": {"string": "fronteira", "lemma": "fronteiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "conj", "offset": 206}, "42": {"string": "oriental", "lemma": "oriental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteira", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "44": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 227}}, "relations": [{"id": "R68", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no s\u00e1bado", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "sabato", "id_tokens": [45]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "regressar", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "umtali", "id_tokens": [233]}}}, {"id": "R69", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Lusaca", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "a lusaka", "id_tokens": [23, 24]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "regressar", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "umtali", "id_tokens": [233]}}}, {"id": "R71", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Antes de regressar , no s\u00e1bado , a Lusaca", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "prima del ritorno a lusaka previsto per sabato , la delegazione dello", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visitar\u00e1", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "umtali", "id_tokens": [233]}}}, {"id": "R72", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a delega\u00e7\u00e3o zambiana", "id_tokens": [10, 11, 12]}, "it": {"text": "la delegazione dello zambia far\u00e0", "id_tokens": [54, 55, 56, 57, 58]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visitar\u00e1", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "umtali", "id_tokens": [233]}}}]}, "sentences_10": {"itText": "NULL secondo quanto annunciato dal ministro della difesa sudafricano , il generale magnus malan , un pilota dell \u2019 aviazione mozambicana ha fatto richiesta di asilo politico , dopo essere atterrato nella base militare sudafricana di hoodspruit ( provincia de trasval ) ,", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 13}, "3": {"string": "annunciato", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "4": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 31}, "5": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "acl", "offset": 35}, "6": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difesa", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "7": {"string": "difesa", "lemma": "difesa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 50}, "8": {"string": "sudafricano", "lemma": "sudafricano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difesa", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "10": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nsubj", "offset": 71}, "11": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 74}, "12": {"string": "magnus", "lemma": "magnus", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nsubj", "offset": 83}, "13": {"string": "malan", "lemma": "malan", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nsubj", "offset": 90}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pilota", "dep_label": "conj", "offset": 96}, "15": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pilota", "dep_label": "conj", "offset": 98}, "16": {"string": "pilota", "lemma": "pilota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nsubj", "offset": 101}, "17": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pilota", "dep_label": "conj", "offset": 108}, "18": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nsubj", "offset": 113}, "19": {"string": "aviazione", "lemma": "aviazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nsubj", "offset": 115}, "20": {"string": "mozambicana", "lemma": "mozambicana", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aviazione", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "21": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 137}, "22": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "23": {"string": "richiesta", "lemma": "richiesta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 146}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "asilo", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "25": {"string": "asilo", "lemma": "asilo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiesta", "dep_label": "obj", "offset": 159}, "26": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "asilo", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 174}, "28": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atterrato", "dep_label": "advcl", "offset": 176}, "29": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atterrato", "dep_label": "advcl", "offset": 181}, "30": {"string": "atterrato", "lemma": "atterrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 188}, "31": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "32": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atterrato", "dep_label": "advcl", "offset": 204}, "33": {"string": "militare", "lemma": "militare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 209}, "34": {"string": "sudafricana", "lemma": "sudafricano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 218}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hoodspruit", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "36": {"string": "hoodspruit", "lemma": "hoodspruit", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "37": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "appos", "offset": 244}, "38": {"string": "provincia", "lemma": "provincia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hoodspruit", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasval", "dep_label": "nmod", "offset": 256}, "40": {"string": "trasval", "lemma": "trasval", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "appos", "offset": 259}, "41": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "appos", "offset": 267}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atterrato", "dep_label": "advcl", "offset": 269}}, "ptText": "um piloto da avia\u00e7\u00e3o de mo\u00e7ambique pediu asilo pol\u00edtico depois de ter aterrado na base militar sul-africana de hoodspruit ( leste do transval ) , segundo anunciou o ministro da defesa sul-africano , general magnus malan . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piloto", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "piloto", "lemma": "pilotar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avia\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "3": {"string": "avia\u00e7\u00e3o", "lemma": "avia\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piloto", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7ambique", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "5": {"string": "mo\u00e7ambique", "lemma": "mo\u00e7ambique", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avia\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "6": {"string": "pediu", "lemma": "pedir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "7": {"string": "asilo", "lemma": "asilar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "8": {"string": "pol\u00edtico", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "asilo", "dep_label": "obj", "offset": 47}, "9": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aterrado", "dep_label": "advcl", "offset": 56}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "mark", "offset": 63}, "11": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aterrado", "dep_label": "advcl", "offset": 66}, "12": {"string": "aterrado", "lemma": "aterrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "13": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "14": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aterrado", "dep_label": "advcl", "offset": 82}, "15": {"string": "militar", "lemma": "militar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "16": {"string": "sul-africana", "lemma": "sul-africana", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hoodspruit", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "18": {"string": "hoodspruit", "lemma": "hoodspruit", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "19": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leste", "dep_label": "appos", "offset": 122}, "20": {"string": "leste", "lemma": "ler", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hoodspruit", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "21": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transval", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "22": {"string": "transval", "lemma": "transval", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leste", "dep_label": "appos", "offset": 133}, "23": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leste", "dep_label": "appos", "offset": 142}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "25": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "advcl", "offset": 146}, "26": {"string": "anunciou", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 154}, "27": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 163}, "28": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "advcl", "offset": 165}, "29": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "30": {"string": "defesa", "lemma": "defeso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 177}, "31": {"string": "sul-africano", "lemma": "sul-africano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "appos", "offset": 197}, "33": {"string": "general", "lemma": "general", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 199}, "34": {"string": "magnus", "lemma": "magnus", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "appos", "offset": 207}, "35": {"string": "malan", "lemma": "malan", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "appos", "offset": 214}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediu", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "37": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 222}}, "relations": [{"id": "R73", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "depois de ter aterrado na base militar sul-africana de Hoodspruit ( Leste do Transval", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "dopo essere atterrato nella base militare sudafricana di hoodspruit ( provincia de trasval", "id_tokens": [176, 177, 178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 187, 188]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediu", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "richiesta", "id_tokens": [146]}}}, {"id": "R74", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "asilo pol\u00edtico", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "asilo politico", "id_tokens": [159, 160]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediu", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "richiesta", "id_tokens": [146]}}}, {"id": "R75", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Um piloto da avia\u00e7\u00e3o de Mo\u00e7ambique", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "it": {"text": "un pilota dell \u2019 aviazione mozambicana", "id_tokens": [98, 99, 100, 101, 102, 103]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediu", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "richiesta", "id_tokens": [146]}}}, {"id": "R76", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na base militar sul-africana de Hoodspruit ( Leste do Transval", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "nella base militare sudafricana di hoodspruit ( provincia de trasval", "id_tokens": [198, 199, 200, 201, 202, 203, 204, 205, 206, 207]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter aterrado", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "essere atterrato", "id_tokens": [181, 182]}}}, {"id": "R77", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o ministro da Defesa sul-africano , general Magnus Malan", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "dal ministro della difesa sudafricano , il generale magnus malan", "id_tokens": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [20]}}}]}}