{"sentences_0": {"itText": "NULL il presidente dell&apos; afghanistan , babrak karmal , ha ricevuto venerd\u00ec la delegazione dei deputati laburisti britannici , con cui ha analizzato , secondo l \u2019 agenzia tass , oltre alla situazione internazionale anche questioni di reciproco interesse .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "5": {"string": "afghanistan", "lemma": "afghanistan", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "babrak", "dep_label": "conj", "offset": 42}, "7": {"string": "babrak", "lemma": "babrak", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "advcl", "offset": 44}, "8": {"string": "karmal", "lemma": "karmal", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "babrak", "dep_label": "conj", "offset": 51}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "advcl", "offset": 58}, "10": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "11": {"string": "ricevuto", "lemma": "ricevere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "12": {"string": "venerd\u00ec", "lemma": "venerd\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "13": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delegazione", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "14": {"string": "delegazione", "lemma": "delegazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "15": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "16": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegazione", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "17": {"string": "laburisti", "lemma": "laburisti", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "18": {"string": "britannici", "lemma": "britannico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laburisti", "dep_label": "amod", "offset": 118}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegazione", "dep_label": "obj", "offset": 129}, "20": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 131}, "21": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 135}, "22": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 139}, "23": {"string": "analizzato", "lemma": "analizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegazione", "dep_label": "obj", "offset": 142}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 153}, "25": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "26": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secondo", "dep_label": "case", "offset": 163}, "27": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "28": {"string": "agenzia", "lemma": "agenzia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 167}, "29": {"string": "tass", "lemma": "tass", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "obl", "offset": 175}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "31": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "32": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 188}, "33": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 193}, "34": {"string": "internazionale", "lemma": "internazionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 204}, "35": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obj", "offset": 219}, "36": {"string": "questioni", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 225}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interesse", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "38": {"string": "reciproco", "lemma": "reciproco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interesse", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "39": {"string": "interesse", "lemma": "interesse", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obj", "offset": 248}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 258}}, "ptText": "o presidente do afeganist\u00e3o , babrak karmal , recebeu , sexta-feira , uma delega\u00e7\u00e3o de deputados trabalhistas brit\u00e2nicos , com os quais analisou quest\u00f5es de interesse m\u00fatuo e a situa\u00e7\u00e3o internacional , informou a ag\u00eancia tass . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ccomp", "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "afeganist\u00e3o", "lemma": "afeganist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "babrak", "dep_label": "appos", "offset": 28}, "5": {"string": "babrak", "lemma": "babrak", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 30}, "6": {"string": "karmal", "lemma": "karmal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "babrak", "dep_label": "appos", "offset": 37}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "babrak", "dep_label": "appos", "offset": 44}, "8": {"string": "recebeu", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informou", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sexta-feira", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "10": {"string": "sexta-feira", "lemma": "sexta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ccomp", "offset": 56}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ccomp", "offset": 68}, "12": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "13": {"string": "delega\u00e7\u00e3o", "lemma": "delega\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ccomp", "offset": 74}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "15": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 87}, "16": {"string": "trabalhistas", "lemma": "trabalhista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "17": {"string": "brit\u00e2nicos", "lemma": "brit\u00e2nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 121}, "19": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quais", "dep_label": "obl", "offset": 123}, "20": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quais", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "21": {"string": "quais", "lemma": "qual", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 130}, "22": {"string": "analisou", "lemma": "analisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "23": {"string": "quest\u00f5es", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 145}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interesse", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "25": {"string": "interesse", "lemma": "interessar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 157}, "26": {"string": "m\u00fatuo", "lemma": "m\u00fatuo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interesse", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "28": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "29": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interesse", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "30": {"string": "internacional", "lemma": "internacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 200}, "32": {"string": "informou", "lemma": "informar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informou", "dep_label": "ROOT", "offset": 202}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ag\u00eancia", "dep_label": "nsubj", "offset": 211}, "34": {"string": "ag\u00eancia", "lemma": "ag\u00eancia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informou", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "35": {"string": "tass", "lemma": "tass", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ag\u00eancia", "dep_label": "nsubj", "offset": 221}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informou", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "37": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 228}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O presidente do Afeganist\u00e3o , Babrak Karmal", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "il presidente dell&apos; afghanistan , babrak karmal", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebeu", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "ricevuto", "id_tokens": [63]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "sexta-feira", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "babrak", "id_tokens": [44]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebeu", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "ricevuto", "id_tokens": [63]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "uma delega\u00e7\u00e3o de deputados trabalhistas brit\u00e2nicos , com os quais analisou quest\u00f5es de interesse m\u00fatuo e a situa\u00e7\u00e3o internacional", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebeu", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "ricevuto", "id_tokens": [63]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a ag\u00eancia Tass", "id_tokens": [33, 34, 35]}, "it": {"text": "l \u2019 agenzia tass", "id_tokens": [163, 164, 165, 166]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "informou", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "babrak", "id_tokens": [44]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "O presidente do Afeganist\u00e3o , Babrak Karmal , recebeu , sexta-feira , uma delega\u00e7\u00e3o de deputados trabalhistas brit\u00e2nicos , com os quais analisou quest\u00f5es de interesse m\u00fatuo e a situa\u00e7\u00e3o internacional", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "il presidente dell&apos; afghanistan , babrak karmal , ha ricevuto venerd\u00ec la delegazione dei deputati laburisti britannici , con cui ha analizzato", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "informou", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "babrak", "id_tokens": [44]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "quest\u00f5es de interesse m\u00fatuo e a situa\u00e7\u00e3o internacional", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "oltre alla situazione internazionale anche questioni di reciproco interesse", "id_tokens": [182, 183, 184, 185, 186, 187, 188, 189, 190]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "analisou", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "babrak", "id_tokens": [44]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL durante una conferenza stampa a kabul , trasmessa dalla radio sovietica , i tre deputati , ron brown , allan roberts e robert litherland , hanno affermato che la loro visita in afghanistan aveva come obiettivo quello di \u00ab preparare un rapporto oggettivo sullo stato del paese \u00bb dove , aggiungono , \u00ab sono stati accolti con eccezionale calore e cortesia \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "5": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kabul", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "6": {"string": "kabul", "lemma": "kabul", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 37}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kabul", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "8": {"string": "trasmessa", "lemma": "trasmettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kabul", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "9": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 55}, "10": {"string": "radio", "lemma": "radio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasmessa", "dep_label": "acl", "offset": 61}, "11": {"string": "sovietica", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 67}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "13": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 79}, "14": {"string": "tre", "lemma": "tre", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 81}, "15": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 94}, "17": {"string": "ron", "lemma": "ron", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 96}, "18": {"string": "brown", "lemma": "brown", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ron", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allan", "dep_label": "conj", "offset": 106}, "20": {"string": "allan", "lemma": "allan", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 108}, "21": {"string": "roberts", "lemma": "roberts", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allan", "dep_label": "conj", "offset": 114}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "robert", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "23": {"string": "robert", "lemma": "robert", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allan", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "24": {"string": "litherland", "lemma": "litherland", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "robert", "dep_label": "conj", "offset": 131}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 142}, "26": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "27": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "28": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aveva", "dep_label": "ccomp", "offset": 160}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nsubj", "offset": 164}, "30": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nsubj", "offset": 167}, "31": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aveva", "dep_label": "ccomp", "offset": 172}, "32": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "33": {"string": "afghanistan", "lemma": "afghanistan", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nsubj", "offset": 182}, "34": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "35": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obiettivo", "dep_label": "obl", "offset": 200}, "36": {"string": "obiettivo", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aveva", "dep_label": "ccomp", "offset": 205}, "37": {"string": "quello", "lemma": "quello", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aveva", "dep_label": "ccomp", "offset": 215}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preparare", "dep_label": "acl", "offset": 222}, "39": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preparare", "dep_label": "acl", "offset": 225}, "40": {"string": "preparare", "lemma": "preparare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "obj", "offset": 227}, "41": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rapporto", "dep_label": "obj", "offset": 237}, "42": {"string": "rapporto", "lemma": "rapporto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preparare", "dep_label": "acl", "offset": 240}, "43": {"string": "oggettivo", "lemma": "oggettivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rapporto", "dep_label": "obj", "offset": 249}, "44": {"string": "sullo", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "45": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rapporto", "dep_label": "obj", "offset": 265}, "46": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 271}, "47": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "48": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preparare", "dep_label": "acl", "offset": 281}, "49": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiungono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 283}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dove", "dep_label": "advmod", "offset": 288}, "51": {"string": "aggiungono", "lemma": "aggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "obj", "offset": 290}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiungono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 301}, "53": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolti", "dep_label": "ccomp", "offset": 303}, "54": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accolti", "dep_label": "ccomp", "offset": 305}, "55": {"string": "stati", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accolti", "dep_label": "ccomp", "offset": 310}, "56": {"string": "accolti", "lemma": "accogliere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aveva", "dep_label": "ccomp", "offset": 316}, "57": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calore", "dep_label": "obl", "offset": 324}, "58": {"string": "eccezionale", "lemma": "eccezionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calore", "dep_label": "obl", "offset": 328}, "59": {"string": "calore", "lemma": "calore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accolti", "dep_label": "ccomp", "offset": 340}, "60": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cortesia", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "61": {"string": "cortesia", "lemma": "cortesia", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calore", "dep_label": "obl", "offset": 349}, "62": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 358}, "63": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 360}}, "ptText": "durante uma confer\u00eancia de imprensa dada em cabul , e transmitida pela r\u00e1dio sovi\u00e9tica , os tr\u00eas deputados , ron brown , allan roberts e robert litherland , afirmaram que a sua ida ao afeganist\u00e3o tinha por finalidade \u00ab preparar um relat\u00f3rio objectivo sobre a situa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds \u00bb onde , acrescentaram , \u00ab tinham sido recebidos com excepcional calor e cordialidade . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 8}, "2": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprensa", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "4": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 27}, "5": {"string": "dada", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 36}, "6": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cabul", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "7": {"string": "cabul", "lemma": "cabul", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dada", "dep_label": "acl", "offset": 44}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transmitida", "dep_label": "conj", "offset": 50}, "9": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transmitida", "dep_label": "conj", "offset": 52}, "10": {"string": "transmitida", "lemma": "transmitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "11": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 66}, "12": {"string": "r\u00e1dio", "lemma": "r\u00e1dio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transmitida", "dep_label": "conj", "offset": 71}, "13": {"string": "sovi\u00e9tica", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 77}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transmitida", "dep_label": "conj", "offset": 87}, "15": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "dep", "offset": 89}, "16": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "dep", "offset": 92}, "17": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brown", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "19": {"string": "ron", "lemma": "ron", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brown", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "20": {"string": "brown", "lemma": "brown", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "dep", "offset": 113}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brown", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "22": {"string": "allan", "lemma": "allan", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "23": {"string": "roberts", "lemma": "roberts", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allan", "dep_label": "acl", "offset": 127}, "24": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "robert", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "25": {"string": "robert", "lemma": "robert", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roberts", "dep_label": "obj", "offset": 137}, "26": {"string": "litherland", "lemma": "litherland", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "robert", "dep_label": "conj", "offset": 144}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allan", "dep_label": "acl", "offset": 155}, "28": {"string": "afirmaram", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "29": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "ccomp", "offset": 167}, "30": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ida", "dep_label": "nsubj", "offset": 171}, "31": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ida", "dep_label": "nsubj", "offset": 173}, "32": {"string": "ida", "lemma": "ir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "ccomp", "offset": 177}, "33": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "34": {"string": "afeganist\u00e3o", "lemma": "afeganist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ida", "dep_label": "nsubj", "offset": 184}, "35": {"string": "tinha", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "36": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "finalidade", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "37": {"string": "finalidade", "lemma": "finalidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "ccomp", "offset": 206}, "38": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preparar", "dep_label": "xcomp", "offset": 217}, "39": {"string": "preparar", "lemma": "preparar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "ccomp", "offset": 219}, "40": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obj", "offset": 228}, "41": {"string": "relat\u00f3rio", "lemma": "relat\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preparar", "dep_label": "xcomp", "offset": 231}, "42": {"string": "objectivo", "lemma": "objectivar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obj", "offset": 241}, "43": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "44": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "45": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obj", "offset": 259}, "46": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "47": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 271}, "48": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preparar", "dep_label": "xcomp", "offset": 276}, "49": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acrescentaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 278}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onde", "dep_label": "obl", "offset": 283}, "51": {"string": "acrescentaram", "lemma": "acrescentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obj", "offset": 285}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebidos", "dep_label": "ccomp", "offset": 299}, "53": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebidos", "dep_label": "ccomp", "offset": 301}, "54": {"string": "tinham", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebidos", "dep_label": "ccomp", "offset": 303}, "55": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebidos", "dep_label": "ccomp", "offset": 310}, "56": {"string": "recebidos", "lemma": "recebido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acrescentaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 315}, "57": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calor", "dep_label": "obl", "offset": 325}, "58": {"string": "excepcional", "lemma": "excepcional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calor", "dep_label": "obl", "offset": 329}, "59": {"string": "calor", "lemma": "calor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebidos", "dep_label": "ccomp", "offset": 341}, "60": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cordialidade", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "61": {"string": "cordialidade", "lemma": "cordialidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calor", "dep_label": "obl", "offset": 349}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 362}, "63": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 364}}, "relations": [{"id": "R7", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Durante uma confer\u00eancia de Imprensa dada em Cabul , e transmitida pela r\u00e1dio sovi\u00e9tica", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "durante una conferenza stampa a kabul , trasmessa dalla radio sovietica , i tre", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmaram", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [150]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os tr\u00eas deputados , Ron Brown , Allan Roberts e Robert Litherland", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "i tre deputati , ron brown , allan roberts e robert litherland", "id_tokens": [79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmaram", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [150]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pela r\u00e1dio sovi\u00e9tica", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "dalla radio sovietica", "id_tokens": [55, 56, 57]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "transmitida", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "trasmessa", "id_tokens": [45]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "ao Afeganist\u00e3o", "id_tokens": [33, 34]}, "it": {"text": "afghanistan aveva come obiettivo quello", "id_tokens": [182, 183, 184, 185, 186]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ida", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "litherland", "id_tokens": [131]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um relat\u00f3rio objectivo sobre a situa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds", "id_tokens": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "un rapporto oggettivo sullo stato del paese", "id_tokens": [237, 238, 239, 240, 241, 242, 243]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "preparar", "id_tokens": [39]}, "it": {"text": "preparare", "id_tokens": [227]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "dove", "id_tokens": [283]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tinham sido recebidos", "id_tokens": [54, 55, 56]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Cabul", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "a kabul", "id_tokens": [35, 36]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma confer\u00eancia de Imprensa", "id_tokens": [1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "una conferenza stampa", "id_tokens": [13, 14, 15]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL \u00ab a kabul ci siamo incontrati con le autorit\u00e0 , abbiamo passeggiato per le strade della citt\u00e0 , parlato con i passanti , i commercianti e la gente comune . abbiamo appurato che il paese conduce una vita lavorativa normale . \u00bb", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kabul", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "3": {"string": "kabul", "lemma": "kabul", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "4": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": "siamo", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "6": {"string": "incontrati", "lemma": "incontrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "7": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "8": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "9": {"string": "autorit\u00e0", "lemma": "autorit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "11": {"string": "abbiamo", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passeggiato", "dep_label": "parataxis", "offset": 53}, "12": {"string": "passeggiato", "lemma": "passeggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "13": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strade", "dep_label": "obl", "offset": 73}, "14": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strade", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "15": {"string": "strade", "lemma": "strada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passeggiato", "dep_label": "parataxis", "offset": 80}, "16": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "17": {"string": "citt\u00e0", "lemma": "citt\u00e0", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strade", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": "parlato", "lemma": "parlare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "20": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passanti", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "21": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passanti", "dep_label": "obl", "offset": 113}, "22": {"string": "passanti", "lemma": "passante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlato", "dep_label": "acl", "offset": 115}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commercianti", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "24": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commercianti", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "25": {"string": "commercianti", "lemma": "commerciante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passanti", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gente", "dep_label": "conj", "offset": 141}, "27": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gente", "dep_label": "conj", "offset": 143}, "28": {"string": "gente", "lemma": "gente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passanti", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "29": {"string": "comune", "lemma": "comune", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gente", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrati", "dep_label": "ROOT", "offset": 159}, "31": {"string": "abbiamo", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "appurato", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "32": {"string": "appurato", "lemma": "appurare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appurato", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "33": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conduce", "dep_label": "ccomp", "offset": 178}, "34": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nsubj", "offset": 182}, "35": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conduce", "dep_label": "ccomp", "offset": 185}, "36": {"string": "conduce", "lemma": "condurre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appurato", "dep_label": "ROOT", "offset": 191}, "37": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vita", "dep_label": "obj", "offset": 199}, "38": {"string": "vita", "lemma": "vita", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conduce", "dep_label": "ccomp", "offset": 203}, "39": {"string": "lavorativa", "lemma": "lavorativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vita", "dep_label": "obj", "offset": 208}, "40": {"string": "normale", "lemma": "normale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vita", "dep_label": "obj", "offset": 219}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appurato", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "42": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00bb", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}}, "ptText": "\u00ab em cabul avist\u00e1mo -nos com autoridades , passe\u00e1mos pelas ruas da cidade , convers\u00e1mos com transeuntes , comerciantes e pessoas comuns . verific\u00e1mos que o pa\u00eds leva uma vida normal de trabalho . \u00bb \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passe\u00e1mos", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cabul", "dep_label": "obl", "offset": 2}, "2": {"string": "cabul", "lemma": "cabul", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passe\u00e1mos", "dep_label": "advcl", "offset": 5}, "3": {"string": "avist\u00e1mo", "lemma": "avistar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabul", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "4": {"string": "-nos", "lemma": "-nos", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabul", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "5": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autoridades", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "6": {"string": "autoridades", "lemma": "autoridade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabul", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabul", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "8": {"string": "passe\u00e1mos", "lemma": "passear", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convers\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "9": {"string": "pelas", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ruas", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "10": {"string": "ruas", "lemma": "ruir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passe\u00e1mos", "dep_label": "advcl", "offset": 59}, "11": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidade", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "12": {"string": "cidade", "lemma": "cidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ruas", "dep_label": "obl", "offset": 67}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passe\u00e1mos", "dep_label": "advcl", "offset": 74}, "14": {"string": "convers\u00e1mos", "lemma": "conversar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convers\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "15": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transeuntes", "dep_label": "obj", "offset": 88}, "16": {"string": "transeuntes", "lemma": "transeunte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convers\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comerciantes", "dep_label": "conj", "offset": 104}, "18": {"string": "comerciantes", "lemma": "comerciante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transeuntes", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "19": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "conj", "offset": 119}, "20": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transeuntes", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "21": {"string": "comuns", "lemma": "comum", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convers\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "23": {"string": "verific\u00e1mos", "lemma": "verificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verific\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "24": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leva", "dep_label": "ccomp", "offset": 150}, "25": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nsubj", "offset": 154}, "26": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leva", "dep_label": "ccomp", "offset": 156}, "27": {"string": "leva", "lemma": "levar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verific\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "28": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vida", "dep_label": "obj", "offset": 166}, "29": {"string": "vida", "lemma": "vidar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leva", "dep_label": "ccomp", "offset": 170}, "30": {"string": "normal", "lemma": "normal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vida", "dep_label": "obj", "offset": 175}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalho", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "32": {"string": "trabalho", "lemma": "trabalhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vida", "dep_label": "obj", "offset": 185}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verific\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "34": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verific\u00e1mos", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "35": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 198}}, "relations": [{"id": "R19", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "pelas ruas da cidade", "id_tokens": [9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "passeggiato per le strade della citt\u00e0", "id_tokens": [61, 62, 63, 64, 65, 66]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "passe\u00e1mos", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "passeggiato", "id_tokens": [61]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com transeuntes , comerciantes e pessoas comuns", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "parlato con i passanti , i commercianti e la gente comune", "id_tokens": [101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "convers\u00e1mos", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "passeggiato", "id_tokens": [61]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "Em Cabul", "id_tokens": [1, 2]}, "it": {"text": "a kabul", "id_tokens": [7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "passe\u00e1mos", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "passeggiato", "id_tokens": [61]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "Em Cabul", "id_tokens": [1, 2]}, "it": {"text": "a kabul", "id_tokens": [7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "convers\u00e1mos", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "passeggiato", "id_tokens": [61]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que o pa\u00eds leva uma vida normal de trabalho", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "che il paese conduce una vita lavorativa normale", "id_tokens": [178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Verific\u00e1mos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "passeggiato", "id_tokens": [61]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL \u00ab in inghilterra si sentono dire molte cose sulla situazione in afghanistan . ci\u00f2 che abbiamo visto qui non corrisponde assolutamente a ci\u00f2 che si dice in occidente su questo paese \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "sentono", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentono", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inghilterra", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "3": {"string": "inghilterra", "lemma": "inghilterra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentono", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "4": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentono", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "5": {"string": "sentono", "lemma": "sentire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentono", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "dire", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentono", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "molte", "lemma": "molto", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "obj", "offset": 38}, "8": {"string": "cose", "lemma": "cosa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "xcomp", "offset": 44}, "9": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 49}, "10": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "xcomp", "offset": 55}, "11": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "12": {"string": "afghanistan", "lemma": "afghanistan", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "13": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentono", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "14": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corrisponde", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "15": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 87}, "16": {"string": "abbiamo", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 91}, "17": {"string": "visto", "lemma": "vistare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "nsubj", "offset": 99}, "18": {"string": "qui", "lemma": "qui", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 105}, "19": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corrisponde", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "20": {"string": "corrisponde", "lemma": "corrispondere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corrisponde", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "21": {"string": "assolutamente", "lemma": "assolutamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corrisponde", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "22": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "23": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corrisponde", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "24": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dice", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 145}, "25": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dice", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 149}, "26": {"string": "dice", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "27": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occidente", "dep_label": "obl", "offset": 157}, "28": {"string": "occidente", "lemma": "occidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dice", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 160}, "29": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "obl", "offset": 170}, "30": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "31": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dice", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 180}, "32": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corrisponde", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corrisponde", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}}, "ptText": "\u00ab na inglaterra ouvimos muitas coisas diferentes sobre a situa\u00e7\u00e3o no afeganist\u00e3o . devemos dizer que tudo quanto vimos aqui n\u00e3o corresponde de modo algum , com o que se diz no ocidente sobre este pa\u00eds \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inglaterra", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inglaterra", "dep_label": "obl", "offset": 2}, "2": {"string": "inglaterra", "lemma": "inglaterra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvimos", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "3": {"string": "ouvimos", "lemma": "ouvir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvimos", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "muitas", "lemma": "muito", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "obj", "offset": 24}, "5": {"string": "coisas", "lemma": "coisa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvimos", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "6": {"string": "diferentes", "lemma": "diferente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "obj", "offset": 38}, "7": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "9": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "10": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "11": {"string": "afeganist\u00e3o", "lemma": "afeganist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "12": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvimos", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "13": {"string": "devemos", "lemma": "dever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devemos", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "14": {"string": "dizer", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "devemos", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "15": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vimos", "dep_label": "ccomp", "offset": 97}, "16": {"string": "tudo", "lemma": "tudo", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obj", "offset": 101}, "17": {"string": "quanto", "lemma": "quantum", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vimos", "dep_label": "ccomp", "offset": 106}, "18": {"string": "vimos", "lemma": "vir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dizer", "dep_label": "xcomp", "offset": 113}, "19": {"string": "aqui", "lemma": "aqui", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corresponde", "dep_label": "xcomp", "offset": 119}, "20": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corresponde", "dep_label": "xcomp", "offset": 124}, "21": {"string": "corresponde", "lemma": "corresponder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vimos", "dep_label": "ccomp", "offset": 128}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algum", "dep_label": "obj", "offset": 140}, "23": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algum", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "24": {"string": "algum", "lemma": "algum", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corresponde", "dep_label": "xcomp", "offset": 148}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "26": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "obl", "offset": 156}, "27": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dizer", "dep_label": "xcomp", "offset": 160}, "28": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diz", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "29": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diz", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 166}, "30": {"string": "diz", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "31": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocidente", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "32": {"string": "ocidente", "lemma": "ocidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diz", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 176}, "33": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "34": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "35": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocidente", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "36": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devemos", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devemos", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "38": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 205}}, "relations": [{"id": "R24", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "Na Inglaterra", "id_tokens": [1, 2]}, "it": {"text": "in inghilterra", "id_tokens": [7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ouvimos", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "sentono", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "muitas coisas diferentes sobre a situa\u00e7\u00e3o no Afeganist\u00e3o", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "molte cose sulla situazione in afghanistan . ci\u00f2 che", "id_tokens": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ouvimos", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "sentono", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que tudo quanto vimos aqui n\u00e3o corresponde de modo algum , com o que se diz no Ocidente sobre este pa\u00eds", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "ci\u00f2 che abbiamo visto qui non corrisponde assolutamente a ci\u00f2 che si dice in occidente su questo paese", "id_tokens": [83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Devemos dizer", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "sentono dire", "id_tokens": [25, 26]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "tudo quanto", "id_tokens": [16, 17]}, "it": {"text": "ci\u00f2 che", "id_tokens": [83, 84]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vimos", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "abbiamo", "id_tokens": [91]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "aqui", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "qui", "id_tokens": [105]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vimos", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "abbiamo", "id_tokens": [91]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL \u00ab attualmente , in un momento in cui le relazioni tra oriente e occidente sono particolarmente deteriorate , \u00e8 molto importante che la gente sappia la verit\u00e0 su ci\u00f2 che succede nel mondo e , soprattutto , in afghanistan \u00bb - ha detto roberts , che ha poi aggiunto : \u00ab se riusciremo ad ottenere qualche risultato in questo senso , vuol dire che avremo dato il nostro contributo al consolidamento della pace . \u00bb", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "attualmente", "lemma": "attualmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attualmente", "dep_label": "advmod", "offset": 19}, "4": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "6": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "7": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "8": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deteriorate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 38}, "9": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "10": {"string": "relazioni", "lemma": "relazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deteriorate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 45}, "11": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oriente", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "12": {"string": "oriente", "lemma": "oriente", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 59}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occidente", "dep_label": "conj", "offset": 67}, "14": {"string": "occidente", "lemma": "occidente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oriente", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "15": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deteriorate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 79}, "16": {"string": "particolarmente", "lemma": "particolarmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deteriorate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 84}, "17": {"string": "deteriorate", "lemma": "deteriorate", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "19": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "20": {"string": "molto", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "21": {"string": "importante", "lemma": "importante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "22": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sappia", "dep_label": "ccomp", "offset": 133}, "23": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gente", "dep_label": "nsubj", "offset": 137}, "24": {"string": "gente", "lemma": "gente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sappia", "dep_label": "ccomp", "offset": 140}, "25": {"string": "sappia", "lemma": "sapere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "ROOT", "offset": 146}, "26": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 153}, "27": {"string": "verit\u00e0", "lemma": "verit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sappia", "dep_label": "ccomp", "offset": 156}, "28": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "29": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sappia", "dep_label": "ccomp", "offset": 166}, "30": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "succede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 170}, "31": {"string": "succede", "lemma": "succedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "32": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mondo", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "33": {"string": "mondo", "lemma": "mondo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "succede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 186}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "conj", "offset": 192}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "36": {"string": "soprattutto", "lemma": "soprattutto", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "conj", "offset": 196}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soprattutto", "dep_label": "advmod", "offset": 208}, "38": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afghanistan", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "39": {"string": "afghanistan", "lemma": "afghanistan", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 213}, "40": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "41": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 227}, "42": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 229}, "43": {"string": "detto", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "44": {"string": "roberts", "lemma": "roberts", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 238}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roberts", "dep_label": "nsubj", "offset": 246}, "46": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 248}, "47": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 252}, "48": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 255}, "49": {"string": "aggiunto", "lemma": "aggiuntare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roberts", "dep_label": "nsubj", "offset": 259}, "50": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 268}, "51": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riusciremo", "dep_label": "advcl", "offset": 270}, "52": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riusciremo", "dep_label": "advcl", "offset": 272}, "53": {"string": "riusciremo", "lemma": "riuscire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}, "54": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "xcomp", "offset": 286}, "55": {"string": "ottenere", "lemma": "ottenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riusciremo", "dep_label": "advcl", "offset": 289}, "56": {"string": "qualche", "lemma": "qualche", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risultato", "dep_label": "obj", "offset": 298}, "57": {"string": "risultato", "lemma": "risultato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "xcomp", "offset": 306}, "58": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senso", "dep_label": "obl", "offset": 316}, "59": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senso", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "60": {"string": "senso", "lemma": "senso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "xcomp", "offset": 326}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riusciremo", "dep_label": "advcl", "offset": 332}, "62": {"string": "vuol", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "ROOT", "offset": 334}, "63": {"string": "dire", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "ROOT", "offset": 339}, "64": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ccomp", "offset": 344}, "65": {"string": "avremo", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ccomp", "offset": 348}, "66": {"string": "dato", "lemma": "datare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "ROOT", "offset": 355}, "67": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "obj", "offset": 360}, "68": {"string": "nostro", "lemma": "nostro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "obj", "offset": 363}, "69": {"string": "contributo", "lemma": "contributo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ccomp", "offset": 370}, "70": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "obl", "offset": 381}, "71": {"string": "consolidamento", "lemma": "consolidamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ccomp", "offset": 384}, "72": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "nmod", "offset": 399}, "73": {"string": "pace", "lemma": "pace", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "obl", "offset": 405}, "74": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "ROOT", "offset": 410}, "75": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00bb", "dep_label": "ROOT", "offset": 412}}, "ptText": "\u00ab actualmente , quando as rela\u00e7\u00f5es entre o leste e o oeste se agravaram , \u00e9 muito importante que as pessoas saibam a verdade sobre os acontecimentos que est\u00e3o a ocorrer no mundo e no afeganist\u00e3o , em particular \u00bb - afirmou roberts , acrescentando : \u00ab se conseguirmos fazer pelo menos um pouco neste sentido , teremos dado a nossa contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 causa do fortalecimento da paz . \u00bb \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 0}, "1": {"string": "actualmente", "lemma": "actualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 2}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actualmente", "dep_label": "advmod", "offset": 14}, "3": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 16}, "4": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "5": {"string": "rela\u00e7\u00f5es", "lemma": "rela\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 26}, "6": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leste", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leste", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "8": {"string": "leste", "lemma": "ler", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 43}, "9": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 49}, "10": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oeste", "dep_label": "nsubj", "offset": 51}, "11": {"string": "oeste", "lemma": "oeste", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 53}, "12": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 59}, "13": {"string": "agravaram", "lemma": "agravar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "parataxis", "offset": 62}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravaram", "dep_label": "csubj", "offset": 72}, "15": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "parataxis", "offset": 74}, "16": {"string": "muito", "lemma": "muito", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "parataxis", "offset": 76}, "17": {"string": "importante", "lemma": "importante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "18": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "saibam", "dep_label": "csubj", "offset": 93}, "19": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nsubj", "offset": 97}, "20": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "saibam", "dep_label": "csubj", "offset": 100}, "21": {"string": "saibam", "lemma": "saber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "parataxis", "offset": 108}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "obj", "offset": 115}, "23": {"string": "verdade", "lemma": "verdade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "saibam", "dep_label": "csubj", "offset": 117}, "24": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acontecimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "25": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acontecimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "26": {"string": "acontecimentos", "lemma": "acontecimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "27": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "est\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 149}, "28": {"string": "est\u00e3o", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acontecimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "29": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocorrer", "dep_label": "xcomp", "offset": 159}, "30": {"string": "ocorrer", "lemma": "ocorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "est\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 161}, "31": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "32": {"string": "mundo", "lemma": "mundo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorrer", "dep_label": "xcomp", "offset": 172}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "34": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "35": {"string": "afeganist\u00e3o", "lemma": "afeganist\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorrer", "dep_label": "xcomp", "offset": 183}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "particular", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "37": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "particular", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "38": {"string": "particular", "lemma": "particular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afeganist\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 200}, "39": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importante", "dep_label": "parataxis", "offset": 211}, "40": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "41": {"string": "afirmou", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "42": {"string": "roberts", "lemma": "roberts", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 223}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acrescentando", "dep_label": "advcl", "offset": 231}, "44": {"string": "acrescentando", "lemma": "acrescentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 233}, "45": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "46": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conseguirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 249}, "47": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conseguirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 251}, "48": {"string": "conseguirmos", "lemma": "conseguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 254}, "49": {"string": "fazer", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conseguirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 267}, "50": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "menos", "dep_label": "obl", "offset": 273}, "51": {"string": "menos", "lemma": "menos", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 278}, "52": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 284}, "53": {"string": "pouco", "lemma": "pouco", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "advmod", "offset": 287}, "54": {"string": "neste", "lemma": "neste", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obl", "offset": 293}, "55": {"string": "sentido", "lemma": "sentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 299}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conseguirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 307}, "57": {"string": "teremos", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 309}, "58": {"string": "dado", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 317}, "59": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contribui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 322}, "60": {"string": "nossa", "lemma": "nosso", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contribui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 324}, "61": {"string": "contribui\u00e7\u00e3o", "lemma": "contribui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 330}, "62": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 343}, "63": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 345}, "64": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fortalecimento", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "65": {"string": "fortalecimento", "lemma": "fortalecimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 354}, "66": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "nmod", "offset": 369}, "67": {"string": "paz", "lemma": "paz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fortalecimento", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "68": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 376}, "69": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 378}, "70": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 380}}, "relations": [{"id": "R30", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as rela\u00e7\u00f5es entre o Leste e o Oeste", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "le relazioni tra oriente e", "id_tokens": [42, 43, 44, 45, 46]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se agravaram", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "particolarmente deteriorate", "id_tokens": [84, 85]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "no mundo e no Afeganist\u00e3o", "id_tokens": [31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "nel mondo e , soprattutto , in afghanistan", "id_tokens": [182, 183, 184, 185, 186, 187, 188, 189]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "os acontecimentos que est\u00e3o a ocorrer", "id_tokens": [25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "ci\u00f2 che succede", "id_tokens": [166, 167, 168]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Roberts", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "roberts", "id_tokens": [238]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "detto", "id_tokens": [232]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "Se conseguirmos fazer pelo menos um pouco neste sentido , teremos dado a nossa contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 causa do fortalecimento da paz", "id_tokens": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67]}, "it": {"text": "se riusciremo ad ottenere qualche risultato in questo senso , vuol dire che avremo dato il nostro contributo al consolidamento della pace", "id_tokens": [272, 273, 274, 275, 276, 277, 278, 279, 280, 281, 282, 283, 284, 285, 286, 287, 288, 289, 290, 291, 292, 293]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acrescentando", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "aggiunto", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "pelo menos um pouco neste sentido", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55]}, "it": {"text": "qualche risultato in questo senso", "id_tokens": [298, 299, 300, 301, 302]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conseguirmos fazer", "id_tokens": [48, 49]}, "it": {"text": "riusciremo ad ottenere", "id_tokens": [275, 276, 277]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 causa do fortalecimento da paz", "id_tokens": [62, 63, 64, 65, 66, 67]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teremos dado a nossa contribui\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [57, 58, 59, 60, 61]}, "it": {"text": "avremo dato il nostro contributo", "id_tokens": [348, 349, 350, 351, 352]}}}]}}