{"sentences_0": {"itText": "NULL \u00ab nuova direzione per il partito socialista ( ps ) \u00bb , titola cos\u00ec la mozione strategica presentata da mario soares al comitato organizzatore del congresso ( coc ) del partito socialista , previsto per maggio . la crisi del ps , i grandi obiettivi del partito , la strategia socialista a medio termine , il ps e il fronte repubblicano socialista ( frs ) e la questione giuridica sono alcuni dei grandi temi che si delineano nel testo della mozione , caratterizzata dalla \u00ab necessit\u00e0 di chiarire la linea politica del ps e la sua ristrutturazione organica \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "nuova", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "direzione", "lemma": "direzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 27}, "6": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "7": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "9": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "10": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "13": {"string": "titola", "lemma": "titola", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "14": {"string": "cos\u00ec", "lemma": "cos\u00ec", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "titola", "dep_label": "appos", "offset": 67}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "16": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titola", "dep_label": "appos", "offset": 75}, "17": {"string": "strategica", "lemma": "strategico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "18": {"string": "presentata", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "19": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mario", "dep_label": "obl:agent", "offset": 105}, "20": {"string": "mario", "lemma": "mario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl", "offset": 108}, "21": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mario", "dep_label": "obl:agent", "offset": 114}, "22": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "23": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl", "offset": 124}, "24": {"string": "organizzatore", "lemma": "organizzatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "25": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "26": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzatore", "dep_label": "compound", "offset": 151}, "27": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coc", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "28": {"string": "coc", "lemma": "coc", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titola", "dep_label": "appos", "offset": 163}, "29": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coc", "dep_label": "obl", "offset": 167}, "30": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "31": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titola", "dep_label": "appos", "offset": 173}, "32": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obl", "offset": 181}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titola", "dep_label": "appos", "offset": 192}, "34": {"string": "previsto", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titola", "dep_label": "appos", "offset": 194}, "35": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggio", "dep_label": "obl", "offset": 203}, "36": {"string": "maggio", "lemma": "maggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "advcl", "offset": 207}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "38": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "39": {"string": "crisi", "lemma": "crisi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "40": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 225}, "41": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "conj", "offset": 232}, "43": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "conj", "offset": 234}, "44": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "conj", "offset": 236}, "45": {"string": "obiettivi", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "46": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "47": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "conj", "offset": 257}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "49": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "appos", "offset": 267}, "50": {"string": "strategia", "lemma": "strategia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "conj", "offset": 270}, "51": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "appos", "offset": 280}, "52": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "53": {"string": "medio", "lemma": "medio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "nmod", "offset": 293}, "54": {"string": "termine", "lemma": "termine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "appos", "offset": 299}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "conj", "offset": 307}, "56": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "conj", "offset": 309}, "57": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "appos", "offset": 312}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "conj", "offset": 315}, "59": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "conj", "offset": 317}, "60": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "appos", "offset": 320}, "61": {"string": "repubblicano", "lemma": "repubblicano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "conj", "offset": 327}, "62": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblicano", "dep_label": "amod", "offset": 340}, "63": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "64": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "conj", "offset": 353}, "65": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 357}, "66": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcuni", "dep_label": "conj", "offset": 359}, "67": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nsubj", "offset": 361}, "68": {"string": "questione", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcuni", "dep_label": "conj", "offset": 364}, "69": {"string": "giuridica", "lemma": "giuridico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nsubj", "offset": 374}, "70": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alcuni", "dep_label": "conj", "offset": 384}, "71": {"string": "alcuni", "lemma": "alcuni", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "appos", "offset": 389}, "72": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "73": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "nmod", "offset": 400}, "74": {"string": "temi", "lemma": "tema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcuni", "dep_label": "conj", "offset": 407}, "75": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delineano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 412}, "76": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delineano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 416}, "77": {"string": "delineano", "lemma": "delineare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "nmod", "offset": 419}, "78": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "testo", "dep_label": "obl", "offset": 429}, "79": {"string": "testo", "lemma": "testo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delineano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 433}, "80": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 439}, "81": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "testo", "dep_label": "obl", "offset": 445}, "82": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caratterizzata", "dep_label": "acl", "offset": 453}, "83": {"string": "caratterizzata", "lemma": "caratterizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 455}, "84": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "obl:agent", "offset": 470}, "85": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "obl:agent", "offset": 476}, "86": {"string": "necessit\u00e0", "lemma": "necessit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caratterizzata", "dep_label": "acl", "offset": 478}, "87": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiarire", "dep_label": "acl", "offset": 488}, "88": {"string": "chiarire", "lemma": "chiarire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "obl:agent", "offset": 491}, "89": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obj", "offset": 500}, "90": {"string": "linea", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiarire", "dep_label": "acl", "offset": 503}, "91": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obj", "offset": 509}, "92": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 518}, "93": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obj", "offset": 522}, "94": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristrutturazione", "dep_label": "conj", "offset": 525}, "95": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ristrutturazione", "dep_label": "conj", "offset": 527}, "96": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ristrutturazione", "dep_label": "conj", "offset": 530}, "97": {"string": "ristrutturazione", "lemma": "ristrutturazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obj", "offset": 534}, "98": {"string": "organica", "lemma": "organico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristrutturazione", "dep_label": "conj", "offset": 551}, "99": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristrutturazione", "dep_label": "conj", "offset": 560}, "100": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "ROOT", "offset": 562}}, "ptText": "\u00ab novo rumo para o ps \u00bb , \u00e9 o t\u00edtulo gen\u00e9rico da mo\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia apresentada por m\u00e1rio soares \u00e0 comiss\u00e3o organizadora do congresso ( coc ) do partido socialista , marcado para maio . a crise no ps , os grandes objectivos do partido , a estrat\u00e9gia socialista a m\u00e9dio prazo , o ps e a frs e a quest\u00e3o estatut\u00e1ria s\u00e3o algumas das grandes quest\u00f5es que enformam o texto da mo\u00e7\u00e3o , caracterizada pela \u00ab necessidade de clarificar a linha pol\u00edtica do ps e a sua reestrutura\u00e7\u00e3o org\u00e2nica \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rumo", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "novo", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rumo", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "rumo", "lemma": "rumar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulo", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "4": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rumo", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "5": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "6": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rumo", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rumo", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "8": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulo", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "9": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulo", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "10": {"string": "t\u00edtulo", "lemma": "t\u00edtulo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulo", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "11": {"string": "gen\u00e9rico", "lemma": "gen\u00e9rico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulo", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "12": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "13": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulo", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "15": {"string": "estrat\u00e9gia", "lemma": "estrat\u00e9gia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "16": {"string": "apresentada", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "17": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1rio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 81}, "18": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentada", "dep_label": "acl", "offset": 85}, "19": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1rio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 91}, "20": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "21": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentada", "dep_label": "acl", "offset": 100}, "22": {"string": "organizadora", "lemma": "organizador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "23": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "24": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "25": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coc", "dep_label": "appos", "offset": 135}, "26": {"string": "coc", "lemma": "coc", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "27": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coc", "dep_label": "appos", "offset": 141}, "28": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "29": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "30": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcado", "dep_label": "acl", "offset": 165}, "32": {"string": "marcado", "lemma": "marcar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "33": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maio", "dep_label": "obl", "offset": 175}, "34": {"string": "maio", "lemma": "maio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcado", "dep_label": "acl", "offset": 180}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulo", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "36": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crise", "dep_label": "nsubj", "offset": 187}, "37": {"string": "crise", "lemma": "crise", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 189}, "38": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "39": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crise", "dep_label": "nsubj", "offset": 198}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "appos", "offset": 201}, "41": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "appos", "offset": 203}, "42": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "appos", "offset": 206}, "43": {"string": "objectivos", "lemma": "objectivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crise", "dep_label": "nsubj", "offset": 214}, "44": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 225}, "45": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "appos", "offset": 228}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 236}, "47": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "48": {"string": "estrat\u00e9gia", "lemma": "estrat\u00e9gia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crise", "dep_label": "nsubj", "offset": 240}, "49": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 251}, "50": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prazo", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "51": {"string": "m\u00e9dio", "lemma": "m\u00e9dio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prazo", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "52": {"string": "prazo", "lemma": "prazo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 270}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "54": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "conj", "offset": 278}, "55": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 280}, "56": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "conj", "offset": 283}, "57": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "conj", "offset": 285}, "58": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "conj", "offset": 287}, "59": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 291}, "60": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 293}, "61": {"string": "quest\u00e3o", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crise", "dep_label": "nsubj", "offset": 295}, "62": {"string": "estatut\u00e1ria", "lemma": "estatut\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 303}, "63": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 315}, "64": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 319}, "65": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 327}, "66": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "67": {"string": "quest\u00f5es", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 339}, "68": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "enformam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 348}, "69": {"string": "enformam", "lemma": "enformar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 352}, "70": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "texto", "dep_label": "obj", "offset": 361}, "71": {"string": "texto", "lemma": "texto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enformam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 363}, "72": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 369}, "73": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "texto", "dep_label": "obj", "offset": 372}, "74": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caracterizada", "dep_label": "acl", "offset": 378}, "75": {"string": "caracterizada", "lemma": "caracterizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "texto", "dep_label": "obj", "offset": 380}, "76": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 394}, "77": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 399}, "78": {"string": "necessidade", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caracterizada", "dep_label": "acl", "offset": 401}, "79": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clarificar", "dep_label": "acl", "offset": 413}, "80": {"string": "clarificar", "lemma": "clarificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 416}, "81": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obj", "offset": 427}, "82": {"string": "linha", "lemma": "linha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clarificar", "dep_label": "acl", "offset": 429}, "83": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obj", "offset": 435}, "84": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 444}, "85": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obj", "offset": 447}, "86": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reestrutura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 450}, "87": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reestrutura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 452}, "88": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reestrutura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 454}, "89": {"string": "reestrutura\u00e7\u00e3o", "lemma": "reestrutura\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obj", "offset": 458}, "90": {"string": "org\u00e2nica", "lemma": "org\u00e2nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reestrutura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 473}, "91": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 482}, "92": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 484}, "93": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 486}}, "relations": [{"id": "R2", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "M\u00e1rio Soares", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "mario soares", "id_tokens": [108, 109]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentada", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "presentata", "id_tokens": [94]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Human_Oth_participant", "pt": {"text": "\u00e0 Comiss\u00e3o Organizadora do Congresso ( COC ) do Partido Socialista", "id_tokens": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "comitato organizzatore del congresso ( coc ) del partito socialista", "id_tokens": [124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentada", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "presentata", "id_tokens": [94]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a linha pol\u00edtica do PS e a sua reestrutura\u00e7\u00e3o org\u00e2nica", "id_tokens": [81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}, "it": {"text": "la linea politica del ps e la sua ristrutturazione organica", "id_tokens": [500, 501, 502, 503, 504, 505, 506, 507, 508, 509]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "clarificar", "id_tokens": [80]}, "it": {"text": "chiarire", "id_tokens": [491]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no PS", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "ps", "id_tokens": [51]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A crise", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "la crisi", "id_tokens": [216, 217]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "a sua", "id_tokens": [87, 88]}, "it": {"text": "la sua", "id_tokens": [527, 528]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reestrutura\u00e7\u00e3o org\u00e2nica", "id_tokens": [89, 90]}, "it": {"text": "ristrutturazione organica", "id_tokens": [534, 535]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "para Maio", "id_tokens": [33, 34]}, "it": {"text": "per maggio", "id_tokens": [203, 204]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "marcado", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "previsto", "id_tokens": [194]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL \u00ab un ps coeso , disciplinato con un \u2019 identit\u00e0 netta e una linea d \u2019 azione chiara sono le condizioni essenziali per la credibilit\u00e0 e il successo \u00bb , sostiene il segretario generale del ps che vede nel iv congresso \u00ab il momento della verit\u00e0 \u00bb , che permetter\u00e0 \u00ab definire chi \u00e8 chi e chi sta con chi , per poter portare avanti progetti che rappresentino opzioni politiche reali e non accordi personali o di solidariet\u00e0 congiunturale \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coeso", "dep_label": "dep", "offset": 5}, "2": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coeso", "dep_label": "dep", "offset": 7}, "3": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "AP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coeso", "dep_label": "dep", "offset": 10}, "4": {"string": "coeso", "lemma": "coeso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coeso", "dep_label": "dep", "offset": 19}, "6": {"string": "disciplinato", "lemma": "disciplinare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coeso", "dep_label": "dep", "offset": 21}, "7": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "identit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 34}, "8": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "identit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 38}, "9": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "identit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "10": {"string": "identit\u00e0", "lemma": "identit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disciplinato", "dep_label": "acl", "offset": 43}, "11": {"string": "netta", "lemma": "netto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "identit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 52}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "conj", "offset": 58}, "13": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "conj", "offset": 60}, "14": {"string": "linea", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "identit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 64}, "15": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "16": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "17": {"string": "azione", "lemma": "azione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "conj", "offset": 74}, "18": {"string": "chiara", "lemma": "chiaro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "19": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "20": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "21": {"string": "condizioni", "lemma": "condizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "22": {"string": "essenziali", "lemma": "essenziale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "23": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "credibilit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "24": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "credibilit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "25": {"string": "credibilit\u00e0", "lemma": "credibilit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "successo", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "27": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "successo", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "28": {"string": "successo", "lemma": "successo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "credibilit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "29": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "31": {"string": "sostiene", "lemma": "sostenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "32": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 164}, "33": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostiene", "dep_label": "parataxis", "offset": 167}, "34": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 178}, "35": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "36": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 191}, "37": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 194}, "38": {"string": "vede", "lemma": "vedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "39": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "obl", "offset": 203}, "40": {"string": "iv", "lemma": "iv", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "41": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 210}, "42": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 220}, "43": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 222}, "44": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 225}, "45": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "46": {"string": "verit\u00e0", "lemma": "verit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 239}, "47": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 246}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 248}, "49": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permetter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 250}, "50": {"string": "permetter\u00e0", "lemma": "permettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 254}, "51": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "definire", "dep_label": "xcomp", "offset": 265}, "52": {"string": "definire", "lemma": "definire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permetter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 267}, "53": {"string": "chi", "lemma": "chi", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definire", "dep_label": "xcomp", "offset": 276}, "54": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 280}, "55": {"string": "chi", "lemma": "chi", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chi", "dep_label": "obj", "offset": 282}, "56": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chi", "dep_label": "conj", "offset": 286}, "57": {"string": "chi", "lemma": "chi", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 288}, "58": {"string": "sta", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chi", "dep_label": "conj", "offset": 292}, "59": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chi", "dep_label": "obl", "offset": 296}, "60": {"string": "chi", "lemma": "chi", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 300}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chi", "dep_label": "obl", "offset": 304}, "62": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 306}, "63": {"string": "poter", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 310}, "64": {"string": "portare", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "definire", "dep_label": "xcomp", "offset": 316}, "65": {"string": "avanti", "lemma": "avanti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 324}, "66": {"string": "progetti", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 331}, "67": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresentino", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 340}, "68": {"string": "rappresentino", "lemma": "rappresentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetti", "dep_label": "obj", "offset": 344}, "69": {"string": "opzioni", "lemma": "opzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentino", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 358}, "70": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opzioni", "dep_label": "obj", "offset": 366}, "71": {"string": "reali", "lemma": "reale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opzioni", "dep_label": "obj", "offset": 376}, "72": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordi", "dep_label": "conj", "offset": 382}, "73": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accordi", "dep_label": "conj", "offset": 384}, "74": {"string": "accordi", "lemma": "accordo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opzioni", "dep_label": "obj", "offset": 388}, "75": {"string": "personali", "lemma": "personale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordi", "dep_label": "conj", "offset": 396}, "76": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solidariet\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 406}, "77": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solidariet\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 408}, "78": {"string": "solidariet\u00e0", "lemma": "solidariet\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordi", "dep_label": "conj", "offset": 411}, "79": {"string": "congiunturale", "lemma": "congiunturale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solidariet\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 423}, "80": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "definire", "dep_label": "xcomp", "offset": 437}, "81": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 439}}, "ptText": "\u00ab um ps coeso , disciplinado e bem identificado com uma linha de ac\u00e7\u00e3o clara \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial de credibilidade e sucesso \u00bb , refere o secret\u00e1rio-geral do ps , para quem o iv congresso dever\u00e1 representar a \u00ab hora da verdade \u00bb , de modo \u00ab a que se saiba quem \u00e9 quem , quem est\u00e1 com quem , para realizar projectos em termos de op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e n\u00e3o de arranjos pessoais ou de solidariedades de conjuntura \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 5}, "3": {"string": "coeso", "lemma": "coeso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nsubj", "offset": 8}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disciplinado", "dep_label": "acl", "offset": 14}, "5": {"string": "disciplinado", "lemma": "disciplinar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "6": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "identificado", "dep_label": "conj", "offset": 29}, "7": {"string": "bem", "lemma": "bem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "identificado", "dep_label": "conj", "offset": 31}, "8": {"string": "identificado", "lemma": "identificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disciplinado", "dep_label": "acl", "offset": 35}, "9": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "10": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obl", "offset": 52}, "11": {"string": "linha", "lemma": "linha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "identificado", "dep_label": "conj", "offset": 56}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "13": {"string": "ac\u00e7\u00e3o", "lemma": "ac\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obl", "offset": 65}, "14": {"string": "clara", "lemma": "claro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "15": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 77}, "16": {"string": "condi\u00e7\u00e3o", "lemma": "condi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 79}, "17": {"string": "essencial", "lemma": "essencial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 88}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "credibilidade", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": "credibilidade", "lemma": "credibilidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 101}, "20": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sucesso", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "21": {"string": "sucesso", "lemma": "sucesso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "credibilidade", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "22": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 125}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 127}, "24": {"string": "refere", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "25": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio-geral", "dep_label": "nsubj", "offset": 136}, "26": {"string": "secret\u00e1rio-geral", "lemma": "secret\u00e1rio-geral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "27": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "28": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio-geral", "dep_label": "nsubj", "offset": 158}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representar", "dep_label": "xcomp", "offset": 161}, "30": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representar", "dep_label": "xcomp", "offset": 163}, "31": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representar", "dep_label": "xcomp", "offset": 168}, "32": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nsubj", "offset": 173}, "33": {"string": "iv", "lemma": "iv", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nsubj", "offset": 175}, "34": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dever\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 178}, "35": {"string": "dever\u00e1", "lemma": "dever", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "36": {"string": "representar", "lemma": "representar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dever\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 195}, "37": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "obj", "offset": 207}, "38": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "obj", "offset": 209}, "39": {"string": "hora", "lemma": "horar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representar", "dep_label": "xcomp", "offset": 211}, "40": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "41": {"string": "verdade", "lemma": "verdade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "obj", "offset": 219}, "42": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "obj", "offset": 227}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 229}, "44": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 231}, "45": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representar", "dep_label": "xcomp", "offset": 234}, "46": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "saiba", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 239}, "47": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "nsubj", "offset": 241}, "48": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "saiba", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 243}, "49": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "saiba", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 247}, "50": {"string": "saiba", "lemma": "saber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 250}, "51": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "saiba", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 256}, "52": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "53": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "55": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quem", "dep_label": "dep", "offset": 270}, "56": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quem", "dep_label": "dep", "offset": 275}, "57": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quem", "dep_label": "dep", "offset": 280}, "58": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizar", "dep_label": "advcl", "offset": 289}, "60": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizar", "dep_label": "advcl", "offset": 291}, "61": {"string": "realizar", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quem", "dep_label": "dep", "offset": 296}, "62": {"string": "projectos", "lemma": "projecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizar", "dep_label": "advcl", "offset": 305}, "63": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termos", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "64": {"string": "termos", "lemma": "termo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "obj", "offset": 318}, "65": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 325}, "66": {"string": "op\u00e7\u00e3o", "lemma": "op\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termos", "dep_label": "nmod", "offset": 328}, "67": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 334}, "68": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arranjos", "dep_label": "conj", "offset": 343}, "69": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arranjos", "dep_label": "conj", "offset": 345}, "70": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arranjos", "dep_label": "conj", "offset": 349}, "71": {"string": "arranjos", "lemma": "arranjo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 352}, "72": {"string": "pessoais", "lemma": "pessoal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arranjos", "dep_label": "conj", "offset": 361}, "73": {"string": "ou", "lemma": "ou", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solidariedades", "dep_label": "conj", "offset": 370}, "74": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solidariedades", "dep_label": "conj", "offset": 373}, "75": {"string": "solidariedades", "lemma": "solidariedade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arranjos", "dep_label": "conj", "offset": 376}, "76": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conjuntura", "dep_label": "nmod", "offset": 391}, "77": {"string": "conjuntura", "lemma": "conjuntura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solidariedades", "dep_label": "conj", "offset": 394}, "78": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 405}, "79": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 407}, "80": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 409}}, "relations": [{"id": "R5", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o secret\u00e1rio-geral do PS", "id_tokens": [25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "il segretario generale del ps che vede nel", "id_tokens": [164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "refere", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "sostiene", "id_tokens": [155]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "Um PS coeso , disciplinado e bem identificado com uma linha de ac\u00e7\u00e3o clara \u00e9 condi\u00e7\u00e3o essencial de credibilidade e sucesso", "id_tokens": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "un ps coeso , disciplinato con un \u2019 identit\u00e0 netta e una linea d \u2019 azione chiara sono le condizioni essenziali per la credibilit\u00e0 e il successo \u00bb , sostiene", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "refere", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "sostiene", "id_tokens": [155]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "projectos em termos de op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e n\u00e3o de arranjos pessoais ou de solidariedades de conjuntura", "id_tokens": [62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77]}, "it": {"text": "progetti che rappresentino opzioni politiche reali e non accordi personali o di solidariet\u00e0 congiunturale", "id_tokens": [331, 332, 333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343, 344]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "realizar", "id_tokens": [61]}, "it": {"text": "poter", "id_tokens": [310]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL mario soares ribadisce il carattere inevitabile della sua mozione alla luce sia della mozione presentata dalla \u00ab sinistra laburista \u00bb , sia di una seconda mozione \u00ab un partito forte , un progetto chiaro \u00bb , firmata dalla maggioranza dei membri dell \u2019 attuale segretariato nazionale , presentata mantenendolo totalmente al di fuori e all \u2019 oscuro di tutto . di conseguenza , non dovrebbe sembrare strana la volont\u00e0 del segretario generale di presentare una mozione propria , per fare in modo che i delegati del congresso possano essere nominati anche sulla base di quest \u2019 ultima \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ribadisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "mario", "lemma": "mario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mario", "dep_label": "amod", "offset": 11}, "3": {"string": "ribadisce", "lemma": "ribadire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribadisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "obj", "offset": 28}, "5": {"string": "carattere", "lemma": "carattere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribadisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "6": {"string": "inevitabile", "lemma": "inevitabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "obj", "offset": 41}, "7": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "8": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "9": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "obj", "offset": 63}, "10": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "luce", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "11": {"string": "luce", "lemma": "luce", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribadisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "12": {"string": "sia", "lemma": "sia", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "conj", "offset": 81}, "13": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "conj", "offset": 85}, "14": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luce", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "15": {"string": "presentata", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "conj", "offset": 99}, "16": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sinistra", "dep_label": "obl:agent", "offset": 110}, "17": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sinistra", "dep_label": "obl:agent", "offset": 116}, "18": {"string": "sinistra", "lemma": "sinistra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl", "offset": 118}, "19": {"string": "laburista", "lemma": "laburista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sinistra", "dep_label": "obl:agent", "offset": 127}, "20": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sinistra", "dep_label": "obl:agent", "offset": 137}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "22": {"string": "sia", "lemma": "sia", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "24": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 148}, "25": {"string": "seconda", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "26": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribadisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 160}, "27": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "appos", "offset": 168}, "28": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "appos", "offset": 170}, "29": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "30": {"string": "forte", "lemma": "forte", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "appos", "offset": 181}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "32": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "33": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "appos", "offset": 192}, "34": {"string": "chiaro", "lemma": "chiaro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "conj", "offset": 201}, "35": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "conj", "offset": 208}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "appos", "offset": 210}, "37": {"string": "firmata", "lemma": "firmare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "appos", "offset": 212}, "38": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 220}, "39": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "firmata", "dep_label": "acl", "offset": 226}, "40": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "41": {"string": "membri", "lemma": "membro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 242}, "42": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "43": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretariato", "dep_label": "appos", "offset": 254}, "44": {"string": "attuale", "lemma": "attuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretariato", "dep_label": "appos", "offset": 256}, "45": {"string": "segretariato", "lemma": "segretariato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 264}, "46": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretariato", "dep_label": "appos", "offset": 277}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretariato", "dep_label": "appos", "offset": 287}, "48": {"string": "presentata", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretariato", "dep_label": "appos", "offset": 289}, "49": {"string": "mantenendolo", "lemma": "mantenendolo", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl", "offset": 300}, "50": {"string": "totalmente", "lemma": "totalmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenendolo", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 313}, "51": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuori", "dep_label": "obl", "offset": 324}, "52": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuori", "dep_label": "obl", "offset": 327}, "53": {"string": "fuori", "lemma": "fuori", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl", "offset": 330}, "54": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "all", "dep_label": "nsubj", "offset": 336}, "55": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oscuro", "dep_label": "amod", "offset": 338}, "56": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oscuro", "dep_label": "amod", "offset": 342}, "57": {"string": "oscuro", "lemma": "oscuro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 344}, "58": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tutto", "dep_label": "obl", "offset": 351}, "59": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oscuro", "dep_label": "amod", "offset": 354}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribadisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 360}, "61": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conseguenza", "dep_label": "obl", "offset": 362}, "62": {"string": "conseguenza", "lemma": "conseguenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 365}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conseguenza", "dep_label": "obl", "offset": 377}, "64": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 379}, "65": {"string": "dovrebbe", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 383}, "66": {"string": "sembrare", "lemma": "sembrare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 392}, "67": {"string": "strana", "lemma": "strano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 401}, "68": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 408}, "69": {"string": "volont\u00e0", "lemma": "volont\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 411}, "70": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nmod", "offset": 419}, "71": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 423}, "72": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nmod", "offset": 434}, "73": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 443}, "74": {"string": "presentare", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 446}, "75": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obj", "offset": 457}, "76": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 461}, "77": {"string": "propria", "lemma": "proprio", "pos": "AP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obj", "offset": 469}, "78": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 477}, "79": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fare", "dep_label": "advcl", "offset": 479}, "80": {"string": "fare", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 483}, "81": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 488}, "82": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fare", "dep_label": "advcl", "offset": 491}, "83": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 496}, "84": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegati", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 500}, "85": {"string": "delegati", "lemma": "delegato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 502}, "86": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 511}, "87": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegati", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 515}, "88": {"string": "possano", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 525}, "89": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 533}, "90": {"string": "nominati", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 540}, "91": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 549}, "92": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 555}, "93": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 561}, "94": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest", "dep_label": "nmod", "offset": 566}, "95": {"string": "quest", "lemma": "quest", "pos": "DQ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "obl", "offset": 569}, "96": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 575}, "97": {"string": "ultima", "lemma": "ultimo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 577}, "98": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 584}, "99": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrare", "dep_label": "ROOT", "offset": 586}}, "ptText": "m\u00e1rio soares refor\u00e7a a inevitabilidade da sua mo\u00e7\u00e3o ao sublinhar que , \u00ab tendo sido anunciadas uma mo\u00e7\u00e3o de \u00ab esquerda laboral \u00bb e outra \u00ab um partido forte , um projecto claro \u00bb , assinada esta pela maioria dos membros do actual secretariado nacional , sem pr\u00e9via informa\u00e7\u00e3o ao secret\u00e1rio-geral e mesmo \u00e0 sua total revelia , parece normal a apresenta\u00e7\u00e3o por este de uma mo\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria , para que os delegados ao congresso possam ser igualmente eleitos em fun\u00e7\u00e3o dela \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7a", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 6}, "2": {"string": "refor\u00e7a", "lemma": "refor\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7a", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inevitabilidade", "dep_label": "obj", "offset": 21}, "4": {"string": "inevitabilidade", "lemma": "inevitabilidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7a", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "6": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "7": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inevitabilidade", "dep_label": "obj", "offset": 46}, "8": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sublinhar", "dep_label": "acl", "offset": 52}, "9": {"string": "sublinhar", "lemma": "sublinhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "10": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 65}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "12": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 71}, "13": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 73}, "14": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "15": {"string": "anunciadas", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinhar", "dep_label": "acl", "offset": 84}, "16": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 95}, "17": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 99}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "19": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "20": {"string": "esquerda", "lemma": "esquerdo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 110}, "21": {"string": "laboral", "lemma": "laboral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "22": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "24": {"string": "outra", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "conj", "offset": 131}, "25": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "26": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "27": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "28": {"string": "forte", "lemma": "forte", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "appos", "offset": 156}, "30": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "appos", "offset": 158}, "31": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "32": {"string": "claro", "lemma": "claro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "appos", "offset": 170}, "33": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assinada", "dep_label": "acl", "offset": 178}, "35": {"string": "assinada", "lemma": "assinar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 180}, "36": {"string": "esta", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assinada", "dep_label": "acl", "offset": 189}, "37": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl:agent", "offset": 194}, "38": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assinada", "dep_label": "acl", "offset": 199}, "39": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "40": {"string": "membros", "lemma": "membro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl:agent", "offset": 211}, "41": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secretariado", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "42": {"string": "actual", "lemma": "actual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secretariado", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "43": {"string": "secretariado", "lemma": "secretariar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "44": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secretariado", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "46": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "informa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "47": {"string": "pr\u00e9via", "lemma": "pr\u00e9vio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "48": {"string": "informa\u00e7\u00e3o", "lemma": "informa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl:agent", "offset": 264}, "49": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio-geral", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "50": {"string": "secret\u00e1rio-geral", "lemma": "secret\u00e1rio-geral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 278}, "51": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revelia", "dep_label": "conj", "offset": 295}, "52": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revelia", "dep_label": "conj", "offset": 297}, "53": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revelia", "dep_label": "conj", "offset": 303}, "54": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revelia", "dep_label": "conj", "offset": 305}, "55": {"string": "total", "lemma": "total", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revelia", "dep_label": "conj", "offset": 309}, "56": {"string": "revelia", "lemma": "revelir", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio-geral", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 323}, "58": {"string": "parece", "lemma": "parecer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7a", "dep_label": "ROOT", "offset": 325}, "59": {"string": "normal", "lemma": "normal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parece", "dep_label": "conj", "offset": 332}, "60": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 339}, "61": {"string": "apresenta\u00e7\u00e3o", "lemma": "apresenta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "normal", "dep_label": "xcomp", "offset": 341}, "62": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "este", "dep_label": "nmod", "offset": 354}, "63": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 358}, "64": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 363}, "65": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 366}, "66": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "este", "dep_label": "nmod", "offset": 370}, "67": {"string": "pr\u00f3pria", "lemma": "pr\u00f3prio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 376}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "advcl", "offset": 384}, "69": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eleitos", "dep_label": "xcomp", "offset": 386}, "70": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eleitos", "dep_label": "xcomp", "offset": 391}, "71": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delegados", "dep_label": "nsubj", "offset": 395}, "72": {"string": "delegados", "lemma": "delegar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "advcl", "offset": 398}, "73": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 408}, "74": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegados", "dep_label": "nsubj", "offset": 411}, "75": {"string": "possam", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parece", "dep_label": "conj", "offset": 421}, "76": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eleitos", "dep_label": "xcomp", "offset": 428}, "77": {"string": "igualmente", "lemma": "igualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eleitos", "dep_label": "xcomp", "offset": 432}, "78": {"string": "eleitos", "lemma": "eleito", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "advcl", "offset": 443}, "79": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 451}, "80": {"string": "fun\u00e7\u00e3o", "lemma": "fun\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eleitos", "dep_label": "xcomp", "offset": 454}, "81": {"string": "dela", "lemma": "dela", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 461}, "82": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "advcl", "offset": 466}, "83": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7a", "dep_label": "ROOT", "offset": 468}, "84": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 470}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a inevitabilidade da sua mo\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "inevitabile della sua mozione", "id_tokens": [41, 42, 43, 44]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "refor\u00e7a", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "ribadisce", "id_tokens": [18]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "M\u00e1rio Soares", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "mario soares", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "refor\u00e7a", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "ribadisce", "id_tokens": [18]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "esta", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "quest", "id_tokens": [569]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assinada", "id_tokens": [35]}, "it": {"text": "firmata", "id_tokens": [212]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pela maioria dos membros do actual Secretariado Nacional", "id_tokens": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "dalla maggioranza dei membri dell \u2019 attuale segretariato nazionale", "id_tokens": [220, 221, 222, 223, 224, 225, 226, 227, 228]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assinada", "id_tokens": [35]}, "it": {"text": "firmata", "id_tokens": [212]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma mo\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria", "id_tokens": [65, 66, 67]}, "it": {"text": "una seconda mozione \u00ab un partito", "id_tokens": [148, 149, 150, 151, 152, 153]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a apresenta\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "este", "id_tokens": [63]}, "it": {"text": "oscuro", "id_tokens": [344]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a apresenta\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os delegados ao congresso", "id_tokens": [71, 72, 73, 74]}, "it": {"text": "i delegati del congresso", "id_tokens": [500, 501, 502, 503]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "possam ser igualmente eleitos", "id_tokens": [75, 76, 77, 78]}, "it": {"text": "possano essere nominati anche", "id_tokens": [525, 526, 527, 528]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "em fun\u00e7\u00e3o dela", "id_tokens": [79, 80, 81]}, "it": {"text": "in modo che i delegati", "id_tokens": [488, 489, 490, 491, 492]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "possam ser igualmente eleitos", "id_tokens": [75, 76, 77, 78]}, "it": {"text": "possano essere nominati anche", "id_tokens": [525, 526, 527, 528]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL subito dopo , il leader socialista ha confermato che \u00ab nel caso in cui la sua mozione non dovesse ottenere la maggioranza \u00bb , non avr\u00e0 a disposizione \u00ab i mezzi necessari per portare avanti un \u2019 azione politica coerente ed efficace \u00bb e che , pertanto , non potr\u00e0 accettare di ricandidarsi sotto tali condizioni .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "subito", "lemma": "subito", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dopo", "dep_label": "advmod", "offset": 5}, "2": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 12}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "5": {"string": "leader", "lemma": "leader", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "6": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "7": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "8": {"string": "confermato", "lemma": "confermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "9": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 54}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 58}, "11": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "12": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 64}, "13": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "14": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 72}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nsubj", "offset": 76}, "16": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nsubj", "offset": 79}, "17": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 83}, "18": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 91}, "19": {"string": "dovesse", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 95}, "20": {"string": "ottenere", "lemma": "ottenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 103}, "21": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obj", "offset": 112}, "22": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 115}, "23": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "25": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 131}, "26": {"string": "avr\u00e0", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 135}, "27": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disposizione", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "28": {"string": "disposizione", "lemma": "disposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 142}, "29": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obj", "offset": 155}, "30": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obj", "offset": 157}, "31": {"string": "mezzi", "lemma": "mezzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 159}, "32": {"string": "necessari", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obj", "offset": 165}, "33": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 175}, "34": {"string": "portare", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessari", "dep_label": "amod", "offset": 179}, "35": {"string": "avanti", "lemma": "avanti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 187}, "36": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "obj", "offset": 194}, "37": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "obj", "offset": 197}, "38": {"string": "azione", "lemma": "azione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 199}, "39": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "obj", "offset": 206}, "40": {"string": "coerente", "lemma": "coerente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "obj", "offset": 215}, "41": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efficace", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "42": {"string": "efficace", "lemma": "efficace", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coerente", "dep_label": "amod", "offset": 227}, "43": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "obj", "offset": 236}, "44": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 238}, "45": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accettare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 240}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 244}, "47": {"string": "pertanto", "lemma": "pertanto", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 246}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pertanto", "dep_label": "advmod", "offset": 255}, "49": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accettare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 257}, "50": {"string": "potr\u00e0", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 261}, "51": {"string": "accettare", "lemma": "accettare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obj", "offset": 267}, "52": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricandidarsi", "dep_label": "xcomp", "offset": 277}, "53": {"string": "ricandidarsi", "lemma": "ricandidarsi", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettare", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 280}, "54": {"string": "sotto", "lemma": "sotto", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "obl", "offset": 293}, "55": {"string": "tali", "lemma": "tali", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "obl", "offset": 299}, "56": {"string": "condizioni", "lemma": "condizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricandidarsi", "dep_label": "xcomp", "offset": 304}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 315}}, "ptText": "e , logo a seguir , o l\u00edder socialista sublinha que \u00ab se a sua mo\u00e7\u00e3o n\u00e3o obtiver maioria \u00bb , o secret\u00e1rio-geral n\u00e3o teria \u00ab os meios para desenvolver uma ac\u00e7\u00e3o coerente e eficaz \u00bb , pelo que n\u00e3o aceitar\u00e1 recandidatar -se nessas condi\u00e7\u00f5es . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguir", "dep_label": "advcl", "offset": 2}, "2": {"string": "logo", "lemma": "logo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguir", "dep_label": "advcl", "offset": 4}, "3": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguir", "dep_label": "advcl", "offset": 9}, "4": {"string": "seguir", "lemma": "seguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguir", "dep_label": "advcl", "offset": 18}, "6": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edder", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "7": {"string": "l\u00edder", "lemma": "l\u00edder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "8": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edder", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "9": {"string": "sublinha", "lemma": "sublinhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "10": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obtiver", "dep_label": "ccomp", "offset": 48}, "11": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obtiver", "dep_label": "ccomp", "offset": 52}, "12": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obtiver", "dep_label": "ccomp", "offset": 54}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 57}, "14": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 59}, "15": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obtiver", "dep_label": "ccomp", "offset": 63}, "16": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obtiver", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "17": {"string": "obtiver", "lemma": "obter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "18": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obtiver", "dep_label": "ccomp", "offset": 81}, "19": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obtiver", "dep_label": "ccomp", "offset": 89}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "21": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio-geral", "dep_label": "nsubj", "offset": 93}, "22": {"string": "secret\u00e1rio-geral", "lemma": "secret\u00e1rio-geral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 95}, "23": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 112}, "24": {"string": "teria", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "25": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obj", "offset": 122}, "26": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obj", "offset": 124}, "27": {"string": "meios", "lemma": "meio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 127}, "28": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenvolver", "dep_label": "acl", "offset": 133}, "29": {"string": "desenvolver", "lemma": "desenvolver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obj", "offset": 138}, "30": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "31": {"string": "ac\u00e7\u00e3o", "lemma": "ac\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desenvolver", "dep_label": "acl", "offset": 154}, "32": {"string": "coerente", "lemma": "coerente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 160}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eficaz", "dep_label": "conj", "offset": 169}, "34": {"string": "eficaz", "lemma": "eficaz", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coerente", "dep_label": "amod", "offset": 171}, "35": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obj", "offset": 178}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "37": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recandidatar", "dep_label": "xcomp", "offset": 182}, "38": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pelo", "dep_label": "mark", "offset": 187}, "39": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recandidatar", "dep_label": "xcomp", "offset": 191}, "40": {"string": "aceitar\u00e1", "lemma": "aceitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "41": {"string": "recandidatar", "lemma": "recandidatar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aceitar\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 204}, "42": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recandidatar", "dep_label": "xcomp", "offset": 217}, "43": {"string": "nessas", "lemma": "nessas", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "44": {"string": "condi\u00e7\u00f5es", "lemma": "condi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recandidatar", "dep_label": "xcomp", "offset": 228}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "46": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 240}}, "relations": [{"id": "R19", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o l\u00edder socialista", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "it": {"text": "il leader socialista", "id_tokens": [19, 20, 21]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sublinha", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "confermato", "id_tokens": [43]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "logo a seguir", "id_tokens": [2, 3, 4]}, "it": {"text": "subito dopo", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sublinha", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "confermato", "id_tokens": [43]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a sua mo\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [13, 14, 15]}, "it": {"text": "la sua mozione", "id_tokens": [76, 77, 78]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "obtiver maioria", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "ottenere la maggioranza", "id_tokens": [103, 104, 105]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma ac\u00e7\u00e3o coerente e eficaz", "id_tokens": [30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "un \u2019 azione politica coerente ed efficace", "id_tokens": [194, 195, 196, 197, 198, 199, 200]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "desenvolver", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "avanti", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o secret\u00e1rio-geral", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o teria", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "non avr\u00e0", "id_tokens": [131, 132]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os meios", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "i mezzi", "id_tokens": [157, 158]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o teria", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "non avr\u00e0", "id_tokens": [131, 132]}}}, {"id": "R58", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para desenvolver uma ac\u00e7\u00e3o coerente e eficaz", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "per portare avanti un \u2019 azione politica coerente ed efficace", "id_tokens": [175, 176, 177, 178, 179, 180, 181, 182, 183, 184]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o teria", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "non avr\u00e0", "id_tokens": [131, 132]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL per quanto riguarda il ruolo del partito nel consolidamento del regime democratico , uno dei grandi obiettivi dei prossimi due anni , mario soares avvisa che \u00ab chi pensa che sia facile distruggere un partito come il ps , si sbaglia di grosso \u00bb , visto che \u00ab \u00e9 proprio grazie ai partiti forti e coesi che \u00e9 possibile consolidare i regimi democratici \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 9}, "3": {"string": "riguarda", "lemma": "riguardare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 25}, "5": {"string": "ruolo", "lemma": "ruolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riguarda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 28}, "6": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "7": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 38}, "8": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "9": {"string": "consolidamento", "lemma": "consolidamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riguarda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 50}, "10": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "11": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "12": {"string": "democratico", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 88}, "14": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 90}, "15": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "16": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "17": {"string": "obiettivi", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "appos", "offset": 105}, "18": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "19": {"string": "prossimi", "lemma": "prossimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "20": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "21": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mario", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "23": {"string": "mario", "lemma": "mario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "appos", "offset": 139}, "24": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mario", "dep_label": "conj", "offset": 145}, "25": {"string": "avvisa", "lemma": "avvisa", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mario", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "26": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 159}, "27": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 163}, "28": {"string": "chi", "lemma": "chi", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 165}, "29": {"string": "pensa", "lemma": "pensare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mario", "dep_label": "conj", "offset": 169}, "30": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "ccomp", "offset": 175}, "31": {"string": "sia", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "ccomp", "offset": 179}, "32": {"string": "facile", "lemma": "facile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 183}, "33": {"string": "distruggere", "lemma": "distruggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "ccomp", "offset": 190}, "34": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "35": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distruggere", "dep_label": "csubj", "offset": 205}, "36": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "37": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "38": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obj", "offset": 221}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 224}, "40": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "41": {"string": "sbaglia", "lemma": "sbagliare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "42": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grosso", "dep_label": "obl", "offset": 237}, "43": {"string": "grosso", "lemma": "grosso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "44": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 249}, "46": {"string": "visto", "lemma": "vistare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "47": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 257}, "48": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 261}, "49": {"string": "\u00e9", "lemma": "\u00e9", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 263}, "50": {"string": "proprio", "lemma": "proprio", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 265}, "51": {"string": "grazie", "lemma": "grazia", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 273}, "52": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 280}, "53": {"string": "partiti", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "advcl", "offset": 283}, "54": {"string": "forti", "lemma": "forte", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 291}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coesi", "dep_label": "conj", "offset": 297}, "56": {"string": "coesi", "lemma": "coeso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forti", "dep_label": "amod", "offset": 299}, "57": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 305}, "58": {"string": "\u00e9", "lemma": "\u00e9", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 309}, "59": {"string": "possibile", "lemma": "possibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 311}, "60": {"string": "consolidare", "lemma": "consolidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 321}, "61": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regimi", "dep_label": "amod", "offset": 333}, "62": {"string": "regimi", "lemma": "regimi", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democratici", "dep_label": "obj", "offset": 335}, "63": {"string": "democratici", "lemma": "democratico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidare", "dep_label": "csubj", "offset": 342}, "64": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "ccomp", "offset": 354}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sbaglia", "dep_label": "ROOT", "offset": 356}}, "ptText": "referindo -se ao papel do partido na consolida\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico - um dos grandes objectivos dos pr\u00f3ximos dois anos - , m\u00e1rio soares adverte que \u00ab aqueles que pensam que \u00e9 f\u00e1cil destruir um partido como o ps andam enganados \u00bb , pois \u00ab sem partidos fortes e coesos n\u00e3o h\u00e1 nem podem consolidar -se os regimes democr\u00e1ticos \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "referindo", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adverte", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referindo", "dep_label": "advcl", "offset": 10}, "2": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "iobj", "offset": 14}, "3": {"string": "papel", "lemma": "papel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referindo", "dep_label": "advcl", "offset": 17}, "4": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "iobj", "offset": 26}, "6": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolida\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "7": {"string": "consolida\u00e7\u00e3o", "lemma": "consolida\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "iobj", "offset": 37}, "8": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolida\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "10": {"string": "democr\u00e1tico", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "11": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "appos", "offset": 72}, "12": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regime", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "13": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "14": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "15": {"string": "objectivos", "lemma": "objectivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "appos", "offset": 89}, "16": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "17": {"string": "pr\u00f3ximos", "lemma": "pr\u00f3ximo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "18": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "19": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "20": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "appos", "offset": 123}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 125}, "22": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adverte", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "23": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 133}, "24": {"string": "adverte", "lemma": "advertir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adverte", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "25": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "andam", "dep_label": "ccomp", "offset": 148}, "26": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aqueles", "dep_label": "nsubj", "offset": 152}, "27": {"string": "aqueles", "lemma": "aquele", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "andam", "dep_label": "ccomp", "offset": 154}, "28": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pensam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "29": {"string": "pensam", "lemma": "pensar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aqueles", "dep_label": "nsubj", "offset": 166}, "30": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "ccomp", "offset": 173}, "31": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "ccomp", "offset": 177}, "32": {"string": "f\u00e1cil", "lemma": "f\u00e1cil", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 179}, "33": {"string": "destruir", "lemma": "destruir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "ccomp", "offset": 185}, "34": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "obj", "offset": 194}, "35": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destruir", "dep_label": "csubj", "offset": 197}, "36": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "37": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "38": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "obj", "offset": 212}, "39": {"string": "andam", "lemma": "andar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adverte", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "40": {"string": "enganados", "lemma": "enganar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andam", "dep_label": "ccomp", "offset": 221}, "41": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enganados", "dep_label": "xcomp", "offset": 231}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andam", "dep_label": "ccomp", "offset": 233}, "43": {"string": "pois", "lemma": "pois", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 235}, "44": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partidos", "dep_label": "nsubj", "offset": 240}, "45": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partidos", "dep_label": "nsubj", "offset": 242}, "46": {"string": "partidos", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 246}, "47": {"string": "fortes", "lemma": "forte", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partidos", "dep_label": "nsubj", "offset": 255}, "48": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coesos", "dep_label": "conj", "offset": 262}, "49": {"string": "coesos", "lemma": "coeso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partidos", "dep_label": "nsubj", "offset": 264}, "50": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 271}, "51": {"string": "h\u00e1", "lemma": "haver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andam", "dep_label": "ccomp", "offset": 275}, "52": {"string": "nem", "lemma": "nem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidar", "dep_label": "xcomp", "offset": 278}, "53": {"string": "podem", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 282}, "54": {"string": "consolidar", "lemma": "consolidar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "conj", "offset": 288}, "55": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 299}, "56": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regimes", "dep_label": "obj", "offset": 303}, "57": {"string": "regimes", "lemma": "regime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 306}, "58": {"string": "democr\u00e1ticos", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regimes", "dep_label": "obj", "offset": 314}, "59": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "advcl", "offset": 327}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adverte", "dep_label": "ROOT", "offset": 329}, "61": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 331}}, "relations": [{"id": "R26", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "M\u00e1rio Soares", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "mario soares", "id_tokens": [139, 140]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "adverte", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "avvisa", "id_tokens": [152]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "um partido como o PS", "id_tokens": [34, 35, 36, 37, 38]}, "it": {"text": "un partito come il ps", "id_tokens": [202, 203, 204, 205, 206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "destruir", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "distruggere", "id_tokens": [190]}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL maio soares rivela nella sua mozione che \u00ab il ps non esclude a priori eventuali alleanze politiche , al di fuori di quella con il frs , che permettano di costruire un \u2019 alternativa all \u2019 attuale maggioranza conservatrice di alleanza democratica \u00bb aggiungendo anche che \u00ab proprio per questo motivo , bisogna dare tempo al tempo \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "rivela", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "maio", "lemma": "maio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivela", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maio", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "3": {"string": "rivela", "lemma": "rivelare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivela", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "5": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 30}, "6": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivela", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esclude", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 42}, "8": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esclude", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 46}, "9": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nsubj", "offset": 48}, "10": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esclude", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 51}, "11": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esclude", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 54}, "12": {"string": "esclude", "lemma": "escludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 58}, "13": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alleanze", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "14": {"string": "priori", "lemma": "priore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "case", "offset": 68}, "15": {"string": "eventuali", "lemma": "eventuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanze", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "16": {"string": "alleanze", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esclude", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 85}, "17": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanze", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "conj", "offset": 104}, "19": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuori", "dep_label": "advmod", "offset": 106}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuori", "dep_label": "advmod", "offset": 109}, "21": {"string": "fuori", "lemma": "fuori", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "conj", "offset": 112}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "conj", "offset": 118}, "23": {"string": "quella", "lemma": "quella", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alleanze", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "24": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "25": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "26": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "28": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permettano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 141}, "29": {"string": "permettano", "lemma": "permettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costruire", "dep_label": "xcomp", "offset": 156}, "31": {"string": "costruire", "lemma": "costruire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permettano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 159}, "32": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "amod", "offset": 169}, "33": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "amod", "offset": 172}, "34": {"string": "alternativa", "lemma": "alternativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "all", "dep_label": "obj", "offset": 174}, "35": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costruire", "dep_label": "xcomp", "offset": 186}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "37": {"string": "attuale", "lemma": "attuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obj", "offset": 192}, "38": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costruire", "dep_label": "xcomp", "offset": 200}, "39": {"string": "conservatrice", "lemma": "conservatrice", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obj", "offset": 212}, "40": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "41": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obj", "offset": 229}, "42": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "43": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obj", "offset": 250}, "44": {"string": "aggiungendo", "lemma": "aggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costruire", "dep_label": "xcomp", "offset": 252}, "45": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiungendo", "dep_label": "advcl", "offset": 264}, "46": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bisogna", "dep_label": "ccomp", "offset": 270}, "47": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 274}, "48": {"string": "proprio", "lemma": "proprio", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 276}, "49": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 284}, "50": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 288}, "51": {"string": "motivo", "lemma": "motivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogna", "dep_label": "ccomp", "offset": 295}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 302}, "53": {"string": "bisogna", "lemma": "bisognare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiungendo", "dep_label": "advcl", "offset": 304}, "54": {"string": "dare", "lemma": "dare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogna", "dep_label": "ccomp", "offset": 312}, "55": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ccomp", "offset": 317}, "56": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 323}, "57": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ccomp", "offset": 326}, "58": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogna", "dep_label": "ccomp", "offset": 332}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivela", "dep_label": "ROOT", "offset": 334}}, "ptText": "\u00ab o ps n\u00e3o pode excluir \u00ab a priori \u00bb eventuais entendimentos pol\u00edticos para al\u00e9m do \u00e2mbito da frs , que visem construir uma alternativa vi\u00e1vel \u00e0 actual maioria conservadora ad \u00bb , sublinha m\u00e1rio soares na sua mo\u00e7\u00e3o , acrescentando que , \u00ab nesse aspecto , importa dar tempo ao tempo \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 4}, "3": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 7}, "4": {"string": "pode", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "5": {"string": "excluir", "lemma": "excluir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "6": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "priori", "dep_label": "advmod", "offset": 24}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "priori", "dep_label": "advmod", "offset": 26}, "8": {"string": "priori", "lemma": "priori", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 28}, "9": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "priori", "dep_label": "advmod", "offset": 35}, "10": {"string": "eventuais", "lemma": "eventual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entendimentos", "dep_label": "obj", "offset": 37}, "11": {"string": "entendimentos", "lemma": "entendimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 47}, "12": {"string": "pol\u00edticos", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entendimentos", "dep_label": "obj", "offset": 61}, "13": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 71}, "14": {"string": "al\u00e9m", "lemma": "al\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 76}, "15": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e2mbito", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "16": {"string": "\u00e2mbito", "lemma": "\u00e2mbito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 84}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "18": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e2mbito", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 98}, "20": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 100}, "21": {"string": "visem", "lemma": "visar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "22": {"string": "construir", "lemma": "construir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 110}, "23": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 120}, "24": {"string": "alternativa", "lemma": "alternativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "construir", "dep_label": "xcomp", "offset": 124}, "25": {"string": "vi\u00e1vel", "lemma": "vi\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "26": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "27": {"string": "actual", "lemma": "actual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "28": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "construir", "dep_label": "xcomp", "offset": 152}, "29": {"string": "conservadora", "lemma": "conservador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "30": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "31": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 176}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "33": {"string": "sublinha", "lemma": "sublinhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 180}, "34": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "35": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 195}, "36": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 202}, "37": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 205}, "38": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinha", "dep_label": "conj", "offset": 209}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acrescentando", "dep_label": "advcl", "offset": 215}, "40": {"string": "acrescentando", "lemma": "acrescentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 217}, "41": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importa", "dep_label": "ccomp", "offset": 231}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importa", "dep_label": "ccomp", "offset": 235}, "43": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importa", "dep_label": "ccomp", "offset": 237}, "44": {"string": "nesse", "lemma": "nesse", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aspecto", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "45": {"string": "aspecto", "lemma": "aspecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importa", "dep_label": "ccomp", "offset": 245}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importa", "dep_label": "ccomp", "offset": 253}, "47": {"string": "importa", "lemma": "importar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acrescentando", "dep_label": "advcl", "offset": 255}, "48": {"string": "dar", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importa", "dep_label": "ccomp", "offset": 263}, "49": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "xcomp", "offset": 267}, "50": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "iobj", "offset": 273}, "51": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "xcomp", "offset": 276}, "52": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importa", "dep_label": "ccomp", "offset": 282}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "excluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 284}, "54": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 286}}, "relations": [{"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "eventuais entendimentos pol\u00edticos para al\u00e9m do \u00e2mbito da FRS , que visem construir uma alternativa vi\u00e1vel \u00e0 actual maioria conservadora AD", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o pode excluir", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "non esclude", "id_tokens": [54, 55]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O PS", "id_tokens": [1, 2]}, "it": {"text": "il ps", "id_tokens": [48, 49]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o pode excluir", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "non esclude", "id_tokens": [54, 55]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "M\u00e1rio Soares", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "maio soares", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sublinha", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "maio", "id_tokens": [5]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na sua mo\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [36, 37, 38]}, "it": {"text": "nella sua mozione", "id_tokens": [24, 25, 26]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sublinha", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "maio", "id_tokens": [5]}}}]}, "sentences_6": {"itText": "NULL in sintesi , il segretario generale del ps propone al partito di riprendere in mano l&apos; iniziativa e di approfondirne il progetto di societ\u00e0 , difendendo l&apos; autonomia del progetto per creare un \u2019 alternativa di sinistra democratica .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sintesi", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "sintesi", "lemma": "sintesi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sintesi", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "conj", "offset": 16}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "conj", "offset": 18}, "5": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sintesi", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "6": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "conj", "offset": 32}, "7": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "8": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "conj", "offset": 45}, "9": {"string": "propone", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "conj", "offset": 48}, "10": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obl", "offset": 56}, "11": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riprendere", "dep_label": "acl", "offset": 67}, "13": {"string": "riprendere", "lemma": "riprendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "14": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mano", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "15": {"string": "mano", "lemma": "mano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprendere", "dep_label": "acl", "offset": 84}, "16": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprendere", "dep_label": "acl", "offset": 89}, "17": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sintesi", "dep_label": "ROOT", "offset": 95}, "18": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "19": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondirne", "dep_label": "conj", "offset": 108}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfondirne", "dep_label": "conj", "offset": 110}, "21": {"string": "approfondirne", "lemma": "approfondire", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "22": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "23": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondirne", "dep_label": "conj", "offset": 130}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "societ\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "25": {"string": "societ\u00e0", "lemma": "societ\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 142}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondirne", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "27": {"string": "difendendo", "lemma": "difendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondirne", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "28": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difendendo", "dep_label": "advcl", "offset": 163}, "29": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "30": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "31": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "32": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "33": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "creare", "dep_label": "acl", "offset": 194}, "34": {"string": "creare", "lemma": "creare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "35": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 205}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 208}, "37": {"string": "alternativa", "lemma": "alternativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creare", "dep_label": "acl", "offset": 210}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sinistra", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "39": {"string": "sinistra", "lemma": "sinistra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 225}, "40": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sinistra", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}}, "ptText": "em resumo , o secret\u00e1rio-geral do ps prop\u00f5e que o partido recupere a iniciativa e aprofunde o seu projecto de sociedade , defendendo a autonomia do seu projecto e criando uma alternativa de esquerda democr\u00e1tica . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "resumo", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "resumo", "lemma": "resumir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resumo", "dep_label": "obl", "offset": 10}, "3": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio-geral", "dep_label": "nsubj", "offset": 12}, "4": {"string": "secret\u00e1rio-geral", "lemma": "secret\u00e1rio-geral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "5": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "6": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio-geral", "dep_label": "nsubj", "offset": 34}, "7": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recupere", "dep_label": "ccomp", "offset": 44}, "9": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nsubj", "offset": 48}, "10": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recupere", "dep_label": "ccomp", "offset": 50}, "11": {"string": "recupere", "lemma": "recuperar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 67}, "13": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recupere", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aprofunde", "dep_label": "conj", "offset": 80}, "15": {"string": "aprofunde", "lemma": "aprofundar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recupere", "dep_label": "ccomp", "offset": 82}, "16": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 92}, "17": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "18": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprofunde", "dep_label": "conj", "offset": 98}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sociedade", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "20": {"string": "sociedade", "lemma": "sociedade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 110}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendendo", "dep_label": "advcl", "offset": 120}, "22": {"string": "defendendo", "lemma": "defender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprofunde", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "23": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "obj", "offset": 133}, "24": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendendo", "dep_label": "advcl", "offset": 135}, "25": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "26": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "27": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "criando", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "29": {"string": "criando", "lemma": "criar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendendo", "dep_label": "advcl", "offset": 163}, "30": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 171}, "31": {"string": "alternativa", "lemma": "alternativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criando", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "32": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "33": {"string": "esquerda", "lemma": "esquerdo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "34": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esquerda", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "36": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 213}}, "relations": [{"id": "R38", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o secret\u00e1rio-geral do PS", "id_tokens": [3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "il segretario generale del ps", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que o partido recupere a iniciativa e aprofunde o seu projecto de sociedade", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "partito di riprendere in mano l&apos; iniziativa e di approfondirne il progetto di societ\u00e0", "id_tokens": [59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a iniciativa", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "iniziativa", "id_tokens": [97]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recupere", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "riprendere", "id_tokens": [70]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o partido", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "partito", "id_tokens": [59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recupere", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "riprendere", "id_tokens": [70]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o seu projecto de sociedade", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "il progetto di societ\u00e0", "id_tokens": [127, 128, 129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprofunde", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "l&apos;", "id_tokens": [89]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o partido", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "partito", "id_tokens": [59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprofunde", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "l&apos;", "id_tokens": [89]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a autonomia do seu projecto", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defendendo", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "difendendo", "id_tokens": [152]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma alternativa de esquerda democr\u00e1tica", "id_tokens": [30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "un \u2019 alternativa di sinistra democratica", "id_tokens": [205, 206, 207, 208, 209, 210]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "criando", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "creare", "id_tokens": [198]}}}]}, "sentences_8": {"itText": "NULL seconde le fonti socialiste , l&apos; elezione delle commissioni per la sistematizzazione e la revisione costituzionale , sono due dei punti \u00ab pi\u00f9 scottanti del programma \u00bb , sui quali le diverse sensibilit\u00e0 presenti all&apos; interno del partito potrebbero scontrarsi nuovamente .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "seconde", "lemma": "secondo", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "obj", "offset": 13}, "3": {"string": "fonti", "lemma": "fonte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "socialiste", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "obj", "offset": 22}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "advmod", "offset": 33}, "6": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "7": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obj", "offset": 41}, "8": {"string": "elezione", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "9": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissioni", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "10": {"string": "commissioni", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obj", "offset": 58}, "11": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sistematizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "12": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sistematizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "13": {"string": "sistematizzazione", "lemma": "sistematizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissioni", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "conj", "offset": 95}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "conj", "offset": 97}, "16": {"string": "revisione", "lemma": "revisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sistematizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "17": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "conj", "offset": 110}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "19": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "due", "dep_label": "nummod", "offset": 127}, "20": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 132}, "21": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "22": {"string": "punti", "lemma": "punto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "due", "dep_label": "nummod", "offset": 140}, "23": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scottanti", "dep_label": "amod", "offset": 146}, "24": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scottanti", "dep_label": "amod", "offset": 148}, "25": {"string": "scottanti", "lemma": "scottante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "26": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "27": {"string": "programma", "lemma": "programma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scottanti", "dep_label": "amod", "offset": 166}, "28": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scottanti", "dep_label": "amod", "offset": 176}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "30": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quali", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "31": {"string": "quali", "lemma": "quali", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "32": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sensibilit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 190}, "33": {"string": "diverse", "lemma": "diverse", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sensibilit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 193}, "34": {"string": "sensibilit\u00e0", "lemma": "sensibilit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quali", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "35": {"string": "presenti", "lemma": "presente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sensibilit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 213}, "36": {"string": "all&apos", "lemma": "all&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sensibilit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 222}, "37": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seconde", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "38": {"string": "interno", "lemma": "interno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontrarsi", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "39": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "40": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interno", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "41": {"string": "potrebbero", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontrarsi", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "42": {"string": "scontrarsi", "lemma": "scontrare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontrarsi", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "43": {"string": "nuovamente", "lemma": "nuovamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontrarsi", "dep_label": "ROOT", "offset": 274}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontrarsi", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}}, "ptText": "a elei\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es de sistematiza\u00e7\u00e3o e a revis\u00e3o constitucional , s\u00e3o dois dos pontos agendados , e que ser\u00e3o \u00ab os mais quentes \u00bb , segundo fontes socialistas , para quem as diversas sensibilidades no seio do partido poder\u00e3o de novo confrontar -se . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "elei\u00e7\u00e3o", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "3": {"string": "comiss\u00f5es", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sistematiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "5": {"string": "sistematiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "sistematiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 27}, "6": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 42}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 44}, "8": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "9": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 54}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 69}, "11": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "12": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "13": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "14": {"string": "pontos", "lemma": "ponto", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "15": {"string": "agendados", "lemma": "agendar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 101}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 103}, "18": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 105}, "19": {"string": "ser\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "20": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "21": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 117}, "22": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "23": {"string": "quentes", "lemma": "quente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quentes", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "26": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "27": {"string": "fontes", "lemma": "fonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 145}, "28": {"string": "socialistas", "lemma": "socialista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "advcl", "offset": 164}, "30": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "advcl", "offset": 166}, "31": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "advcl", "offset": 171}, "32": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sensibilidades", "dep_label": "nsubj", "offset": 176}, "33": {"string": "diversas", "lemma": "diverso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sensibilidades", "dep_label": "nsubj", "offset": 179}, "34": {"string": "sensibilidades", "lemma": "sensibilidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "advcl", "offset": 188}, "35": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seio", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "36": {"string": "seio", "lemma": "seio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sensibilidades", "dep_label": "nsubj", "offset": 206}, "37": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "38": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seio", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "39": {"string": "poder\u00e3o", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 222}, "40": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confrontar", "dep_label": "xcomp", "offset": 230}, "41": {"string": "novo", "lemma": "novo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "de", "dep_label": "mark", "offset": 233}, "42": {"string": "confrontar", "lemma": "confrontar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "advcl", "offset": 238}, "43": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confrontar", "dep_label": "xcomp", "offset": 249}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "ROOT", "offset": 253}, "45": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 255}}, "relations": [{"id": "R53", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "dois dos pontos", "id_tokens": [12, 13, 14]}, "it": {"text": "due dei punti", "id_tokens": [132, 133, 134]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "agendados", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "scottanti", "id_tokens": [152]}}}]}}