{"sentences_0": {"itText": "NULL il primo ministro olandese , van agt , accompagnato dal ministro degli affari esteri , van der klaw , arriver\u00e0 luned\u00ec a lisbona per una visita di 30 ore , su invito del suo omologo , pinto balsem\u00e3o . l \u2019 adesione del portogallo alla cee sar\u00e0 uno dei temi dei colloqui tra i due capi di governo .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 8}, "3": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "olandese", "lemma": "olandese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "6": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 34}, "7": {"string": "agt", "lemma": "agt", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "9": {"string": "accompagnato", "lemma": "accompagnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 44}, "10": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 57}, "11": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accompagnato", "dep_label": "acl", "offset": 61}, "12": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "13": {"string": "affari", "lemma": "affare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 76}, "14": {"string": "esteri", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "16": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 92}, "17": {"string": "der", "lemma": "der", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "18": {"string": "klaw", "lemma": "klaw", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 105}, "20": {"string": "arriver\u00e0", "lemma": "arrivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "21": {"string": "luned\u00ec", "lemma": "luned\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "22": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisbona", "dep_label": "obl", "offset": 123}, "23": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "24": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "25": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "26": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "27": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "28": {"string": "30", "lemma": "30", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "29": {"string": "ore", "lemma": "ora", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 158}, "31": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "invito", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "32": {"string": "invito", "lemma": "invito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 163}, "33": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "omologo", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "34": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "omologo", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "35": {"string": "omologo", "lemma": "omologo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invito", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "37": {"string": "pinto", "lemma": "pinto", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "38": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "nsubj", "offset": 194}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriver\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "40": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 205}, "41": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 207}, "42": {"string": "adesione", "lemma": "adesione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "nsubj", "offset": 209}, "43": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portogallo", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "44": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adesione", "dep_label": "nsubj", "offset": 222}, "45": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "46": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portogallo", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "47": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "48": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "49": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "50": {"string": "temi", "lemma": "tema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 255}, "51": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colloqui", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "52": {"string": "colloqui", "lemma": "colloquio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "53": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capi", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "54": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capi", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "55": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capi", "dep_label": "nmod", "offset": 279}, "56": {"string": "capi", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colloqui", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "57": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "58": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capi", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 299}}, "ptText": "o primeiro-ministro holand\u00eas van agt , que \u00e9 acompanhado pelo ministro dos neg\u00f3cios estrangeiros , van der klaw , chega segunda-feira a lisboa para uma visita de 30 horas a convite do seu hom\u00f3logo pinto balsem\u00e3o . a ades\u00e3o de portugal \u00e0 cee ser\u00e1 um dos temas das conversa\u00e7\u00f5es entre os dois chefes de governo . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "primeiro-ministro", "lemma": "primeiro-ministro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "holand\u00eas", "lemma": "holand\u00eas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "3": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "4": {"string": "agt", "lemma": "agt", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acompanhado", "dep_label": "ccomp", "offset": 39}, "7": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acompanhado", "dep_label": "ccomp", "offset": 43}, "8": {"string": "acompanhado", "lemma": "acompanhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "9": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 57}, "10": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhado", "dep_label": "ccomp", "offset": 62}, "11": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "12": {"string": "neg\u00f3cios", "lemma": "neg\u00f3cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 75}, "13": {"string": "estrangeiros", "lemma": "estrangeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhado", "dep_label": "ccomp", "offset": 97}, "15": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "der", "dep_label": "ccomp", "offset": 99}, "16": {"string": "der", "lemma": "der", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "17": {"string": "klaw", "lemma": "klaw", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "der", "dep_label": "ccomp", "offset": 107}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "der", "dep_label": "ccomp", "offset": 112}, "19": {"string": "chega", "lemma": "chegar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "der", "dep_label": "ccomp", "offset": 114}, "20": {"string": "segunda-feira", "lemma": "segunda-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chega", "dep_label": "parataxis", "offset": 120}, "21": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisboa", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "22": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chega", "dep_label": "parataxis", "offset": 136}, "23": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "24": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 148}, "25": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chega", "dep_label": "parataxis", "offset": 152}, "26": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "27": {"string": "30", "lemma": "30", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "28": {"string": "horas", "lemma": "horar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "29": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "convite", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "30": {"string": "convite", "lemma": "convite", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "31": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hom\u00f3logo", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "32": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hom\u00f3logo", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "33": {"string": "hom\u00f3logo", "lemma": "hom\u00f3logo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convite", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "34": {"string": "pinto", "lemma": "pintar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hom\u00f3logo", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "35": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hom\u00f3logo", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "37": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ades\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 214}, "38": {"string": "ades\u00e3o", "lemma": "ades\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portugal", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "40": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ades\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 226}, "41": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "42": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ades\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 237}, "43": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "ROOT", "offset": 241}, "44": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}, "45": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "temas", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "46": {"string": "temas", "lemma": "temer", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "ROOT", "offset": 253}, "47": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conversa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "48": {"string": "conversa\u00e7\u00f5es", "lemma": "conversa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temas", "dep_label": "nmod", "offset": 263}, "49": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefes", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "50": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefes", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "51": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefes", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "52": {"string": "chefes", "lemma": "chefe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conversa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "53": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 297}, "54": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefes", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "ROOT", "offset": 308}, "56": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 310}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O primeiro-ministro holand\u00eas Van Agt", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "il primo ministro olandese , van agt", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chega", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "arriver\u00e0", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "segunda-feira", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "luned\u00ec", "id_tokens": [116]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chega", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "arriver\u00e0", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Lisboa", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "a lisbona", "id_tokens": [123, 124]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chega", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "arriver\u00e0", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para uma visita de 30 horas a convite do seu hom\u00f3logo Pinto Balsem\u00e3o", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "per una visita di 30 ore , su invito del suo omologo , pinto balsem\u00e3o", "id_tokens": [133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chega", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "arriver\u00e0", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "30 horas", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "30 ore", "id_tokens": [151, 152]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma visita", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "una visita", "id_tokens": [137, 138]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 CEE", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "alla cee", "id_tokens": [129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Portugal", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [118]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 CEE", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "alla cee", "id_tokens": [129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Portugal", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [118]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL i due primi ministri parleranno della situazione internazionale , degli accordi bilaterali e dell \u2019 adesione del portogallo alla cee . si ricorda , che durante il prossimo semestre , la presidenza del consiglio dei ministri della comunit\u00e0 europea competer\u00e0 all \u2019 olanda .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "parleranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministri", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministri", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "primi", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministri", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "4": {"string": "ministri", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parleranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "parleranno", "lemma": "parlare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parleranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 37}, "7": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parleranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "8": {"string": "internazionale", "lemma": "internazionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "10": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accordi", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "11": {"string": "accordi", "lemma": "accordo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "12": {"string": "bilaterali", "lemma": "bilaterale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordi", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 96}, "14": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accordi", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "15": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 103}, "16": {"string": "adesione", "lemma": "adesione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 105}, "17": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portogallo", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "18": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adesione", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "19": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "20": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portogallo", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parleranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "22": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "23": {"string": "ricorda", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "25": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "competer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 153}, "26": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semestre", "dep_label": "obl", "offset": 157}, "27": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semestre", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "28": {"string": "prossimo", "lemma": "prossimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semestre", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "29": {"string": "semestre", "lemma": "semestre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "competer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 177}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semestre", "dep_label": "obl", "offset": 186}, "31": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidenza", "dep_label": "nsubj", "offset": 188}, "32": {"string": "presidenza", "lemma": "presidenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "competer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 191}, "33": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "34": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidenza", "dep_label": "nsubj", "offset": 206}, "35": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministri", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "36": {"string": "ministri", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "37": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "38": {"string": "comunit\u00e0", "lemma": "comunit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministri", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "39": {"string": "europea", "lemma": "europeo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "40": {"string": "competer\u00e0", "lemma": "competere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "41": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "competer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 262}, "42": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "olanda", "dep_label": "amod", "offset": 266}, "43": {"string": "olanda", "lemma": "olanda", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "all", "dep_label": "nsubj", "offset": 268}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}}, "ptText": "os dois primeiro-ministros conversar\u00e3o sobre a situa\u00e7\u00e3o internacional , as rela\u00e7\u00f5es bilaterais e a ades\u00e3o de portugal \u00e0 cee . refira -se que , neste semestre , compete \u00e0 holanda a presid\u00eancia do conselho de ministros da comunidade europeia . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministros", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministros", "dep_label": "nsubj", "offset": 3}, "2": {"string": "primeiro-ministros", "lemma": "primeiro-ministros", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conversar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "conversar\u00e3o", "lemma": "conversar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conversar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "4": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 39}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 45}, "6": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conversar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "7": {"string": "internacional", "lemma": "internacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 56}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "9": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "10": {"string": "rela\u00e7\u00f5es", "lemma": "rela\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conversar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "11": {"string": "bilaterais", "lemma": "bilateral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 84}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ades\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 95}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ades\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 97}, "14": {"string": "ades\u00e3o", "lemma": "ades\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portugal", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "16": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ades\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "17": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cee", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "18": {"string": "cee", "lemma": "cee", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ades\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conversar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "20": {"string": "refira", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refira", "dep_label": "ROOT", "offset": 126}, "21": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refira", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "22": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compete", "dep_label": "parataxis", "offset": 137}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semestre", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "24": {"string": "neste", "lemma": "neste", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semestre", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "25": {"string": "semestre", "lemma": "semestre", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compete", "dep_label": "parataxis", "offset": 149}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semestre", "dep_label": "obl", "offset": 158}, "27": {"string": "compete", "lemma": "competir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refira", "dep_label": "ROOT", "offset": 160}, "28": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "holanda", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "29": {"string": "holanda", "lemma": "holanda", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compete", "dep_label": "parataxis", "offset": 170}, "30": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presid\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 178}, "31": {"string": "presid\u00eancia", "lemma": "presid\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compete", "dep_label": "parataxis", "offset": 180}, "32": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "33": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presid\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 195}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministros", "dep_label": "nmod", "offset": 204}, "35": {"string": "ministros", "lemma": "ministro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "36": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunidade", "dep_label": "nmod", "offset": 217}, "37": {"string": "comunidade", "lemma": "comunidade", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "38": {"string": "europeia", "lemma": "europeu", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunidade", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refira", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "40": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 242}}, "relations": [{"id": "R7", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 CEE", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "alla cee", "id_tokens": [129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Portugal", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [118]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os dois primeiro-ministros", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "i due primi ministri parleranno", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conversar\u00e3o", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "competer\u00e0", "id_tokens": [252]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "sobre a situa\u00e7\u00e3o internacional , as rela\u00e7\u00f5es bilaterais e a ades\u00e3o de Portugal \u00e0 CEE", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "situazione internazionale , degli accordi bilaterali e dell \u2019 adesione del portogallo alla cee . si ricorda", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conversar\u00e3o", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "competer\u00e0", "id_tokens": [252]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 CEE", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "alla cee", "id_tokens": [129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Portugal", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [118]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ades\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "adesione", "id_tokens": [105]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL il capo del governo olandese si riunir\u00e0 con pinto balsem\u00e3o e con il ministro degli affari esteri , gon\u00e7alves pereira , e sar\u00e0 ricevuto dal presidente della repubblica .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "riunir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "4": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "5": {"string": "olandese", "lemma": "olandese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "6": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riunir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "riunir\u00e0", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl", "offset": 45}, "9": {"string": "pinto", "lemma": "pinto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "10": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "11": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 64}, "12": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "13": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 70}, "14": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl", "offset": 73}, "15": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "16": {"string": "affari", "lemma": "affare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 88}, "17": {"string": "esteri", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gon\u00e7alves", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "19": {"string": "gon\u00e7alves", "lemma": "gon\u00e7alves", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 104}, "20": {"string": "pereira", "lemma": "pereira", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gon\u00e7alves", "dep_label": "conj", "offset": 114}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "23": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "24": {"string": "ricevuto", "lemma": "ricevere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "25": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 140}, "26": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 144}, "27": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "28": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 161}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}}, "ptText": "o chefe do governo holand\u00eas ter\u00e1 reuni\u00f5es com pinto balsem\u00e3o e o ministro dos neg\u00f3cios estrangeiros , gon\u00e7alves pereira , al\u00e9m de ser recebido pelo presidente da rep\u00fablica . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "chefe", "lemma": "chefe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 8}, "3": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "4": {"string": "holand\u00eas", "lemma": "holand\u00eas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "5": {"string": "ter\u00e1", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "reuni\u00f5es", "lemma": "reuni\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "8": {"string": "pinto", "lemma": "pintar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuni\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 46}, "9": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "10": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 61}, "11": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 63}, "12": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "13": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "14": {"string": "neg\u00f3cios", "lemma": "neg\u00f3cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "conj", "offset": 78}, "15": {"string": "estrangeiros", "lemma": "estrangeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gon\u00e7alves", "dep_label": "appos", "offset": 100}, "17": {"string": "gon\u00e7alves", "lemma": "gon\u00e7alves", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "neg\u00f3cios", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "18": {"string": "pereira", "lemma": "pereira", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gon\u00e7alves", "dep_label": "appos", "offset": 112}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "advcl", "offset": 120}, "20": {"string": "al\u00e9m", "lemma": "al\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "advcl", "offset": 122}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "mark", "offset": 127}, "22": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "23": {"string": "recebido", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "24": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 143}, "25": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "advcl", "offset": 148}, "26": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "27": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 162}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}, "29": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 174}}, "relations": [{"id": "R10", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O chefe do Governo holand\u00eas", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "il capo del governo olandese", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter\u00e1 reuni\u00f5es", "id_tokens": [5, 6]}, "it": {"text": "riunir\u00e0", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com Pinto Balsem\u00e3o e o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros , Gon\u00e7alves Pereira", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "con pinto balsem\u00e3o e con il ministro degli affari esteri , gon\u00e7alves pereira", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter\u00e1 reuni\u00f5es", "id_tokens": [5, 6]}, "it": {"text": "riunir\u00e0", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pelo Presidente da Rep\u00fablica", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "dal presidente della repubblica", "id_tokens": [140, 141, 142, 143]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser recebido", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "sar\u00e0 ricevuto", "id_tokens": [126, 127]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL nel primo giorno dal suo arrivo , van agt , ha deposto una corona di fiori sulla tomba di vasco da gama nel monastero di san geronimo , ricevuto il presidente del partito popolare portoghese , freitas do amaral , ed \u00e8 stato omaggiato da pinto balsem\u00e3o con una cena al pal\u00e1cio das necessidades .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 9}, "3": {"string": "giorno", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrivo", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "5": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrivo", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "6": {"string": "arrivo", "lemma": "arrivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 30}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "conj", "offset": 37}, "8": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivo", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "9": {"string": "agt", "lemma": "agt", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "conj", "offset": 43}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "11": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "12": {"string": "deposto", "lemma": "deporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "13": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corona", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "14": {"string": "corona", "lemma": "corona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiori", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "16": {"string": "fiori", "lemma": "fiore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corona", "dep_label": "obj", "offset": 74}, "17": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tomba", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "18": {"string": "tomba", "lemma": "tomba", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corona", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "19": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vasco", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "20": {"string": "vasco", "lemma": "vasco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tomba", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "21": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gama", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "22": {"string": "gama", "lemma": "gama", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tomba", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "23": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "monastero", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "24": {"string": "monastero", "lemma": "monastero", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corona", "dep_label": "obj", "offset": 113}, "25": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "san", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "26": {"string": "san", "lemma": "san", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "monastero", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "27": {"string": "geronimo", "lemma": "geronimo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "san", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "29": {"string": "ricevuto", "lemma": "ricevere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "30": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "31": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "advcl", "offset": 153}, "32": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "33": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 168}, "34": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "35": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "conj", "offset": 196}, "37": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 198}, "38": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "39": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "conj", "offset": 209}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "omaggiato", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "41": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "omaggiato", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "42": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "omaggiato", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "43": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "omaggiato", "dep_label": "conj", "offset": 223}, "44": {"string": "omaggiato", "lemma": "omaggiato", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "45": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl:agent", "offset": 239}, "46": {"string": "pinto", "lemma": "pinto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "omaggiato", "dep_label": "conj", "offset": 242}, "47": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "omaggiato", "dep_label": "conj", "offset": 248}, "48": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obl", "offset": 257}, "49": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obl", "offset": 261}, "50": {"string": "cena", "lemma": "cena", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "omaggiato", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "51": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pal\u00e1cio", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "52": {"string": "pal\u00e1cio", "lemma": "pal\u00e1cio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obl", "offset": 273}, "53": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obl", "offset": 281}, "54": {"string": "necessidades", "lemma": "necessidades", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 298}}, "ptText": "no dia da chegada , van agt dep\u00f5e uma coroa de flores no t\u00famulo de vasco da gama , no mosteiro dos jer\u00f3nimos , recebe o presidente do cds , freitas do amaral , e \u00e9 obsequiado por pinto balsem\u00e3o com um jantar , no pal\u00e1cio das necessidades . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ccomp", "offset": 3}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegada", "dep_label": "nmod", "offset": 7}, "3": {"string": "chegada", "lemma": "chegar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 10}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 18}, "5": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ccomp", "offset": 20}, "6": {"string": "agt", "lemma": "agt", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "7": {"string": "dep\u00f5e", "lemma": "depor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ccomp", "offset": 28}, "8": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coroa", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "9": {"string": "coroa", "lemma": "coroar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dep\u00f5e", "dep_label": "ccomp", "offset": 38}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "flores", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "11": {"string": "flores", "lemma": "florir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coroa", "dep_label": "obj", "offset": 47}, "12": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00famulo", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "13": {"string": "t\u00famulo", "lemma": "t\u00famulo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coroa", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vasco", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "15": {"string": "vasco", "lemma": "vasco", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00famulo", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "16": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gama", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "17": {"string": "gama", "lemma": "gamo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vasco", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosteiro", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "19": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mosteiro", "dep_label": "obl", "offset": 83}, "20": {"string": "mosteiro", "lemma": "mosteiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dep\u00f5e", "dep_label": "ccomp", "offset": 86}, "21": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jer\u00f3nimos", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "22": {"string": "jer\u00f3nimos", "lemma": "jer\u00f3nimo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosteiro", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosteiro", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "24": {"string": "recebe", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "25": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "26": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "27": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cds", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "28": {"string": "cds", "lemma": "cds", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "appos", "offset": 138}, "30": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cds", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "31": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "32": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "appos", "offset": 151}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obsequiado", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obsequiado", "dep_label": "conj", "offset": 160}, "35": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obsequiado", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "36": {"string": "obsequiado", "lemma": "obsequiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 164}, "37": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl:agent", "offset": 175}, "38": {"string": "pinto", "lemma": "pintar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obsequiado", "dep_label": "conj", "offset": 179}, "39": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl:agent", "offset": 185}, "40": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jantar", "dep_label": "obl", "offset": 194}, "41": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jantar", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "42": {"string": "jantar", "lemma": "jantar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obsequiado", "dep_label": "conj", "offset": 201}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pal\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 208}, "44": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pal\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 210}, "45": {"string": "pal\u00e1cio", "lemma": "pal\u00e1cio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obsequiado", "dep_label": "conj", "offset": 213}, "46": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessidades", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "47": {"string": "necessidades", "lemma": "necessidade", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pal\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 225}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "49": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 240}}, "relations": [{"id": "R13", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no dia da chegada", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "nel primo giorno dal suo arrivo", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dep\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "deposto", "id_tokens": [52]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Van Agt", "id_tokens": [5, 6]}, "it": {"text": "van agt", "id_tokens": [39, 40]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dep\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "deposto", "id_tokens": [52]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma coroa de flores", "id_tokens": [8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "una corona di fiori", "id_tokens": [60, 61, 62, 63]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dep\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "deposto", "id_tokens": [52]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no t\u00famulo de Vasco da Gama , no Mosteiro dos Jer\u00f3nimos", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "tomba di vasco da gama nel monastero di san geronimo", "id_tokens": [86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dep\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "deposto", "id_tokens": [52]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o presidente do CDS , Freitas do Amaral", "id_tokens": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "il presidente del partito popolare portoghese , freitas do amaral , ed \u00e8", "id_tokens": [150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebe", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "ricevuto", "id_tokens": [141]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "no Pal\u00e1cio das Necessidades", "id_tokens": [44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "\u00e9 obsequiado", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Pinto Balsem\u00e3o", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "pinto balsem\u00e3o", "id_tokens": [242, 243]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "\u00e9 obsequiado", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "com um jantar", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "con una cena", "id_tokens": [257, 258, 259]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "\u00e9 obsequiado", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL a sua volta , marted\u00ec , il primo ministro olandese offrir\u00e0 un pranzo a pinto balsem\u00e3o e sar\u00e0 ricevuto dal presidente della repubblica . prima della sua ripartenza per l \u2019 aia , van agt , conceder\u00e0 una conferenza stampa .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "3": {"string": "volta", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marted\u00ec", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "5": {"string": "marted\u00ec", "lemma": "marted\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marted\u00ec", "dep_label": "obl", "offset": 27}, "7": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "8": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 32}, "9": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "10": {"string": "olandese", "lemma": "olandese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 47}, "11": {"string": "offrir\u00e0", "lemma": "offrire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pranzo", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "13": {"string": "pranzo", "lemma": "pranzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "14": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "15": {"string": "pinto", "lemma": "pinto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "16": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "obl", "offset": 82}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "18": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 93}, "19": {"string": "ricevuto", "lemma": "ricevere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "20": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 107}, "21": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 111}, "22": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "23": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 128}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offrir\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "25": {"string": "prima", "lemma": "prima", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripartenza", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "26": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripartenza", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "27": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripartenza", "dep_label": "obl", "offset": 153}, "28": {"string": "ripartenza", "lemma": "ripartenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "29": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "30": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aia", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "31": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aia", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "32": {"string": "aia", "lemma": "aia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripartenza", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "34": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aia", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "35": {"string": "agt", "lemma": "agt", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "37": {"string": "conceder\u00e0", "lemma": "concedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "38": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "39": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "40": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obj", "offset": 217}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}}, "ptText": "por seu turno , na ter\u00e7a-feira , o primeiro-ministro holand\u00eas oferece um almo\u00e7o a pinto balsem\u00e3o e \u00e9 recebido pelo presidente da rep\u00fablica . antes da sua partida para haia , van agt concede uma confer\u00eancia de imprensa . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 4}, "2": {"string": "turno", "lemma": "turno", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oferece", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7a-feira", "dep_label": "obl", "offset": 16}, "5": {"string": "ter\u00e7a-feira", "lemma": "ter\u00e7a-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oferece", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7a-feira", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 33}, "8": {"string": "primeiro-ministro", "lemma": "primeiro-ministro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oferece", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "9": {"string": "holand\u00eas", "lemma": "holand\u00eas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 53}, "10": {"string": "oferece", "lemma": "oferecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oferece", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "11": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "almo\u00e7o", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "12": {"string": "almo\u00e7o", "lemma": "almo\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oferece", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "14": {"string": "pinto", "lemma": "pintar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "almo\u00e7o", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "15": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 97}, "17": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 99}, "18": {"string": "recebido", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oferece", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "19": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 110}, "20": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "21": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "22": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 129}, "23": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oferece", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "24": {"string": "antes", "lemma": "antar", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "25": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partida", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "26": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partida", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "27": {"string": "partida", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "antes", "dep_label": "advmod", "offset": 154}, "28": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haia", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "29": {"string": "haia", "lemma": "haia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partida", "dep_label": "obl", "offset": 167}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "antes", "dep_label": "advmod", "offset": 172}, "31": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 174}, "32": {"string": "agt", "lemma": "agt", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "33": {"string": "concede", "lemma": "conceder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "34": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "35": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concede", "dep_label": "ccomp", "offset": 194}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprensa", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "37": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 209}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agt", "dep_label": "ROOT", "offset": 218}, "39": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 220}}, "relations": [{"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "um almo\u00e7o", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "un pranzo", "id_tokens": [64, 65]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "oferece", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "offrir\u00e0", "id_tokens": [56]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o primeiro-ministro holand\u00eas", "id_tokens": [7, 8, 9]}, "it": {"text": "il primo ministro olandese", "id_tokens": [29, 30, 31, 32]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "oferece", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "offrir\u00e0", "id_tokens": [56]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na ter\u00e7a-feira", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "marted\u00ec", "id_tokens": [19]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "oferece", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "offrir\u00e0", "id_tokens": [56]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "a Pinto Balsem\u00e3o", "id_tokens": [13, 14, 15]}, "it": {"text": "a pinto balsem\u00e3o", "id_tokens": [74, 75, 76]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "oferece", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "offrir\u00e0", "id_tokens": [56]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pelo Presidente da Rep\u00fablica", "id_tokens": [19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "dal presidente della repubblica", "id_tokens": [107, 108, 109, 110]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "\u00e9 recebido", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "sar\u00e0 ricevuto", "id_tokens": [93, 94]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "uma confer\u00eancia de Imprensa", "id_tokens": [34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "una conferenza stampa", "id_tokens": [202, 203, 204]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "concede", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "conceder\u00e0", "id_tokens": [192]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Van Agt", "id_tokens": [31, 32]}, "it": {"text": "van agt", "id_tokens": [182, 183]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "concede", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "conceder\u00e0", "id_tokens": [192]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Antes da sua partida para Haia", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "prima della sua ripartenza per l \u2019 aia", "id_tokens": [141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "concede", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "conceder\u00e0", "id_tokens": [192]}}}]}}