{"sentences_0": {"itText": "NULL nell&apos; ambito dei festeggiamenti del 483 \u00b0 anniversario della santa casa della misericordia di lisbona , si \u00e8 tenuto uno spettacolo di variet\u00e0 al teatro s. lu\u00eds a cui hanno preso parte i pensionati e gli anziani che frequentano i centri diurni e i centri anziani dell \u2019 istituzione . le celebrazioni si sono concluse ieri con un incontro tra il personale , seguito da una merenda presieduta dal ministro degli affari sociali , il dott. carlos macedo .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nell&apos", "lemma": "nell&apos", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "3": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "festeggiamenti", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "festeggiamenti", "lemma": "festeggiamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "advcl", "offset": 27}, "6": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anniversario", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "7": {"string": "483", "lemma": "483", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anniversario", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "8": {"string": "\u00b0", "lemma": "\u00b0", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anniversario", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "anniversario", "lemma": "anniversario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "festeggiamenti", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "10": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "11": {"string": "santa", "lemma": "santo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "12": {"string": "casa", "lemma": "casa", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anniversario", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "13": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misericordia", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "14": {"string": "misericordia", "lemma": "misericordia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisbona", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "16": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misericordia", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "advcl", "offset": 112}, "18": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "19": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "20": {"string": "tenuto", "lemma": "tenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "21": {"string": "uno", "lemma": "un", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 126}, "22": {"string": "spettacolo", "lemma": "spettacolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "variet\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 141}, "24": {"string": "variet\u00e0", "lemma": "variet\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 144}, "25": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "26": {"string": "teatro", "lemma": "teatro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "27": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "28": {"string": "lu\u00eds", "lemma": "lu\u00eds", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "29": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 170}, "30": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 172}, "31": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 176}, "32": {"string": "preso", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "33": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 188}, "34": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensionati", "dep_label": "nsubj", "offset": 194}, "35": {"string": "pensionati", "lemma": "pensionato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 196}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anziani", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "37": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anziani", "dep_label": "conj", "offset": 209}, "38": {"string": "anziani", "lemma": "anziano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensionati", "dep_label": "nsubj", "offset": 213}, "39": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frequentano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 221}, "40": {"string": "frequentano", "lemma": "frequentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anziani", "dep_label": "conj", "offset": 225}, "41": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "obj", "offset": 237}, "42": {"string": "centri", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frequentano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 239}, "43": {"string": "diurni", "lemma": "diurno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "obj", "offset": 246}, "44": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "conj", "offset": 253}, "45": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "conj", "offset": 255}, "46": {"string": "centri", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "obj", "offset": 257}, "47": {"string": "anziani", "lemma": "anziano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "conj", "offset": 264}, "48": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "conj", "offset": 272}, "49": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "appos", "offset": 277}, "50": {"string": "istituzione", "lemma": "istituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centri", "dep_label": "obj", "offset": 279}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "52": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "celebrazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 293}, "53": {"string": "celebrazioni", "lemma": "celebrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 296}, "54": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 309}, "55": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 312}, "56": {"string": "concluse", "lemma": "concludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 317}, "57": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 326}, "58": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "obl", "offset": 331}, "59": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "obl", "offset": 335}, "60": {"string": "incontro", "lemma": "incontro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 338}, "61": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "personale", "dep_label": "nmod", "offset": 347}, "62": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "personale", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "63": {"string": "personale", "lemma": "personale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "obl", "offset": 354}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}, "65": {"string": "seguito", "lemma": "seguitare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 366}, "66": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "merenda", "dep_label": "obl:agent", "offset": 374}, "67": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "merenda", "dep_label": "obl:agent", "offset": 377}, "68": {"string": "merenda", "lemma": "merenda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "advcl", "offset": 381}, "69": {"string": "presieduta", "lemma": "presiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "merenda", "dep_label": "obl:agent", "offset": 389}, "70": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 400}, "71": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presieduta", "dep_label": "acl", "offset": 404}, "72": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 413}, "73": {"string": "affari", "lemma": "affare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 419}, "74": {"string": "sociali", "lemma": "sociale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 426}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "advcl", "offset": 434}, "76": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "appos", "offset": 436}, "77": {"string": "dott", "lemma": "dott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "advcl", "offset": 439}, "78": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluse", "dep_label": "ROOT", "offset": 443}, "79": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "ROOT", "offset": 445}, "80": {"string": "macedo", "lemma": "macedo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "ROOT", "offset": 452}, "81": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "ROOT", "offset": 459}}, "ptText": "integradas nas comemora\u00e7\u00f5es do 483 . anivers\u00e1rio da santa casa da miseric\u00f3rdia de lisboa realizou -se , no teatro de s. lu\u00eds um espect\u00e1culo de variedades em que participaram reformados e idosos que frequentam os centros de dia e terceira idade daquela institui\u00e7\u00e3o . as comemora\u00e7\u00f5es terminaram ontem com um conv\u00edvio do pessoal , a que se seguiu um lanche presidido pelo ministro dos assuntos sociais , dr. carlos macedo . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "integradas", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integradas", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "2": {"string": "comemora\u00e7\u00f5es", "lemma": "comemora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integradas", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "3": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "483", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "4": {"string": "483", "lemma": "483", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "5": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integradas", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "6": {"string": "anivers\u00e1rio", "lemma": "anivers\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizou", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "7": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "8": {"string": "santa", "lemma": "santo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "9": {"string": "casa", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anivers\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 58}, "10": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miseric\u00f3rdia", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "11": {"string": "miseric\u00f3rdia", "lemma": "miseric\u00f3rdia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisboa", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "13": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miseric\u00f3rdia", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "14": {"string": "realizou", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizou", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "15": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizou", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizou", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "17": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "18": {"string": "teatro", "lemma": "teatro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizou", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "20": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 117}, "21": {"string": "lu\u00eds", "lemma": "lu\u00eds", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "22": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espect\u00e1culo", "dep_label": "obj", "offset": 125}, "23": {"string": "espect\u00e1culo", "lemma": "espect\u00e1culo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizou", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "variedades", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "25": {"string": "variedades", "lemma": "variedade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espect\u00e1culo", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "26": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "27": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 157}, "28": {"string": "participaram", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "variedades", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "29": {"string": "reformados", "lemma": "reformar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 174}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "idosos", "dep_label": "conj", "offset": 185}, "31": {"string": "idosos", "lemma": "idoso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reformados", "dep_label": "nsubj", "offset": 187}, "32": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frequentam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 194}, "33": {"string": "frequentam", "lemma": "frequentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espect\u00e1culo", "dep_label": "obj", "offset": 198}, "34": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centros", "dep_label": "obj", "offset": 209}, "35": {"string": "centros", "lemma": "centro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frequentam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 212}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "37": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centros", "dep_label": "obj", "offset": 223}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "idade", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "39": {"string": "terceira", "lemma": "terceiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "idade", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "40": {"string": "idade", "lemma": "idade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centros", "dep_label": "obj", "offset": 238}, "41": {"string": "daquela", "lemma": "daquela", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "institui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "42": {"string": "institui\u00e7\u00e3o", "lemma": "institui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "idade", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizou", "dep_label": "ROOT", "offset": 264}, "44": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 266}, "45": {"string": "comemora\u00e7\u00f5es", "lemma": "comemora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terminaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "46": {"string": "terminaram", "lemma": "terminar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terminaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}, "47": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terminaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "48": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conv\u00edvio", "dep_label": "obj", "offset": 299}, "49": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conv\u00edvio", "dep_label": "obj", "offset": 303}, "50": {"string": "conv\u00edvio", "lemma": "conv\u00edvio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terminaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 306}, "51": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoal", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "52": {"string": "pessoal", "lemma": "pessoal", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conv\u00edvio", "dep_label": "obj", "offset": 318}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 326}, "54": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "obl", "offset": 328}, "55": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 330}, "56": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 334}, "57": {"string": "seguiu", "lemma": "seguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conv\u00edvio", "dep_label": "obj", "offset": 337}, "58": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lanche", "dep_label": "xcomp", "offset": 344}, "59": {"string": "lanche", "lemma": "lanchar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 347}, "60": {"string": "presidido", "lemma": "presidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lanche", "dep_label": "xcomp", "offset": 354}, "61": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 364}, "62": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidido", "dep_label": "acl", "offset": 369}, "63": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 378}, "64": {"string": "assuntos", "lemma": "assunto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 382}, "65": {"string": "sociais", "lemma": "social", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 391}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "appos", "offset": 399}, "67": {"string": "dr.", "lemma": "dr.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 401}, "68": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "appos", "offset": 405}, "69": {"string": "macedo", "lemma": "macedo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "appos", "offset": 412}, "70": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terminaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 419}, "71": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 421}}, "relations": [{"id": "R5", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [47]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [326]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "As comemora\u00e7\u00f5es terminaram", "id_tokens": [44, 45, 46]}, "it": {"text": "le celebrazioni si sono concluse", "id_tokens": [293, 294, 295, 296, 297]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "em que", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "a cui", "id_tokens": [170, 171]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participaram", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "preso", "id_tokens": [182]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um lanche", "id_tokens": [58, 59]}, "it": {"text": "una merenda", "id_tokens": [377, 378]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "presidido", "id_tokens": [60]}, "it": {"text": "presieduta", "id_tokens": [389]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL nel frattempo , ieri pomeriggio , si sono svolte le prove sportive nelle nuove strutture delle colonie estive della fondazione inatel , alla costa de caparica , a cui \u00e9 seguito uno spettacolo musicale in cui si sono esibiti le bande e i gruppi musicali folcloristici dell \u2019 inatel e il complesso di chitarre e violini della santa casa della misericordia di lisbona .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "frattempo", "lemma": "frattempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "4": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "5": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "advmod", "offset": 26}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 37}, "7": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "8": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "9": {"string": "svolte", "lemma": "svolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "10": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prove", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 54}, "11": {"string": "prove", "lemma": "prova", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "12": {"string": "sportive", "lemma": "sportivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prove", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 63}, "13": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "obl", "offset": 72}, "14": {"string": "nuove", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "15": {"string": "strutture", "lemma": "struttura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "16": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colonie", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "17": {"string": "colonie", "lemma": "colonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "18": {"string": "estive", "lemma": "estivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colonie", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "19": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fondazione", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "20": {"string": "fondazione", "lemma": "fondazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colonie", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "21": {"string": "inatel", "lemma": "inatel", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "obl", "offset": 132}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "23": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "24": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inatel", "dep_label": "amod", "offset": 146}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caparica", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "26": {"string": "caparica", "lemma": "caparica", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "28": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "29": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 168}, "30": {"string": "\u00e9", "lemma": "\u00e9", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 172}, "31": {"string": "seguito", "lemma": "seguitare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "32": {"string": "uno", "lemma": "un", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 182}, "33": {"string": "spettacolo", "lemma": "spettacolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 186}, "34": {"string": "musicale", "lemma": "musicale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 197}, "35": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "36": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esibiti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 209}, "37": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esibiti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 213}, "38": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esibiti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 216}, "39": {"string": "esibiti", "lemma": "esibire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 221}, "40": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bande", "dep_label": "nsubj", "offset": 229}, "41": {"string": "bande", "lemma": "banda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esibiti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 232}, "42": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "43": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "conj", "offset": 240}, "44": {"string": "gruppi", "lemma": "gruppo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bande", "dep_label": "nsubj", "offset": 242}, "45": {"string": "musicali", "lemma": "musicale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "conj", "offset": 249}, "46": {"string": "folcloristici", "lemma": "folcloristici", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "conj", "offset": 258}, "47": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "conj", "offset": 272}, "48": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inatel", "dep_label": "conj", "offset": 277}, "49": {"string": "inatel", "lemma": "inatel", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esibiti", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 279}, "50": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complesso", "dep_label": "conj", "offset": 286}, "51": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "complesso", "dep_label": "conj", "offset": 288}, "52": {"string": "complesso", "lemma": "complesso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inatel", "dep_label": "conj", "offset": 291}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chitarre", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "54": {"string": "chitarre", "lemma": "chitarra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complesso", "dep_label": "conj", "offset": 304}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "violini", "dep_label": "conj", "offset": 313}, "56": {"string": "violini", "lemma": "violino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chitarre", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "57": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 323}, "58": {"string": "santa", "lemma": "santo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 329}, "59": {"string": "casa", "lemma": "casa", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chitarre", "dep_label": "nmod", "offset": 335}, "60": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misericordia", "dep_label": "nmod", "offset": 340}, "61": {"string": "misericordia", "lemma": "misericordia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 346}, "62": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisbona", "dep_label": "nmod", "offset": 359}, "63": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misericordia", "dep_label": "nmod", "offset": 362}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolte", "dep_label": "ROOT", "offset": 370}}, "ptText": "entretanto , ontem , \u00e0 tarde , realizaram -se nas novas instala\u00e7\u00f5es da col\u00f3nia de f\u00e9rias do inatel , na costa da caparica , provas desportivas , a que se seguiu um espect\u00e1culo musical com actua\u00e7\u00f5es de bandas e grupos folcl\u00f3ricos do inatel e o grupo de guitarras e violas da santa casa da miseric\u00f3rdia de lisboa . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "advmod", "offset": 11}, "2": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 19}, "4": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "7": {"string": "realizaram", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "8": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "9": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "10": {"string": "novas", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "11": {"string": "instala\u00e7\u00f5es", "lemma": "instala\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "col\u00f3nia", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": "col\u00f3nia", "lemma": "col\u00f3nia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e9rias", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "15": {"string": "f\u00e9rias", "lemma": "f\u00e9ria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "col\u00f3nia", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "16": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inatel", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "17": {"string": "inatel", "lemma": "inatel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e9rias", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "19": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "20": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "21": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caparica", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "22": {"string": "caparica", "lemma": "caparica", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 113}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provas", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "24": {"string": "provas", "lemma": "provar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "25": {"string": "desportivas", "lemma": "desportivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provas", "dep_label": "conj", "offset": 131}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "28": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 147}, "29": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 151}, "30": {"string": "seguiu", "lemma": "seguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "31": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espect\u00e1culo", "dep_label": "nsubj", "offset": 161}, "32": {"string": "espect\u00e1culo", "lemma": "espect\u00e1culo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 164}, "33": {"string": "musical", "lemma": "musical", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espect\u00e1culo", "dep_label": "nsubj", "offset": 176}, "34": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actua\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 184}, "35": {"string": "actua\u00e7\u00f5es", "lemma": "actua\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 188}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bandas", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "37": {"string": "bandas", "lemma": "bandar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actua\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grupos", "dep_label": "conj", "offset": 208}, "39": {"string": "grupos", "lemma": "grupo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actua\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 210}, "40": {"string": "folcl\u00f3ricos", "lemma": "folcl\u00f3rico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "grupos", "dep_label": "conj", "offset": 217}, "41": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inatel", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "42": {"string": "inatel", "lemma": "inatel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "grupos", "dep_label": "conj", "offset": 232}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grupo", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "44": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grupo", "dep_label": "conj", "offset": 241}, "45": {"string": "grupo", "lemma": "grupar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actua\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 243}, "46": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guitarras", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "47": {"string": "guitarras", "lemma": "guitarra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "grupo", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "48": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "violas", "dep_label": "conj", "offset": 262}, "49": {"string": "violas", "lemma": "violar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guitarras", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "50": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 271}, "51": {"string": "santa", "lemma": "santo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 274}, "52": {"string": "casa", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "violas", "dep_label": "conj", "offset": 280}, "53": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miseric\u00f3rdia", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "54": {"string": "miseric\u00f3rdia", "lemma": "miseric\u00f3rdia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "55": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisboa", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "56": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miseric\u00f3rdia", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 311}, "58": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 313}}, "relations": [{"id": "R17", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "com actua\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "esibiti", "id_tokens": [221]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "um espect\u00e1culo musical", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "uno spettacolo musicale", "id_tokens": [182, 183, 184]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "bandas e grupos folcl\u00f3ricos do Inatel e o grupo de guitarras e violas da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Lisboa", "id_tokens": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}, "it": {"text": "bande e i gruppi musicali folcloristici dell \u2019 inatel e il complesso di chitarre e violini della santa casa della misericordia di lisbona", "id_tokens": [232, 233, 234, 235, 236, 237, 238, 239, 240, 241, 242, 243, 244, 245, 246, 247, 248, 249, 250, 251, 252, 253, 254]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "actua\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [35]}, "it": {"text": "esibiti", "id_tokens": [221]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL nel corso della cerimonia , presieduta dal ministro degli affari sociali , il dott. carlos macedo , sono state consegnate le medaglie d \u2019 argento ai dipendenti con oltre 35 anni di servizio .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 5}, "2": {"string": "corso", "lemma": "corso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "cerimonia", "lemma": "cerimonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "6": {"string": "presieduta", "lemma": "presiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "7": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 44}, "8": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presieduta", "dep_label": "acl", "offset": 48}, "9": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "10": {"string": "affari", "lemma": "affare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 63}, "11": {"string": "sociali", "lemma": "sociale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affari", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "13": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "14": {"string": "dott", "lemma": "dott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "15": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dott", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "16": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnate", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "17": {"string": "macedo", "lemma": "macedo", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "advcl", "offset": 96}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "advcl", "offset": 103}, "19": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnate", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "20": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnate", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "21": {"string": "consegnate", "lemma": "consegnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnate", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "22": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medaglie", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 127}, "23": {"string": "medaglie", "lemma": "medaglia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnate", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "24": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argento", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "25": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argento", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "26": {"string": "argento", "lemma": "argento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnate", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "27": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipendenti", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "28": {"string": "dipendenti", "lemma": "dipendente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argento", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "29": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "30": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "35", "dep_label": "nummod", "offset": 169}, "31": {"string": "35", "lemma": "35", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "32": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipendenti", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servizio", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "34": {"string": "servizio", "lemma": "servizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnate", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}}, "ptText": "aos funcion\u00e1rios com mais de 35 anos de servi\u00e7o foram distribu\u00eddos emblemas de prata durante uma cerim\u00f3nia presidida pelo ministro dos assuntos sociais , dr. carlos macedo . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funcion\u00e1rios", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "funcion\u00e1rios", "lemma": "funcion\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribu\u00eddos", "dep_label": "ROOT", "offset": 4}, "2": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 17}, "3": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "35", "dep_label": "nummod", "offset": 21}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mais", "dep_label": "advmod", "offset": 26}, "5": {"string": "35", "lemma": "35", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 29}, "6": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funcion\u00e1rios", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7o", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "8": {"string": "servi\u00e7o", "lemma": "servi\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "9": {"string": "foram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "distribu\u00eddos", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "10": {"string": "distribu\u00eddos", "lemma": "distribuir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribu\u00eddos", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "emblemas", "lemma": "emblemar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribu\u00eddos", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prata", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "13": {"string": "prata", "lemma": "prata", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emblemas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 79}, "14": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 85}, "15": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "16": {"string": "cerim\u00f3nia", "lemma": "cerim\u00f3nia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribu\u00eddos", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "17": {"string": "presidida", "lemma": "presidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 107}, "18": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 117}, "19": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 122}, "20": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "21": {"string": "assuntos", "lemma": "assunto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 135}, "22": {"string": "sociais", "lemma": "social", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assuntos", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "appos", "offset": 152}, "24": {"string": "dr.", "lemma": "dr.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 154}, "25": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dr.", "dep_label": "appos", "offset": 158}, "26": {"string": "macedo", "lemma": "macedo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "appos", "offset": 165}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribu\u00eddos", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}, "28": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 174}}, "relations": [{"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "emblemas de prata", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "medaglie d \u2019 argento", "id_tokens": [130, 131, 132, 133]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram distribu\u00eddos", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "state consegnate", "id_tokens": [110, 111]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante uma cerim\u00f3nia presidida pelo ministro dos Assuntos Sociais , dr. Carlos Macedo", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "corso della cerimonia , presieduta dal ministro degli affari sociali , il dott. carlos macedo", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram distribu\u00eddos", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "state consegnate", "id_tokens": [110, 111]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "aos funcion\u00e1rios com mais de 35 anos de servi\u00e7o", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "ai dipendenti con oltre 35 anni di servizio", "id_tokens": [151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram distribu\u00eddos", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "state consegnate", "id_tokens": [110, 111]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL lo spettacolo , realizzato nel teatro s. lu\u00eds , ha potuto contare sulla partecipazione dell \u2019 orchestra leggera della radiodiffusione portoghese , diretta da jos\u00e9 mesquita , e sulla conduzione di maria leonor e marques vidal .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "spettacolo", "lemma": "spettacolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "realizzato", "lemma": "realizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "5": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "6": {"string": "teatro", "lemma": "teatro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzato", "dep_label": "acl", "offset": 36}, "7": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 43}, "8": {"string": "lu\u00eds", "lemma": "lu\u00eds", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettacolo", "dep_label": "nsubj", "offset": 51}, "10": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "11": {"string": "potuto", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "contare", "lemma": "contare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "13": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "14": {"string": "partecipazione", "lemma": "partecipazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "15": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obl", "offset": 92}, "16": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orchestra", "dep_label": "advcl", "offset": 97}, "17": {"string": "orchestra", "lemma": "orchestrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "18": {"string": "leggera", "lemma": "leggero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orchestra", "dep_label": "advcl", "offset": 109}, "19": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "20": {"string": "radiodiffusione", "lemma": "radiodiffusione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orchestra", "dep_label": "advcl", "offset": 123}, "21": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diretta", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "23": {"string": "diretta", "lemma": "dirigere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portoghese", "dep_label": "amod", "offset": 152}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "obl:agent", "offset": 160}, "25": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diretta", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "26": {"string": "mesquita", "lemma": "mesquita", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "obl:agent", "offset": 168}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conduzione", "dep_label": "conj", "offset": 177}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conduzione", "dep_label": "conj", "offset": 179}, "29": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conduzione", "dep_label": "conj", "offset": 181}, "30": {"string": "conduzione", "lemma": "conduzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orchestra", "dep_label": "advcl", "offset": 187}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "amod", "offset": 198}, "32": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leonor", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "33": {"string": "leonor", "lemma": "leonor", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conduzione", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marques", "dep_label": "conj", "offset": 214}, "35": {"string": "marques", "lemma": "marques", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conduzione", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "36": {"string": "vidal", "lemma": "vidal", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marques", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}}, "ptText": "o espect\u00e1culo , realizado no teatro de s. lu\u00eds , contou com a colabora\u00e7\u00e3o da orquestra ligeira da rdp , sob a direc\u00e7\u00e3o de jos\u00e9 mesquita , estando a apresenta\u00e7\u00e3o a cargo de maria leonor e marques vidal . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espect\u00e1culo", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "espect\u00e1culo", "lemma": "espect\u00e1culo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizado", "dep_label": "acl", "offset": 14}, "3": {"string": "realizado", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espect\u00e1culo", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "5": {"string": "teatro", "lemma": "teatro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizado", "dep_label": "acl", "offset": 29}, "6": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "7": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teatro", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "8": {"string": "lu\u00eds", "lemma": "lu\u00eds", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizado", "dep_label": "acl", "offset": 47}, "10": {"string": "contou", "lemma": "contar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contou", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "11": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 56}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "13": {"string": "colabora\u00e7\u00e3o", "lemma": "colabora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contou", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "14": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "orquestra", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "15": {"string": "orquestra", "lemma": "orquestrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 77}, "16": {"string": "ligeira", "lemma": "ligeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orquestra", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rdp", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "18": {"string": "rdp", "lemma": "rdp", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orquestra", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "20": {"string": "sob", "lemma": "sob", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "21": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "22": {"string": "direc\u00e7\u00e3o", "lemma": "direc\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 110}, "23": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "24": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "25": {"string": "mesquita", "lemma": "mesquita", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estando", "dep_label": "advcl", "offset": 136}, "27": {"string": "estando", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contou", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "28": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 146}, "29": {"string": "apresenta\u00e7\u00e3o", "lemma": "apresenta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estando", "dep_label": "advcl", "offset": 148}, "30": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "31": {"string": "cargo", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 163}, "32": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "33": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "34": {"string": "leonor", "lemma": "leonor", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marques", "dep_label": "conj", "offset": 185}, "36": {"string": "marques", "lemma": "marcar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leonor", "dep_label": "amod", "offset": 187}, "37": {"string": "vidal", "lemma": "vidal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marques", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contou", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "39": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 203}}, "relations": [{"id": "R9", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no Teatro de S. Lu\u00eds", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "nel teatro s. lu\u00eds", "id_tokens": [32, 33, 34, 35]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "O espect\u00e1culo , realizado", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "lo spettacolo , realizzato", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Leonor e Marques Vidal", "id_tokens": [33, 34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "maria leonor e marques vidal", "id_tokens": [201, 202, 203, 204, 205]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a apresenta\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [28, 29]}, "it": {"text": "conduzione", "id_tokens": [187]}}}]}}