{"sentences_0": {"itText": "NULL i tre leader di alleanza democratica ( ad ) hanno partecipato ieri alle cerimonie in memoria delle vittime dell \u2019 accidente di camarate , avvenuto due anni fa . al cimitero dell \u2019 alto de s. jo\u00e3o , pinto balsem\u00e3o , freitas do amaral e ribeiro teles sono rimasti in silenzio di fronte al feretro dove si trovano i resti mortali di s\u00e1 carneiro e snu abecassisi ,", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "tre", "lemma": "tre", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "leader", "lemma": "leader", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "5": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "6": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "7": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "8": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 44}, "9": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "10": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "11": {"string": "partecipato", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "12": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "13": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerimonie", "dep_label": "obl", "offset": 72}, "14": {"string": "cerimonie", "lemma": "cerimonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "15": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "memoria", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "16": {"string": "memoria", "lemma": "memoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "17": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vittime", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "18": {"string": "vittime", "lemma": "vittima", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "memoria", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vittime", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "20": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accidente", "dep_label": "obj", "offset": 117}, "21": {"string": "accidente", "lemma": "accidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camarate", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "23": {"string": "camarate", "lemma": "camarate", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accidente", "dep_label": "obj", "offset": 132}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accidente", "dep_label": "obj", "offset": 141}, "25": {"string": "avvenuto", "lemma": "avvenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "26": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "27": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvenuto", "dep_label": "advcl", "offset": 156}, "28": {"string": "fa", "lemma": "fa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "ROOT", "offset": 164}, "30": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cimitero", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "31": {"string": "cimitero", "lemma": "cimitero", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "32": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cimitero", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "33": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "34": {"string": "alto", "lemma": "alto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "35": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jo\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "36": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jo\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "37": {"string": "jo\u00e3o", "lemma": "jo\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "39": {"string": "pinto", "lemma": "pinto", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "40": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "appos", "offset": 209}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "appos", "offset": 218}, "42": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "appos", "offset": 220}, "43": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 228}, "44": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "45": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribeiro", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "46": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "appos", "offset": 240}, "47": {"string": "teles", "lemma": "teles", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribeiro", "dep_label": "conj", "offset": 248}, "48": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 254}, "49": {"string": "rimasti", "lemma": "rimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 259}, "50": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "silenzio", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "51": {"string": "silenzio", "lemma": "silenzio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 270}, "52": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "53": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}, "54": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feretro", "dep_label": "nmod", "offset": 289}, "55": {"string": "feretro", "lemma": "feretro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 292}, "56": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trovano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 300}, "57": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trovano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 305}, "58": {"string": "trovano", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feretro", "dep_label": "nmod", "offset": 308}, "59": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resti", "dep_label": "nsubj", "offset": 316}, "60": {"string": "resti", "lemma": "resto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 318}, "61": {"string": "mortali", "lemma": "mortale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resti", "dep_label": "nsubj", "offset": 324}, "62": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 332}, "63": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resti", "dep_label": "nsubj", "offset": 335}, "64": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 338}, "65": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abecassisi", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "66": {"string": "snu", "lemma": "snu", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abecassisi", "dep_label": "conj", "offset": 349}, "67": {"string": "abecassisi", "lemma": "abecassisi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "resti", "dep_label": "nsubj", "offset": 353}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}}, "ptText": "os tr\u00eas l\u00edderes da ad participaram ontem nos actos evocativos das v\u00edtimas do acidente de camarate , ocorrido h\u00e1 dois anos . no cemit\u00e9rio do alto de s. jo\u00e3o , pinto balsem\u00e3o , freitas do amaral e ribeiro teles permaneceram em sil\u00eancio diante do gavet\u00e3o onde se encontram depositados os restos mortais de s\u00e1 carneiro e de snu abecassis . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "nsubj", "offset": 3}, "2": {"string": "l\u00edderes", "lemma": "l\u00edder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "5": {"string": "participaram", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "6": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "7": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actos", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "8": {"string": "actos", "lemma": "acto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "9": {"string": "evocativos", "lemma": "evocativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actos", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "10": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "v\u00edtimas", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "11": {"string": "v\u00edtimas", "lemma": "v\u00edtima", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actos", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "12": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "13": {"string": "acidente", "lemma": "acidentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "v\u00edtimas", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camarate", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "15": {"string": "camarate", "lemma": "camarate", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "17": {"string": "ocorrido", "lemma": "ocorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "18": {"string": "h\u00e1", "lemma": "haver", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "19": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "20": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorrido", "dep_label": "advcl", "offset": 117}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "22": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cemit\u00e9rio", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "23": {"string": "cemit\u00e9rio", "lemma": "cemit\u00e9rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permaneceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "24": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "25": {"string": "alto", "lemma": "alto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemit\u00e9rio", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "26": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "27": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alto", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "28": {"string": "jo\u00e3o", "lemma": "jo\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "30": {"string": "pinto", "lemma": "pintar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemit\u00e9rio", "dep_label": "obl", "offset": 158}, "31": {"string": "balsem\u00e3o", "lemma": "balsem\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinto", "dep_label": "conj", "offset": 164}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "33": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemit\u00e9rio", "dep_label": "obl", "offset": 175}, "34": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "35": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ribeiro", "dep_label": "conj", "offset": 193}, "37": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemit\u00e9rio", "dep_label": "obl", "offset": 195}, "38": {"string": "teles", "lemma": "tele", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribeiro", "dep_label": "conj", "offset": 203}, "39": {"string": "permaneceram", "lemma": "permanecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permaneceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "40": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sil\u00eancio", "dep_label": "obl", "offset": 222}, "41": {"string": "sil\u00eancio", "lemma": "sil\u00eancio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permaneceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "42": {"string": "diante", "lemma": "diante", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gavet\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 234}, "43": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gavet\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 241}, "44": {"string": "gavet\u00e3o", "lemma": "gavet\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permaneceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "45": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "encontram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 252}, "46": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "encontram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 257}, "47": {"string": "encontram", "lemma": "encontrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gavet\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 260}, "48": {"string": "depositados", "lemma": "depositar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 270}, "49": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "restos", "dep_label": "nsubj", "offset": 282}, "50": {"string": "restos", "lemma": "resto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 285}, "51": {"string": "mortais", "lemma": "mortal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restos", "dep_label": "nsubj", "offset": 292}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "53": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restos", "dep_label": "nsubj", "offset": 303}, "54": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 306}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "snu", "dep_label": "conj", "offset": 315}, "56": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "snu", "dep_label": "conj", "offset": 317}, "57": {"string": "snu", "lemma": "snu", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carneiro", "dep_label": "flat:name", "offset": 320}, "58": {"string": "abecassis", "lemma": "abecassis", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "snu", "dep_label": "conj", "offset": 324}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permaneceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 334}, "60": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 336}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os tr\u00eas l\u00edderes da AD", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "i tre leader di alleanza democratica", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participaram", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "partecipato", "id_tokens": [55]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participaram", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "partecipato", "id_tokens": [55]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nos actos evocativos das v\u00edtimas do acidente de Camarate", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "delle vittime dell \u2019 accidente di camarate , avvenuto due", "id_tokens": [98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participaram", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "partecipato", "id_tokens": [55]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL questa mattina , i leader di ad , alcuni membri del governo e i familiari delle vittime hanno preso parte ad un pellegrinaggio al cimitero di prazeres , dove \u00e8 sepolto ant\u00f3nio patr\u00edcio gouveia , e successivamente hanno partecipato alla messa solenne alla basilica di estrela . durante la liturgia solenne , l \u2019 officiante , padre albino cleto , ha detto che \u00ab le persone , bench\u00e9 , morte fisicamente rimangono vive spiritualmente \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "questa", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mattina", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "mattina", "lemma": "mattina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mattina", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "4": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "leader", "lemma": "leader", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "7": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 34}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 37}, "9": {"string": "alcuni", "lemma": "alcun", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "10": {"string": "membri", "lemma": "membro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "nsubj", "offset": 46}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "12": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "familiari", "dep_label": "conj", "offset": 65}, "14": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "familiari", "dep_label": "conj", "offset": 67}, "15": {"string": "familiari", "lemma": "familiare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "16": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vittime", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "17": {"string": "vittime", "lemma": "vittima", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "familiari", "dep_label": "conj", "offset": 85}, "18": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "19": {"string": "preso", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "20": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "21": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pellegrinaggio", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "22": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pellegrinaggio", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "23": {"string": "pellegrinaggio", "lemma": "pellegrinaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "24": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cimitero", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "25": {"string": "cimitero", "lemma": "cimitero", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pellegrinaggio", "dep_label": "obl", "offset": 135}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prazeres", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "27": {"string": "prazeres", "lemma": "prazeres", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cimitero", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cimitero", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "29": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sepolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 158}, "30": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sepolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 163}, "31": {"string": "sepolto", "lemma": "sepolto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cimitero", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "32": {"string": "ant\u00f3nio", "lemma": "ant\u00f3nio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sepolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 173}, "33": {"string": "patr\u00edcio", "lemma": "patr\u00edcio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 181}, "34": {"string": "gouveia", "lemma": "gouveia", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 190}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "conj", "offset": 198}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "conj", "offset": 200}, "37": {"string": "successivamente", "lemma": "successivamente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "38": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "39": {"string": "partecipato", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sepolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 224}, "40": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "obl", "offset": 236}, "41": {"string": "messa", "lemma": "messa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "conj", "offset": 241}, "42": {"string": "solenne", "lemma": "solenne", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "obl", "offset": 247}, "43": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basilica", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "44": {"string": "basilica", "lemma": "basilica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solenne", "dep_label": "amod", "offset": 260}, "45": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrela", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "46": {"string": "estrela", "lemma": "estrela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basilica", "dep_label": "obl", "offset": 272}, "47": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 280}, "48": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "obl", "offset": 282}, "49": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "obl", "offset": 290}, "50": {"string": "liturgia", "lemma": "liturgia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "51": {"string": "solenne", "lemma": "solenne", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "obl", "offset": 302}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 310}, "53": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 312}, "54": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 314}, "55": {"string": "officiante", "lemma": "officiare", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 316}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 327}, "57": {"string": "padre", "lemma": "padre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "obl", "offset": 329}, "58": {"string": "albino", "lemma": "albino", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 335}, "59": {"string": "cleto", "lemma": "cleto", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 342}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "padre", "dep_label": "conj", "offset": 348}, "61": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 350}, "62": {"string": "detto", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 353}, "63": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 359}, "64": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 363}, "65": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "nsubj", "offset": 365}, "66": {"string": "persone", "lemma": "persona", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 368}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bench\u00e9", "dep_label": "advmod", "offset": 376}, "68": {"string": "bench\u00e9", "lemma": "bench\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 378}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nsubj", "offset": 385}, "70": {"string": "morte", "lemma": "morte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 387}, "71": {"string": "fisicamente", "lemma": "fisicamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 393}, "72": {"string": "rimangono", "lemma": "rimanere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 405}, "73": {"string": "vive", "lemma": "vivere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 415}, "74": {"string": "spiritualmente", "lemma": "spiritualmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vive", "dep_label": "xcomp", "offset": 420}, "75": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ccomp", "offset": 435}, "76": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 437}}, "ptText": "ao princ\u00edpio da manh\u00e3 , os l\u00edderes da ad , membros do governo e familiares das v\u00edtimas participaram primeiro numa romagem ao cemit\u00e9rio dos prazeres , onde est\u00e1 sepultado ant\u00f3nio patr\u00edcio gouveia , e depois numa missa solene na bas\u00edlica da estrela . na liturgia solene , o celebrante , pe . albino cleto , disse que \u00ab as pessoas est\u00e3o mortas fisicamente mas continuam vivas espiritualmente \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "princ\u00edpio", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manh\u00e3", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "manh\u00e3", "lemma": "manh\u00e3", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obl", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "5": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "6": {"string": "l\u00edderes", "lemma": "l\u00edder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "7": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "8": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "appos", "offset": 41}, "10": {"string": "membros", "lemma": "membro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "nsubj", "offset": 43}, "11": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "12": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "appos", "offset": 54}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "familiares", "dep_label": "conj", "offset": 62}, "14": {"string": "familiares", "lemma": "familiar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "nsubj", "offset": 64}, "15": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "v\u00edtimas", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "16": {"string": "v\u00edtimas", "lemma": "v\u00edtima", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "familiares", "dep_label": "conj", "offset": 79}, "17": {"string": "participaram", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "18": {"string": "primeiro", "lemma": "primeiro", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "19": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "romagem", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "20": {"string": "romagem", "lemma": "romagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "21": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cemit\u00e9rio", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "22": {"string": "cemit\u00e9rio", "lemma": "cemit\u00e9rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "romagem", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "23": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prazeres", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "24": {"string": "prazeres", "lemma": "prazer", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemit\u00e9rio", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 148}, "26": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sepultado", "dep_label": "dep", "offset": 150}, "27": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sepultado", "dep_label": "dep", "offset": 155}, "28": {"string": "sepultado", "lemma": "sepultar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 160}, "29": {"string": "ant\u00f3nio", "lemma": "ant\u00f3nio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "30": {"string": "patr\u00edcio", "lemma": "patr\u00edcio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "nsubj", "offset": 178}, "31": {"string": "gouveia", "lemma": "gouveio", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "ROOT", "offset": 187}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "conj", "offset": 197}, "34": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "35": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "36": {"string": "missa", "lemma": "missar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "conj", "offset": 211}, "37": {"string": "solene", "lemma": "solene", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "38": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bas\u00edlica", "dep_label": "nmod", "offset": 224}, "39": {"string": "bas\u00edlica", "lemma": "bas\u00edlica", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "40": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrela", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "41": {"string": "estrela", "lemma": "estrelo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bas\u00edlica", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "43": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "ROOT", "offset": 249}, "44": {"string": "liturgia", "lemma": "liturgia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "45": {"string": "solene", "lemma": "solene", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "47": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "celebrante", "dep_label": "appos", "offset": 270}, "48": {"string": "celebrante", "lemma": "celebrante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "ROOT", "offset": 272}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pe", "dep_label": "appos", "offset": 283}, "50": {"string": "pe", "lemma": "pe", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrante", "dep_label": "appos", "offset": 285}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liturgia", "dep_label": "ROOT", "offset": 288}, "52": {"string": "albino", "lemma": "albino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 290}, "53": {"string": "cleto", "lemma": "cleto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "albino", "dep_label": "dep", "offset": 297}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "albino", "dep_label": "dep", "offset": 303}, "55": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "56": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mortas", "dep_label": "ccomp", "offset": 311}, "57": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mortas", "dep_label": "ccomp", "offset": 315}, "58": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nsubj", "offset": 317}, "59": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mortas", "dep_label": "ccomp", "offset": 320}, "60": {"string": "est\u00e3o", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mortas", "dep_label": "ccomp", "offset": 328}, "61": {"string": "mortas", "lemma": "morto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 334}, "62": {"string": "fisicamente", "lemma": "fisicamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mortas", "dep_label": "ccomp", "offset": 341}, "63": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuam", "dep_label": "conj", "offset": 353}, "64": {"string": "continuam", "lemma": "continuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mortas", "dep_label": "ccomp", "offset": 357}, "65": {"string": "vivas", "lemma": "vivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuam", "dep_label": "conj", "offset": 367}, "66": {"string": "espiritualmente", "lemma": "espiritualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vivas", "dep_label": "xcomp", "offset": 373}, "67": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mortas", "dep_label": "ccomp", "offset": 389}, "68": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 391}, "69": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 393}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ao princ\u00edpio da manh\u00e3", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participaram primeiro numa romagem", "id_tokens": [17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os l\u00edderes da AD , membros do Governo e familiares das v\u00edtimas", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participaram primeiro numa romagem", "id_tokens": [17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "ao cemit\u00e9rio dos Prazeres , onde est\u00e1 sepultado Ant\u00f3nio Patr\u00edcio Gouveia", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "al cimitero di prazeres , dove \u00e8 sepolto ant\u00f3nio patr\u00edcio gouveia", "id_tokens": [132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participaram primeiro numa romagem", "id_tokens": [17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na Bas\u00edlica da Estrela", "id_tokens": [38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "alla messa solenne alla basilica di estrela", "id_tokens": [236, 237, 238, 239, 240, 241, 242]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "numa missa solene", "id_tokens": [35, 36, 37]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os l\u00edderes da AD , membros do Governo e familiares das v\u00edtimas", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "numa missa solene", "id_tokens": [35, 36, 37]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na liturgia solene", "id_tokens": [43, 44, 45]}, "it": {"text": "liturgia solenne", "id_tokens": [293, 294]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [55]}, "it": {"text": "detto", "id_tokens": [353]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL freitas do amaral , da parte sua , dopo aver partecipato al pellegrinaggio alla lapide di s\u00e1 carneiro , si \u00e8 poi recato a s. martinho das amoreiras , nella provincia di odemira , dove ha reso omaggio alla memoria di adelino amaro da costa , anche lui deceduto nella tragedia di camarate . la messa di suffragio \u00e8 stata celebrata nella chiesa della parrocchia ; tra i presenti c \u2019 erano teresa macedo , ribeiro e castro e anacoreta correia . anche i genitori di adelino amaro da costa , mannuel rafael e tita amaro da costa hanno preso", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "6": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "7": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "9": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 40}, "10": {"string": "aver", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 45}, "11": {"string": "partecipato", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "12": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pellegrinaggio", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "13": {"string": "pellegrinaggio", "lemma": "pellegrinaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 65}, "14": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lapide", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "15": {"string": "lapide", "lemma": "lapide", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 85}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "17": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lapide", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "18": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 107}, "20": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "21": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 112}, "22": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "23": {"string": "recato", "lemma": "recare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "24": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "25": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "26": {"string": "martinho", "lemma": "martinho", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "27": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "28": {"string": "amoreiras", "lemma": "amoreiras", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "obj", "offset": 153}, "30": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "31": {"string": "provincia", "lemma": "provincia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "obj", "offset": 161}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "odemira", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "33": {"string": "odemira", "lemma": "odemira", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "35": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 184}, "36": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 189}, "37": {"string": "reso", "lemma": "rendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "38": {"string": "omaggio", "lemma": "omaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 197}, "39": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "memoria", "dep_label": "obl", "offset": 205}, "40": {"string": "memoria", "lemma": "memoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 210}, "41": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "42": {"string": "adelino", "lemma": "adelino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "memoria", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "43": {"string": "amaro", "lemma": "amaro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "44": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "45": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "memoria", "dep_label": "obl", "offset": 238}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 244}, "47": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lui", "dep_label": "obl", "offset": 246}, "48": {"string": "lui", "lemma": "lui", "pos": "PE", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deceduto", "dep_label": "advcl", "offset": 252}, "49": {"string": "deceduto", "lemma": "decedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 256}, "50": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tragedia", "dep_label": "obl", "offset": 265}, "51": {"string": "tragedia", "lemma": "tragedia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deceduto", "dep_label": "advcl", "offset": 271}, "52": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camarate", "dep_label": "nmod", "offset": 280}, "53": {"string": "camarate", "lemma": "camarate", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tragedia", "dep_label": "obl", "offset": 283}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 292}, "55": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 294}, "56": {"string": "messa", "lemma": "messa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 297}, "57": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "suffragio", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "58": {"string": "suffragio", "lemma": "suffragio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 306}, "59": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 316}, "60": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "celebrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 318}, "61": {"string": "celebrata", "lemma": "celebrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 324}, "62": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiesa", "dep_label": "obl", "offset": 334}, "63": {"string": "chiesa", "lemma": "chiesa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 340}, "64": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parrocchia", "dep_label": "nmod", "offset": 347}, "65": {"string": "parrocchia", "lemma": "parrocchia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesa", "dep_label": "obl", "offset": 353}, "66": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}, "67": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenti", "dep_label": "obl", "offset": 366}, "68": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenti", "dep_label": "obl", "offset": 370}, "69": {"string": "presenti", "lemma": "presente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "ROOT", "offset": 372}, "70": {"string": "c", "lemma": "c", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenti", "dep_label": "obl", "offset": 381}, "71": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "ROOT", "offset": 383}, "72": {"string": "erano", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "ROOT", "offset": 385}, "73": {"string": "teresa", "lemma": "teresa", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "ROOT", "offset": 391}, "74": {"string": "macedo", "lemma": "macedo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "ROOT", "offset": 398}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribeiro", "dep_label": "conj", "offset": 405}, "76": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macedo", "dep_label": "nsubj", "offset": 407}, "77": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "castro", "dep_label": "conj", "offset": 415}, "78": {"string": "castro", "lemma": "castrare", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macedo", "dep_label": "nsubj", "offset": 417}, "79": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anacoreta", "dep_label": "conj", "offset": 424}, "80": {"string": "anacoreta", "lemma": "anacoreta", "pos": "E_RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "ROOT", "offset": 426}, "81": {"string": "correia", "lemma": "correia", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anacoreta", "dep_label": "conj", "offset": 436}, "82": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "ROOT", "offset": 444}, "83": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "genitori", "dep_label": "obl", "offset": 446}, "84": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "genitori", "dep_label": "obl", "offset": 452}, "85": {"string": "genitori", "lemma": "genitore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 454}, "86": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 463}, "87": {"string": "adelino", "lemma": "adelino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "genitori", "dep_label": "obl", "offset": 466}, "88": {"string": "amaro", "lemma": "amaro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 474}, "89": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "nmod", "offset": 480}, "90": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "genitori", "dep_label": "obl", "offset": 483}, "91": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "genitori", "dep_label": "obl", "offset": 489}, "92": {"string": "mannuel", "lemma": "mannuel", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 491}, "93": {"string": "rafael", "lemma": "rafael", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mannuel", "dep_label": "nsubj", "offset": 499}, "94": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tita", "dep_label": "conj", "offset": 506}, "95": {"string": "tita", "lemma": "tita", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rafael", "dep_label": "flat:name", "offset": 508}, "96": {"string": "amaro", "lemma": "amaro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tita", "dep_label": "conj", "offset": 513}, "97": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "obl", "offset": 519}, "98": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tita", "dep_label": "conj", "offset": 522}, "99": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 528}, "100": {"string": "preso", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "ROOT", "offset": 534}}, "ptText": "freitas do amaral , por seu turno , depois de ter participado na romagem \u00e0 campa de s\u00e1 carneiro , deslocou -se a s. martinho das amoreiras , no concelho de odemira , onde prestou homenagem \u00e0 mem\u00f3ria de adelino amaro da costa , igualmente falecido no desastre de camarate . foi celebrada missa de sufr\u00e1gio na igreja da par\u00f3quia , tendo estado presentes , entre outros , teresa macedo , ribeiro e castro e anacoreta correia . os pais de adelino amaro da costa , manuel rafael e tita amaro da costa , participaram igualmente nas cerim\u00f3nias . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 8}, "2": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 18}, "4": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "5": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "6": {"string": "turno", "lemma": "turno", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "advcl", "offset": 28}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 34}, "8": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "advcl", "offset": 36}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "mark", "offset": 43}, "10": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "advcl", "offset": 46}, "11": {"string": "participado", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "12": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "romagem", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "13": {"string": "romagem", "lemma": "romagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "advcl", "offset": 65}, "14": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campa", "dep_label": "obl", "offset": 73}, "15": {"string": "campa", "lemma": "campar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "advcl", "offset": 75}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "17": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campa", "dep_label": "obl", "offset": 84}, "18": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "advcl", "offset": 96}, "20": {"string": "deslocou", "lemma": "deslocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "21": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nsubj", "offset": 111}, "23": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "24": {"string": "martinho", "lemma": "martinho", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nsubj", "offset": 116}, "25": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amoreiras", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "26": {"string": "amoreiras", "lemma": "amoreira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nsubj", "offset": 129}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concelho", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "28": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concelho", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "29": {"string": "concelho", "lemma": "concelho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "30": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "odemira", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "31": {"string": "odemira", "lemma": "odemira", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concelho", "dep_label": "obl", "offset": 156}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 164}, "33": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestou", "dep_label": "dep", "offset": 166}, "34": {"string": "prestou", "lemma": "prestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "35": {"string": "homenagem", "lemma": "homenagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestou", "dep_label": "dep", "offset": 179}, "36": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3ria", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "37": {"string": "mem\u00f3ria", "lemma": "mem\u00f3ria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagem", "dep_label": "obj", "offset": 191}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "39": {"string": "adelino", "lemma": "adelino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3ria", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "40": {"string": "amaro", "lemma": "amarar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "41": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "42": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falecido", "dep_label": "acl", "offset": 225}, "44": {"string": "igualmente", "lemma": "igualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falecido", "dep_label": "acl", "offset": 227}, "45": {"string": "falecido", "lemma": "falecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "46": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desastre", "dep_label": "obl", "offset": 247}, "47": {"string": "desastre", "lemma": "desastre", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falecido", "dep_label": "acl", "offset": 250}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camarate", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "49": {"string": "camarate", "lemma": "camarate", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desastre", "dep_label": "obl", "offset": 262}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 271}, "51": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "celebrada", "dep_label": "ROOT", "offset": 273}, "52": {"string": "celebrada", "lemma": "celebrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrada", "dep_label": "ROOT", "offset": 277}, "53": {"string": "missa", "lemma": "missar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrada", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sufr\u00e1gio", "dep_label": "nmod", "offset": 293}, "55": {"string": "sufr\u00e1gio", "lemma": "sufr\u00e1gio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "nsubj", "offset": 296}, "56": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "igreja", "dep_label": "nmod", "offset": 305}, "57": {"string": "igreja", "lemma": "igreja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "nsubj", "offset": 308}, "58": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "par\u00f3quia", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "59": {"string": "par\u00f3quia", "lemma": "par\u00f3quia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "igreja", "dep_label": "nmod", "offset": 318}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentes", "dep_label": "conj", "offset": 327}, "61": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentes", "dep_label": "conj", "offset": 329}, "62": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentes", "dep_label": "conj", "offset": 335}, "63": {"string": "presentes", "lemma": "presente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrada", "dep_label": "ROOT", "offset": 342}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentes", "dep_label": "conj", "offset": 352}, "65": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outros", "dep_label": "det", "offset": 354}, "66": {"string": "outros", "lemma": "outro", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "obl", "offset": 360}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "obl", "offset": 367}, "68": {"string": "teresa", "lemma": "teresa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentes", "dep_label": "conj", "offset": 369}, "69": {"string": "macedo", "lemma": "macedo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "obl", "offset": 376}, "70": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribeiro", "dep_label": "conj", "offset": 383}, "71": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "obl", "offset": 385}, "72": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "castro", "dep_label": "conj", "offset": 393}, "73": {"string": "castro", "lemma": "castrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "obl", "offset": 395}, "74": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anacoreta", "dep_label": "conj", "offset": 402}, "75": {"string": "anacoreta", "lemma": "anacoreta", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teresa", "dep_label": "obl", "offset": 404}, "76": {"string": "correia", "lemma": "correar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anacoreta", "dep_label": "conj", "offset": 414}, "77": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "celebrada", "dep_label": "ROOT", "offset": 422}, "78": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pais", "dep_label": "nsubj", "offset": 424}, "79": {"string": "pais", "lemma": "pai", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 427}, "80": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 432}, "81": {"string": "adelino", "lemma": "adelino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pais", "dep_label": "nsubj", "offset": 435}, "82": {"string": "amaro", "lemma": "amarar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 443}, "83": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "nmod", "offset": 449}, "84": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 452}, "85": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manuel", "dep_label": "appos", "offset": 458}, "86": {"string": "manuel", "lemma": "manuel", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 460}, "87": {"string": "rafael", "lemma": "rafael", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manuel", "dep_label": "appos", "offset": 467}, "88": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tita", "dep_label": "conj", "offset": 474}, "89": {"string": "tita", "lemma": "tita", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adelino", "dep_label": "nmod", "offset": 476}, "90": {"string": "amaro", "lemma": "amarar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pais", "dep_label": "nsubj", "offset": 481}, "91": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costa", "dep_label": "nmod", "offset": 487}, "92": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaro", "dep_label": "nmod", "offset": 490}, "93": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaro", "dep_label": "nmod", "offset": 496}, "94": {"string": "participaram", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 498}, "95": {"string": "igualmente", "lemma": "igualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 511}, "96": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nias", "dep_label": "obl", "offset": 522}, "97": {"string": "cerim\u00f3nias", "lemma": "cerim\u00f3nia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 526}, "98": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 537}, "99": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 539}}, "relations": [{"id": "R20", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "\u00e0 campa de S\u00e1 Carneiro", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "alla lapide di s\u00e1 carneiro", "id_tokens": [80, 81, 82, 83, 84]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter participado na romagem", "id_tokens": [10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "aver partecipato al pellegrinaggio", "id_tokens": [45, 46, 47, 48]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 mem\u00f3ria de Adelino Amaro da Costa , igualmente falecido no desastre de Camarate", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "alla memoria di adelino amaro da costa , anche lui deceduto nella tragedia di camarate", "id_tokens": [205, 206, 207, 208, 209, 210, 211, 212, 213, 214, 215, 216, 217, 218, 219]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prestou homenagem", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "reso omaggio", "id_tokens": [192, 193]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "dove", "id_tokens": [184]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prestou homenagem", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "reso omaggio", "id_tokens": [192, 193]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no desastre de Camarate", "id_tokens": [46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "nella tragedia di camarate", "id_tokens": [265, 266, 267, 268]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "falecido", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "deceduto", "id_tokens": [256]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na igreja da par\u00f3quia", "id_tokens": [56, 57, 58, 59]}, "it": {"text": "nella chiesa della parrocchia", "id_tokens": [334, 335, 336, 337]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Foi celebrada missa de sufr\u00e1gio", "id_tokens": [51, 52, 53, 54, 55]}, "it": {"text": "messa di suffragio \u00e8 stata celebrata", "id_tokens": [297, 298, 299, 300, 301, 302]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL i dirigenti del partito socialdemocratico ( psd ) , helena roseta e ant\u00f3nio capucho , hanno anch \u2019 essi reso omaggio alla memoria di s\u00e1 carneiro durante una commemorazione a tires , nei pressi di cascais , come approfondito a pagina 3 .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "hanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "dirigenti", "lemma": "dirigente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 17}, "4": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "5": {"string": "socialdemocratico", "lemma": "socialdemocratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 29}, "6": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "7": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 49}, "8": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 55}, "10": {"string": "helena", "lemma": "helena", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 57}, "11": {"string": "roseta", "lemma": "roseta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helena", "dep_label": "appos", "offset": 64}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 71}, "13": {"string": "ant\u00f3nio", "lemma": "ant\u00f3nio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helena", "dep_label": "appos", "offset": 73}, "14": {"string": "capucho", "lemma": "capucho", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 81}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 89}, "16": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "17": {"string": "anch", "lemma": "anch", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "18": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 102}, "19": {"string": "essi", "lemma": "essi", "pos": "PE", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 104}, "20": {"string": "reso", "lemma": "rendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anch", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "21": {"string": "omaggio", "lemma": "omaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 114}, "22": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "memoria", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "23": {"string": "memoria", "lemma": "memoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 127}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "memoria", "dep_label": "obl", "offset": 138}, "26": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 141}, "27": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commemorazione", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "28": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commemorazione", "dep_label": "obl", "offset": 158}, "29": {"string": "commemorazione", "lemma": "commemorazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 162}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tires", "dep_label": "xcomp", "offset": 177}, "31": {"string": "tires", "lemma": "tires", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 179}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pressi", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "33": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pressi", "dep_label": "obl", "offset": 187}, "34": {"string": "pressi", "lemma": "pressi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 191}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cascais", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "36": {"string": "cascais", "lemma": "cascais", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pressi", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 209}, "38": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "advcl", "offset": 211}, "39": {"string": "approfondito", "lemma": "approfondire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reso", "dep_label": "acl", "offset": 216}, "40": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 229}, "41": {"string": "pagina", "lemma": "pagina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "advcl", "offset": 231}, "42": {"string": "3", "lemma": "3", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 238}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}}, "ptText": "os dirigentes do psd , helena roseta e ant\u00f3nio capucho , homenagearam tamb\u00e9m , na sexta-feira , a mem\u00f3ria de s\u00e1 carneiro , durante uma sess\u00e3o que decorreu em tires , nos arredores de cascais , como referimos na p\u00e1gina 3 . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigentes", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "dirigentes", "lemma": "dirigente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "3": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigentes", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roseta", "dep_label": "conj", "offset": 21}, "5": {"string": "helena", "lemma": "heleno", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roseta", "dep_label": "conj", "offset": 23}, "6": {"string": "roseta", "lemma": "roseta", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 37}, "8": {"string": "ant\u00f3nio", "lemma": "ant\u00f3nio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "9": {"string": "capucho", "lemma": "capuchar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 47}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "11": {"string": "homenagearam", "lemma": "homenagear", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "12": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "14": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sexta-feira", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "15": {"string": "sexta-feira", "lemma": "sexta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3ria", "dep_label": "obj", "offset": 96}, "18": {"string": "mem\u00f3ria", "lemma": "mem\u00f3ria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "20": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3ria", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "21": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "23": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "24": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "25": {"string": "sess\u00e3o", "lemma": "sess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3ria", "dep_label": "obj", "offset": 135}, "26": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 142}, "27": {"string": "decorreu", "lemma": "decorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "28": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tires", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "29": {"string": "tires", "lemma": "tirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 158}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 164}, "31": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arredores", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "32": {"string": "arredores", "lemma": "arredor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 170}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cascais", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "34": {"string": "cascais", "lemma": "cascar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arredores", "dep_label": "obl", "offset": 183}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referimos", "dep_label": "advcl", "offset": 191}, "36": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "referimos", "dep_label": "advcl", "offset": 193}, "37": {"string": "referimos", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "38": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "obl", "offset": 208}, "39": {"string": "p\u00e1gina", "lemma": "p\u00e1gina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referimos", "dep_label": "advcl", "offset": 211}, "40": {"string": "3", "lemma": "3", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "obl", "offset": 218}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homenagearam", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "42": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 222}}, "relations": [{"id": "R27", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os dirigentes do PSD , Helena Roseta e Ant\u00f3nio Capucho", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "i dirigenti del partito socialdemocratico ( psd ) , helena roseta e ant\u00f3nio capucho", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "homenagearam", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "essi", "id_tokens": [104]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na sexta-feira", "id_tokens": [14, 15]}, "it": {"text": "3", "id_tokens": [238]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "homenagearam", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "essi", "id_tokens": [104]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a mem\u00f3ria de S\u00e1 Carneiro", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "memoria di s\u00e1 carneiro", "id_tokens": [127, 128, 129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "homenagearam", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "essi", "id_tokens": [104]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante uma sess\u00e3o que decorreu em Tires", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "durante una commemorazione a tires", "id_tokens": [150, 151, 152, 153, 154]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "homenagearam", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "essi", "id_tokens": [104]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Tires , nos arredores de Cascais", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "a tires , nei pressi di cascais", "id_tokens": [177, 178, 179, 180, 181, 182, 183]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma sess\u00e3o que decorreu", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "una commemorazione", "id_tokens": [158, 159]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na p\u00e1gina 3", "id_tokens": [38, 39, 40]}, "it": {"text": "pagina 3", "id_tokens": [231, 232]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "referimos", "id_tokens": [37]}, "it": {"text": "3", "id_tokens": [238]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL i dirigenti socialdemocratici hanno espresso i loro dubbi sulle cause della morte di s\u00e1 carneiro e ne hanno esaltato il suo carattere \u00ab tollerante , indulgente e lavoratore \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "dirigenti", "lemma": "dirigente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "socialdemocratici", "lemma": "socialdemocratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "4": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "5": {"string": "espresso", "lemma": "esprimere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "6": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dubbi", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "7": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dubbi", "dep_label": "obj", "offset": 52}, "8": {"string": "dubbi", "lemma": "dubbio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "9": {"string": "sulle", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cause", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "10": {"string": "cause", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dubbi", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "11": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "12": {"string": "morte", "lemma": "morte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cause", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "14": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "15": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaltato", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "17": {"string": "ne", "lemma": "ne", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esaltato", "dep_label": "conj", "offset": 104}, "18": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esaltato", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "19": {"string": "esaltato", "lemma": "esaltare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "20": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "obj", "offset": 122}, "21": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "obj", "offset": 125}, "22": {"string": "carattere", "lemma": "carattere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaltato", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "23": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indulgente", "dep_label": "advmod", "offset": 139}, "24": {"string": "tollerante", "lemma": "tollerare", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indulgente", "dep_label": "advmod", "offset": 141}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indulgente", "dep_label": "advmod", "offset": 152}, "26": {"string": "indulgente", "lemma": "indulgere", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "obj", "offset": 154}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavoratore", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "28": {"string": "lavoratore", "lemma": "lavoratore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indulgente", "dep_label": "advmod", "offset": 167}, "29": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indulgente", "dep_label": "advmod", "offset": 178}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}}, "ptText": "os dirigentes sociais-democratas levantaram d\u00favidas sobre as causas da morte de s\u00e1 carneiro e exaltaram o seu car\u00e1cter \u00ab tolerante , compreensivo e trabalhador \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigentes", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "dirigentes", "lemma": "dirigente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "sociais-democratas", "lemma": "sociais-democratas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigentes", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "3": {"string": "levantaram", "lemma": "levantar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "4": {"string": "d\u00favidas", "lemma": "d\u00favida", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "5": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causas", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "6": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causas", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "7": {"string": "causas", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00favidas", "dep_label": "obj", "offset": 61}, "8": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "9": {"string": "morte", "lemma": "morte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causas", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "11": {"string": "s\u00e1", "lemma": "s\u00e1", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "12": {"string": "carneiro", "lemma": "carneiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exaltaram", "dep_label": "conj", "offset": 92}, "14": {"string": "exaltaram", "lemma": "exaltar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "15": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "obj", "offset": 104}, "16": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "17": {"string": "car\u00e1cter", "lemma": "car\u00e1cter", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exaltaram", "dep_label": "conj", "offset": 110}, "18": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tolerante", "dep_label": "appos", "offset": 119}, "19": {"string": "tolerante", "lemma": "tolerante", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compreensivo", "dep_label": "conj", "offset": 131}, "21": {"string": "compreensivo", "lemma": "compreensivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tolerante", "dep_label": "appos", "offset": 133}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhador", "dep_label": "conj", "offset": 146}, "23": {"string": "trabalhador", "lemma": "trabalhador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tolerante", "dep_label": "appos", "offset": 148}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tolerante", "dep_label": "appos", "offset": 160}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 162}, "26": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 164}}, "relations": [{"id": "R34", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os dirigentes sociais-democratas", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "i dirigenti socialdemocratici", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "levantaram d\u00favidas", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "espresso i loro dubbi", "id_tokens": [41, 42, 43, 44]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "sobre as causas da morte de S\u00e1 Carneiro", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "sulle cause della morte di s\u00e1 carneiro", "id_tokens": [63, 64, 65, 66, 67, 68, 69]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "levantaram d\u00favidas", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "espresso i loro dubbi", "id_tokens": [41, 42, 43, 44]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os dirigentes sociais-democratas", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "i dirigenti socialdemocratici", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "exaltaram", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "esaltato", "id_tokens": [113]}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL intanto , il comitato di coordinamento di ad ha confermato , venerd\u00ec , \u00ab la sua volont\u00e0 inequivocabile di appurare , nel pi\u00f9 breve tempo possibile , le cause della tragedia del 4 dicembre 1980 \u00bb . il comunicato afferma ancora che \u00ab tutti , nessuno escluso , vogliamo venire a conoscenza della verit\u00e0 \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "intanto", "lemma": "intanto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intanto", "dep_label": "advmod", "offset": 13}, "3": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "4": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 27}, "6": {"string": "coordinamento", "lemma": "coordinamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 30}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "8": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "9": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "10": {"string": "confermato", "lemma": "confermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "12": {"string": "venerd\u00ec", "lemma": "venerd\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "14": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 78}, "16": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 81}, "17": {"string": "volont\u00e0", "lemma": "volont\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "18": {"string": "inequivocabile", "lemma": "inequivocabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "19": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "appurare", "dep_label": "acl", "offset": 108}, "20": {"string": "appurare", "lemma": "appurare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appurare", "dep_label": "acl", "offset": 120}, "22": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "23": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "breve", "dep_label": "amod", "offset": 126}, "24": {"string": "breve", "lemma": "breve", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "25": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "appurare", "dep_label": "acl", "offset": 136}, "26": {"string": "possibile", "lemma": "possibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 142}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appurare", "dep_label": "acl", "offset": 152}, "28": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cause", "dep_label": "obj", "offset": 154}, "29": {"string": "cause", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appurare", "dep_label": "acl", "offset": 157}, "30": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tragedia", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "31": {"string": "tragedia", "lemma": "tragedia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cause", "dep_label": "obj", "offset": 169}, "32": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "4", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "33": {"string": "4", "lemma": "4", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tragedia", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "34": {"string": "dicembre", "lemma": "dicembre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "4", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "35": {"string": "1980", "lemma": "1980", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "4", "dep_label": "nmod", "offset": 193}, "36": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volont\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 198}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 200}, "38": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicato", "dep_label": "nsubj", "offset": 202}, "39": {"string": "comunicato", "lemma": "comunicato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afferma", "dep_label": "ROOT", "offset": 205}, "40": {"string": "afferma", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afferma", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "41": {"string": "ancora", "lemma": "ancora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afferma", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "42": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "venire", "dep_label": "ccomp", "offset": 231}, "43": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "venire", "dep_label": "ccomp", "offset": 235}, "44": {"string": "tutti", "lemma": "tutti", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00ab", "dep_label": "punct", "offset": 237}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tutti", "dep_label": "dep", "offset": 243}, "46": {"string": "nessuno", "lemma": "nessuno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "venire", "dep_label": "ccomp", "offset": 245}, "47": {"string": "escluso", "lemma": "escludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nessuno", "dep_label": "nsubj", "offset": 253}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nessuno", "dep_label": "nsubj", "offset": 261}, "49": {"string": "vogliamo", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "venire", "dep_label": "ccomp", "offset": 263}, "50": {"string": "venire", "lemma": "venire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afferma", "dep_label": "ROOT", "offset": 272}, "51": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "52": {"string": "conoscenza", "lemma": "conoscenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "venire", "dep_label": "ccomp", "offset": 281}, "53": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 292}, "54": {"string": "verit\u00e0", "lemma": "verit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "obl", "offset": 298}, "55": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afferma", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afferma", "dep_label": "ROOT", "offset": 307}}, "ptText": "entretanto , a comiss\u00e3o coordenadora da ad reafirmou na sexta-feira \u00ab a sua vontade inequ\u00edvoca de que , no mais curto espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel , sejam apuradas as causas da trag\u00e9dia de 4 de dezembro de 1980 \u00bb . o comunicado refere que \u00ab a todos , sem excep\u00e7\u00e3o , interessa conhecer a verdade \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reafirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "cc", "offset": 11}, "2": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reafirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "coordenadora", "lemma": "coordenador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "6": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 40}, "7": {"string": "reafirmou", "lemma": "reafirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reafirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "8": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sexta-feira", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "9": {"string": "sexta-feira", "lemma": "sexta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reafirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 68}, "11": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "12": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "13": {"string": "vontade", "lemma": "vontade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reafirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "14": {"string": "inequ\u00edvoca", "lemma": "inequ\u00edvoco", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 84}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apuradas", "dep_label": "acl", "offset": 95}, "16": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "de", "dep_label": "mark", "offset": 98}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7o", "dep_label": "obl", "offset": 102}, "18": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7o", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "curto", "dep_label": "amod", "offset": 107}, "20": {"string": "curto", "lemma": "curtir", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7o", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "21": {"string": "espa\u00e7o", "lemma": "espa\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apuradas", "dep_label": "acl", "offset": 118}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "23": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7o", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "24": {"string": "poss\u00edvel", "lemma": "poss\u00edvel", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apuradas", "dep_label": "acl", "offset": 143}, "26": {"string": "sejam", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apuradas", "dep_label": "acl", "offset": 145}, "27": {"string": "apuradas", "lemma": "apurar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 151}, "28": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 160}, "29": {"string": "causas", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apuradas", "dep_label": "acl", "offset": 163}, "30": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trag\u00e9dia", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "31": {"string": "trag\u00e9dia", "lemma": "trag\u00e9dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 173}, "32": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "4", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "33": {"string": "4", "lemma": "4", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trag\u00e9dia", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dezembro", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "35": {"string": "dezembro", "lemma": "dezembro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "4", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1980", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "37": {"string": "1980", "lemma": "1980", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dezembro", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "38": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 207}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reafirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "40": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicado", "dep_label": "nsubj", "offset": 211}, "41": {"string": "comunicado", "lemma": "comunicar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "42": {"string": "refere", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "43": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "xcomp", "offset": 231}, "44": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "todos", "dep_label": "nsubj", "offset": 235}, "45": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "todos", "dep_label": "nsubj", "offset": 237}, "46": {"string": "todos", "lemma": "todo", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interessa", "dep_label": "ccomp", "offset": 239}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "todos", "dep_label": "nsubj", "offset": 245}, "48": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "excep\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 247}, "49": {"string": "excep\u00e7\u00e3o", "lemma": "excep\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "todos", "dep_label": "nsubj", "offset": 251}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "todos", "dep_label": "nsubj", "offset": 260}, "51": {"string": "interessa", "lemma": "interessar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 262}, "52": {"string": "conhecer", "lemma": "conhecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interessa", "dep_label": "ccomp", "offset": 272}, "53": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "obj", "offset": 281}, "54": {"string": "verdade", "lemma": "verdade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "xcomp", "offset": 283}, "55": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interessa", "dep_label": "ccomp", "offset": 291}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refere", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "57": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 295}}, "relations": [{"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a sua vontade inequ\u00edvoca de que , no mais curto espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel , sejam apuradas as causas da trag\u00e9dia de 4 de Dezembro de 1980", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "la sua volont\u00e0 inequivocabile di appurare , nel pi\u00f9 breve tempo possibile , le cause della tragedia del 4 dicembre 1980", "id_tokens": [78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reafirmou", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "1980", "id_tokens": [193]}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na sexta-feira", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reafirmou", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "1980", "id_tokens": [193]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a comiss\u00e3o coordenadora da AD", "id_tokens": [2, 3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "comitato di coordinamento di ad ha", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reafirmou", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "1980", "id_tokens": [193]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O comunicado", "id_tokens": [40, 41]}, "it": {"text": "il comunicato", "id_tokens": [202, 203]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "refere", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "afferma", "id_tokens": [216]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as causas da trag\u00e9dia de 4 de Dezembro de 1980", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "le cause della tragedia del 4 dicembre 1980", "id_tokens": [154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sejam apuradas", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "4", "id_tokens": [182]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no mais curto espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "nel pi\u00f9 breve tempo possibile", "id_tokens": [122, 123, 124, 125, 126]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sejam apuradas", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "4", "id_tokens": [182]}}}]}}