{"sentences_0": {"itText": "NULL la millenaria diplomazia vaticana non ha mai suscitato tante perplessit\u00e0 come in occasione dell \u2019 udienza concessa dal papa a yasser arafat . e non perch\u00e9 non si riconosca il diritto del popolo palestinese ad una patria , ma perch\u00e9 non \u00e8 n\u00e9 facile n\u00e9 semplice slegare il nome di arafat e quello dell \u2019 olp dagli atti terroristici che non hanno mai avuto nulla a che fare con la causa palestinese .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "millenaria", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "millenaria", "lemma": "millenaria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "diplomazia", "lemma": "diplomazia", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "millenaria", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "vaticana", "lemma": "vaticano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "millenaria", "dep_label": "nsubj", "offset": 30}, "5": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "6": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "7": {"string": "mai", "lemma": "mai", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "8": {"string": "suscitato", "lemma": "suscitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "9": {"string": "tante", "lemma": "tanto", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perplessit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "10": {"string": "perplessit\u00e0", "lemma": "perplessit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "11": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "12": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 83}, "13": {"string": "occasione", "lemma": "occasione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "14": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 96}, "15": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienza", "dep_label": "obj", "offset": 101}, "16": {"string": "udienza", "lemma": "udienza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "17": {"string": "concessa", "lemma": "concesso", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienza", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "18": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papa", "dep_label": "obl:agent", "offset": 120}, "19": {"string": "papa", "lemma": "papa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concessa", "dep_label": "acl", "offset": 124}, "20": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "yasser", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "21": {"string": "yasser", "lemma": "yasser", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concessa", "dep_label": "acl", "offset": 131}, "22": {"string": "arafat", "lemma": "arafat", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "yasser", "dep_label": "obl", "offset": 138}, "23": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suscitato", "dep_label": "ROOT", "offset": 145}, "24": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}, "25": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "26": {"string": "perch\u00e9", "lemma": "perch\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "27": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 160}, "28": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 164}, "29": {"string": "riconosca", "lemma": "riconoscere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "30": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "obj", "offset": 177}, "31": {"string": "diritto", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "32": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolo", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "33": {"string": "popolo", "lemma": "popolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "obj", "offset": 192}, "34": {"string": "palestinese", "lemma": "palestinese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "popolo", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "35": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "patria", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "36": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "patria", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "37": {"string": "patria", "lemma": "patria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "obj", "offset": 218}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 225}, "39": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 227}, "40": {"string": "perch\u00e9", "lemma": "perch\u00e9", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 230}, "41": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 237}, "42": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 241}, "43": {"string": "n\u00e9", "lemma": "n\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 243}, "44": {"string": "facile", "lemma": "facile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "obj", "offset": 246}, "45": {"string": "n\u00e9", "lemma": "n\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semplice", "dep_label": "conj", "offset": 253}, "46": {"string": "semplice", "lemma": "semplice", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 256}, "47": {"string": "slegare", "lemma": "slegare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facile", "dep_label": "amod", "offset": 265}, "48": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "obj", "offset": 273}, "49": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "slegare", "dep_label": "csubj", "offset": 276}, "50": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arafat", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "51": {"string": "arafat", "lemma": "arafat", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "obj", "offset": 284}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "conj", "offset": 291}, "53": {"string": "quello", "lemma": "quello", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "obj", "offset": 293}, "54": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "conj", "offset": 300}, "55": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "olp", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 305}, "56": {"string": "olp", "lemma": "olp", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "conj", "offset": 307}, "57": {"string": "dagli", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 311}, "58": {"string": "atti", "lemma": "atto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "olp", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 317}, "59": {"string": "terroristici", "lemma": "terroristico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 322}, "60": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 335}, "61": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 339}, "62": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 343}, "63": {"string": "mai", "lemma": "mai", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 349}, "64": {"string": "avuto", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 353}, "65": {"string": "nulla", "lemma": "nulla", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 359}, "66": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fare", "dep_label": "acl", "offset": 365}, "67": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "mark", "offset": 367}, "68": {"string": "fare", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nulla", "dep_label": "obj", "offset": 371}, "69": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 376}, "70": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 380}, "71": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 383}, "72": {"string": "palestinese", "lemma": "palestinese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 389}, "73": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconosca", "dep_label": "ROOT", "offset": 401}}, "ptText": "a milen\u00e1ria diplomacia vaticana raras vezes ter\u00e1 provocado tanta perplexidade como a prop\u00f3sito da audi\u00eancia concedida pelo papa a yasser arafat . e n\u00e3o porque possam estar em causa os direitos do povo palestiniano a uma p\u00e1tria , mas porque n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil , nem simples , desligar os nomes de arafat e da olp de actos terroristas que nada tinham a ver , directamente , com a causa palestiniana . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diplomacia", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "milen\u00e1ria", "lemma": "milen\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diplomacia", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "diplomacia", "lemma": "diplomacia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocado", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": "vaticana", "lemma": "vaticano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diplomacia", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "4": {"string": "raras", "lemma": "raro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vezes", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "5": {"string": "vezes", "lemma": "vezar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diplomacia", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "6": {"string": "ter\u00e1", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocado", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "7": {"string": "provocado", "lemma": "provocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocado", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "8": {"string": "tanta", "lemma": "tanto", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provocado", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "9": {"string": "perplexidade", "lemma": "perplexidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocado", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "10": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f3sito", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "11": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f3sito", "dep_label": "obl", "offset": 83}, "12": {"string": "prop\u00f3sito", "lemma": "prop\u00f3sito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocado", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "13": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "audi\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "14": {"string": "audi\u00eancia", "lemma": "audi\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f3sito", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "15": {"string": "concedida", "lemma": "concedido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "audi\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "16": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papa", "dep_label": "obl:agent", "offset": 118}, "17": {"string": "papa", "lemma": "papar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concedida", "dep_label": "acl", "offset": 123}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "yasser", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "19": {"string": "yasser", "lemma": "yasser", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concedida", "dep_label": "acl", "offset": 130}, "20": {"string": "arafat", "lemma": "arafat", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "yasser", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocado", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 146}, "23": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 148}, "24": {"string": "porque", "lemma": "porque", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "25": {"string": "possam", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 159}, "26": {"string": "estar", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "xcomp", "offset": 166}, "27": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "xcomp", "offset": 172}, "28": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 175}, "29": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "obj", "offset": 181}, "30": {"string": "direitos", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "31": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "povo", "dep_label": "nmod", "offset": 193}, "32": {"string": "povo", "lemma": "povo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "obj", "offset": 196}, "33": {"string": "palestiniano", "lemma": "palestiniano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "povo", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "34": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1tria", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "35": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1tria", "dep_label": "obl", "offset": 216}, "36": {"string": "p\u00e1tria", "lemma": "p\u00e1trio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "38": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "39": {"string": "porque", "lemma": "porque", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "40": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "conj", "offset": 240}, "41": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "conj", "offset": 244}, "42": {"string": "f\u00e1cil", "lemma": "f\u00e1cil", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "simples", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "44": {"string": "nem", "lemma": "nem", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simples", "dep_label": "conj", "offset": 254}, "45": {"string": "simples", "lemma": "simples", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "conj", "offset": 258}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desligar", "dep_label": "csubj", "offset": 266}, "47": {"string": "desligar", "lemma": "desligar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "f\u00e1cil", "dep_label": "conj", "offset": 268}, "48": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomes", "dep_label": "obj", "offset": 277}, "49": {"string": "nomes", "lemma": "nome", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desligar", "dep_label": "csubj", "offset": 280}, "50": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arafat", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "51": {"string": "arafat", "lemma": "arafat", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomes", "dep_label": "obj", "offset": 289}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "olp", "dep_label": "conj", "offset": 296}, "53": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "olp", "dep_label": "conj", "offset": 298}, "54": {"string": "olp", "lemma": "olp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arafat", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "55": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actos", "dep_label": "iobj", "offset": 305}, "56": {"string": "actos", "lemma": "acto", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desligar", "dep_label": "csubj", "offset": 308}, "57": {"string": "terroristas", "lemma": "terrorista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actos", "dep_label": "iobj", "offset": 314}, "58": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tinham", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 326}, "59": {"string": "nada", "lemma": "nado", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tinham", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 330}, "60": {"string": "tinham", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terroristas", "dep_label": "amod", "offset": 335}, "61": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "xcomp", "offset": 342}, "62": {"string": "ver", "lemma": "ver", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tinham", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 344}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "xcomp", "offset": 348}, "64": {"string": "directamente", "lemma": "directamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "xcomp", "offset": 350}, "65": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "xcomp", "offset": 363}, "66": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 365}, "67": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 369}, "68": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "xcomp", "offset": 371}, "69": {"string": "palestiniana", "lemma": "palestiniano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 377}, "70": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ROOT", "offset": 390}, "71": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 392}}, "relations": [{"id": "R3", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os nomes de Arafat e da OLP", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54]}, "it": {"text": "nome di arafat e quello dell \u2019 olp", "id_tokens": [276, 277, 278, 279, 280, 281, 282, 283]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "desligar", "id_tokens": [47]}, "it": {"text": "slegare", "id_tokens": [265]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "de actos terroristas que nada tinham a ver , directamente , com a causa palestiniana", "id_tokens": [55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "desligar", "id_tokens": [47]}, "it": {"text": "slegare", "id_tokens": [265]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL di fatto , \u00e8 stato provato pi\u00f9 volte che le brigate rosse , responsabili di numerosi crimini in territorio italiano , siano state addestrate ed equipaggiate proprio dai palestinesi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "nmod", "offset": 5}, "2": {"string": "fatto", "lemma": "fatto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 14}, "4": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "5": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "6": {"string": "provato", "lemma": "provare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "7": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volte", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "8": {"string": "volte", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "9": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "addestrate", "dep_label": "advcl", "offset": 42}, "10": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "brigate", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 46}, "11": {"string": "brigate", "lemma": "brigata", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "addestrate", "dep_label": "advcl", "offset": 49}, "12": {"string": "rosse", "lemma": "rosso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brigate", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 57}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 63}, "14": {"string": "responsabili", "lemma": "responsabile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brigate", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 65}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crimini", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "16": {"string": "numerosi", "lemma": "numerosi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crimini", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "17": {"string": "crimini", "lemma": "crimine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 90}, "18": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": "territorio", "lemma": "territorio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crimini", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "20": {"string": "italiano", "lemma": "italiano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brigate", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 121}, "22": {"string": "siano", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "addestrate", "dep_label": "advcl", "offset": 123}, "23": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "addestrate", "dep_label": "advcl", "offset": 129}, "24": {"string": "addestrate", "lemma": "addestrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 135}, "25": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "equipaggiate", "dep_label": "conj", "offset": 146}, "26": {"string": "equipaggiate", "lemma": "equipaggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "addestrate", "dep_label": "advcl", "offset": 149}, "27": {"string": "proprio", "lemma": "proprio", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palestinesi", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "28": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palestinesi", "dep_label": "obl", "offset": 170}, "29": {"string": "palestinesi", "lemma": "palestinese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "equipaggiate", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}}, "ptText": "de facto , ficou diversas vezes provado que as brigadas vermelhas , respons\u00e1veis por tantos crimes em territ\u00f3rio italiano , eram treinadas por palestinianos e deles recebiam equipamento . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "facto", "lemma": "facto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "obl", "offset": 9}, "3": {"string": "ficou", "lemma": "ficar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "4": {"string": "diversas", "lemma": "diverso", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vezes", "dep_label": "obj", "offset": 17}, "5": {"string": "vezes", "lemma": "vezar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "provado", "lemma": "provar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vezes", "dep_label": "obj", "offset": 32}, "7": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "treinadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 40}, "8": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "brigadas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 44}, "9": {"string": "brigadas", "lemma": "brigar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "treinadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 47}, "10": {"string": "vermelhas", "lemma": "vermelho", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brigadas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 56}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "amod", "offset": 66}, "12": {"string": "respons\u00e1veis", "lemma": "respons\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brigadas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 68}, "13": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crimes", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "14": {"string": "tantos", "lemma": "tanto", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crimes", "dep_label": "obl", "offset": 85}, "15": {"string": "crimes", "lemma": "crime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "amod", "offset": 92}, "16": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territ\u00f3rio", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "17": {"string": "territ\u00f3rio", "lemma": "territ\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crimes", "dep_label": "obl", "offset": 102}, "18": {"string": "italiano", "lemma": "italiano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "territ\u00f3rio", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "amod", "offset": 122}, "20": {"string": "eram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "treinadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 124}, "21": {"string": "treinadas", "lemma": "treinar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "22": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palestinianos", "dep_label": "obl:agent", "offset": 139}, "23": {"string": "palestinianos", "lemma": "palestiniano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "treinadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 143}, "24": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebiam", "dep_label": "conj", "offset": 157}, "25": {"string": "deles", "lemma": "deles", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebiam", "dep_label": "conj", "offset": 159}, "26": {"string": "recebiam", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "treinadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 165}, "27": {"string": "equipamento", "lemma": "equipamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebiam", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "29": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 188}}, "relations": [{"id": "R5", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "as Brigadas Vermelhas", "id_tokens": [8, 9, 10]}, "it": {"text": "le brigate rosse", "id_tokens": [46, 47, 48]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "eram treinadas", "id_tokens": [20, 21]}, "it": {"text": "state addestrate", "id_tokens": [129, 130]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "palestinianos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "palestinesi", "id_tokens": [174]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "eram treinadas", "id_tokens": [20, 21]}, "it": {"text": "state addestrate", "id_tokens": [129, 130]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "equipamento", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "equipaggiate", "id_tokens": [149]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebiam", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "equipaggiate", "id_tokens": [149]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "as Brigadas Vermelhas", "id_tokens": [8, 9, 10]}, "it": {"text": "le brigate rosse", "id_tokens": [46, 47, 48]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebiam", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "equipaggiate", "id_tokens": [149]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL il papa ha espresso chiaramente la sua preoccupazione per la situazione in libano nelle parole che ha rivolto ai pellegrini riuniti in piazza san pietro , poco dopo l \u2019 incontro con arafat . \u00ab il libano - ha detto giovanni paolo ii - ha bisogno di ritrovare la serenit\u00e0 , la pace e la sovranit\u00e0 in tutto il suo territorio . \u00bb", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papa", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "papa", "lemma": "papa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "espresso", "lemma": "esprimere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "5": {"string": "chiaramente", "lemma": "chiaramente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazione", "dep_label": "obj", "offset": 37}, "7": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazione", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "8": {"string": "preoccupazione", "lemma": "preoccupazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "9": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "10": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "11": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazione", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "12": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "libano", "dep_label": "acl", "offset": 77}, "13": {"string": "libano", "lemma": "libare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazione", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "14": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parole", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "15": {"string": "parole", "lemma": "parola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazione", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "16": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 100}, "17": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 104}, "18": {"string": "rivolto", "lemma": "rivoltare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parole", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "19": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pellegrini", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "20": {"string": "pellegrini", "lemma": "pellegrino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 118}, "21": {"string": "riuniti", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pellegrini", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "22": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piazza", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "23": {"string": "piazza", "lemma": "piazza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuniti", "dep_label": "acl", "offset": 140}, "24": {"string": "san", "lemma": "san", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piazza", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "25": {"string": "pietro", "lemma": "pietro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "san", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazione", "dep_label": "obj", "offset": 158}, "27": {"string": "poco", "lemma": "poco", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dopo", "dep_label": "case", "offset": 160}, "28": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "29": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "30": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "31": {"string": "incontro", "lemma": "incontro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazione", "dep_label": "obj", "offset": 174}, "32": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arafat", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "33": {"string": "arafat", "lemma": "arafat", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "34": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espresso", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "35": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ha", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "36": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "libano", "dep_label": "nsubj", "offset": 198}, "37": {"string": "libano", "lemma": "libano", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ha", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "38": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 208}, "39": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 210}, "40": {"string": "detto", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "libano", "dep_label": "nsubj", "offset": 213}, "41": {"string": "giovanni", "lemma": "giovanni", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 219}, "42": {"string": "paolo", "lemma": "paolo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giovanni", "dep_label": "nsubj", "offset": 228}, "43": {"string": "ii", "lemma": "ii", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giovanni", "dep_label": "nsubj", "offset": 234}, "44": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "parataxis", "offset": 237}, "45": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ha", "dep_label": "ROOT", "offset": 239}, "46": {"string": "bisogno", "lemma": "bisogno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ha", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritrovare", "dep_label": "acl", "offset": 250}, "48": {"string": "ritrovare", "lemma": "ritrovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bisogno", "dep_label": "obj", "offset": 253}, "49": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serenit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 263}, "50": {"string": "serenit\u00e0", "lemma": "serenit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritrovare", "dep_label": "acl", "offset": 266}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "conj", "offset": 275}, "52": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "conj", "offset": 277}, "53": {"string": "pace", "lemma": "pace", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serenit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 280}, "54": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sovranit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 285}, "55": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sovranit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 287}, "56": {"string": "sovranit\u00e0", "lemma": "sovranit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serenit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 290}, "57": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "obl", "offset": 300}, "58": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "obl", "offset": 303}, "59": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "obl", "offset": 309}, "60": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "obl", "offset": 312}, "61": {"string": "territorio", "lemma": "territorio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritrovare", "dep_label": "acl", "offset": 316}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ha", "dep_label": "ROOT", "offset": 327}, "63": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00bb", "dep_label": "ROOT", "offset": 329}}, "ptText": "a preocupa\u00e7\u00e3o do papa com a situa\u00e7\u00e3o do l\u00edbano , esteve patente nas palavras que dirigiu aos peregrinos reunidos na pra\u00e7a de s\u00e3o pedro , pouco depois da audi\u00eancia de arafat . \u00ab o l\u00edbano - disse jo\u00e3o paulo ii - tem necessidade de recuperar a serenidade , paz e soberania sobre todo o seu territ\u00f3rio . \u00bb \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "preocupa\u00e7\u00e3o", "lemma": "preocupa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patente", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papa", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "3": {"string": "papa", "lemma": "papar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "4": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "6": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "7": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edbano", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "8": {"string": "l\u00edbano", "lemma": "l\u00edbano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 47}, "10": {"string": "esteve", "lemma": "estevar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "patente", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "11": {"string": "patente", "lemma": "patente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patente", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palavras", "dep_label": "obl", "offset": 64}, "13": {"string": "palavras", "lemma": "palavra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patente", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "14": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 77}, "15": {"string": "dirigiu", "lemma": "dirigir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "palavras", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "16": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "peregrinos", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "17": {"string": "peregrinos", "lemma": "peregrino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 93}, "18": {"string": "reunidos", "lemma": "reunir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "peregrinos", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pra\u00e7a", "dep_label": "obl", "offset": 113}, "20": {"string": "pra\u00e7a", "lemma": "pra\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunidos", "dep_label": "acl", "offset": 116}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "22": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pra\u00e7a", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "23": {"string": "pedro", "lemma": "pedrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dirigiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 135}, "25": {"string": "pouco", "lemma": "pouco", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "advmod", "offset": 137}, "26": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dirigiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 143}, "27": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "audi\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "28": {"string": "audi\u00eancia", "lemma": "audi\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "advmod", "offset": 153}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arafat", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "30": {"string": "arafat", "lemma": "arafat", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "audi\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patente", "dep_label": "ROOT", "offset": 173}, "32": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 175}, "33": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edbano", "dep_label": "nsubj", "offset": 177}, "34": {"string": "l\u00edbano", "lemma": "l\u00edbano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "35": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edbano", "dep_label": "nsubj", "offset": 186}, "36": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "37": {"string": "jo\u00e3o", "lemma": "jo\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "38": {"string": "paulo", "lemma": "paulo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jo\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 199}, "39": {"string": "ii", "lemma": "i", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jo\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 205}, "40": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "41": {"string": "tem", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "42": {"string": "necessidade", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tem", "dep_label": "parataxis", "offset": 214}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recuperar", "dep_label": "acl", "offset": 226}, "44": {"string": "recuperar", "lemma": "recuperar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obj", "offset": 229}, "45": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serenidade", "dep_label": "obj", "offset": 239}, "46": {"string": "serenidade", "lemma": "serenidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recuperar", "dep_label": "acl", "offset": 241}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "48": {"string": "paz", "lemma": "paz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serenidade", "dep_label": "obj", "offset": 254}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soberania", "dep_label": "conj", "offset": 258}, "50": {"string": "soberania", "lemma": "soberania", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serenidade", "dep_label": "obj", "offset": 260}, "51": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territ\u00f3rio", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "52": {"string": "todo", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territ\u00f3rio", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "53": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territ\u00f3rio", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "54": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territ\u00f3rio", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "55": {"string": "territ\u00f3rio", "lemma": "territ\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serenidade", "dep_label": "obj", "offset": 287}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 298}, "57": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 300}, "58": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 302}}, "relations": [{"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [100]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dirigiu", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "rivolto", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Human_Oth_participant", "pt": {"text": "aos peregrinos reunidos na Pra\u00e7a de S\u00e3o Pedro", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "ai pellegrini riuniti in piazza san pietro", "id_tokens": [115, 116, 117, 118, 119, 120, 121]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dirigiu", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "rivolto", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R50", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na Pra\u00e7a de S\u00e3o Pedro", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "in piazza san pietro", "id_tokens": [137, 138, 139, 140]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reunidos", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "riuniti", "id_tokens": [129]}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "pouco depois da audi\u00eancia de Arafat", "id_tokens": [25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "poco dopo l \u2019 incontro con arafat", "id_tokens": [160, 161, 162, 163, 164, 165, 166]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dirigiu", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "rivolto", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Jo\u00e3o Paulo II", "id_tokens": [37, 38, 39]}, "it": {"text": "giovanni paolo ii", "id_tokens": [219, 220, 221]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "detto", "id_tokens": [213]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL mediatore nelle crisi interne della polonia , viaggiatore di pace in gran bretagna e argentina e deciso difensore dell \u2019 intervento della chiesa negli sforzi di pacificazione del mondo moderno , il papa , durante l \u2019 udienza diventata cos\u00ec polemica con il leader dell \u2019 olp , non ha fatto altro che mantenersi fedele alla linea che ha scelto per il suo pontificato .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "mediatore", "lemma": "mediatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "3": {"string": "crisi", "lemma": "crisi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": "interne", "lemma": "interno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "obl", "offset": 27}, "5": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polonia", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "6": {"string": "polonia", "lemma": "polonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viaggiatore", "dep_label": "conj", "offset": 49}, "8": {"string": "viaggiatore", "lemma": "viaggiatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "10": {"string": "pace", "lemma": "pace", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viaggiatore", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "11": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gran", "dep_label": "amod", "offset": 71}, "12": {"string": "gran", "lemma": "gran", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "13": {"string": "bretagna", "lemma": "bretagna", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viaggiatore", "dep_label": "conj", "offset": 79}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argentina", "dep_label": "conj", "offset": 88}, "15": {"string": "argentina", "lemma": "argentino", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deciso", "dep_label": "conj", "offset": 100}, "17": {"string": "deciso", "lemma": "deciso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "18": {"string": "difensore", "lemma": "difensore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viaggiatore", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "19": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difensore", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "20": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "21": {"string": "intervento", "lemma": "intervento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 126}, "22": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiesa", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "23": {"string": "chiesa", "lemma": "chiesa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "24": {"string": "negli", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sforzi", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "25": {"string": "sforzi", "lemma": "sforzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "obj", "offset": 156}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pacificazione", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "27": {"string": "pacificazione", "lemma": "pacificazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sforzi", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "28": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mondo", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "29": {"string": "mondo", "lemma": "mondo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pacificazione", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "30": {"string": "moderno", "lemma": "moderno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mondo", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "32": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papa", "dep_label": "appos", "offset": 200}, "33": {"string": "papa", "lemma": "papa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "papa", "dep_label": "appos", "offset": 208}, "35": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "udienza", "dep_label": "obl", "offset": 210}, "36": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienza", "dep_label": "obl", "offset": 218}, "37": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienza", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "38": {"string": "udienza", "lemma": "udienza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "advcl", "offset": 222}, "39": {"string": "diventata", "lemma": "diventare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienza", "dep_label": "obl", "offset": 230}, "40": {"string": "cos\u00ec", "lemma": "cos\u00ec", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polemica", "dep_label": "xcomp", "offset": 240}, "41": {"string": "polemica", "lemma": "polemico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventata", "dep_label": "acl", "offset": 245}, "42": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "obl", "offset": 254}, "43": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "obl", "offset": 258}, "44": {"string": "leader", "lemma": "leader", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventata", "dep_label": "acl", "offset": 261}, "45": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "obl", "offset": 268}, "46": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "olp", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "47": {"string": "olp", "lemma": "olp", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leader", "dep_label": "obl", "offset": 275}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienza", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "49": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "advcl", "offset": 281}, "50": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "advcl", "offset": 285}, "51": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 288}, "52": {"string": "altro", "lemma": "altro", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "advcl", "offset": 294}, "53": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mantenersi", "dep_label": "ccomp", "offset": 300}, "54": {"string": "mantenersi", "lemma": "mantenere", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "advcl", "offset": 304}, "55": {"string": "fedele", "lemma": "fedele", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenersi", "dep_label": "ccomp", "offset": 315}, "56": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obl", "offset": 322}, "57": {"string": "linea", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fedele", "dep_label": "xcomp", "offset": 327}, "58": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scelto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 333}, "59": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scelto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 337}, "60": {"string": "scelto", "lemma": "scegliere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obl", "offset": 340}, "61": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontificato", "dep_label": "obl", "offset": 347}, "62": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontificato", "dep_label": "obl", "offset": 351}, "63": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontificato", "dep_label": "obl", "offset": 354}, "64": {"string": "pontificato", "lemma": "pontificato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scelto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 358}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mediatore", "dep_label": "ROOT", "offset": 370}}, "ptText": "medianeiro nas crises internas da pol\u00f3nia , viajante de paz na gr\u00e3-bretanha e na argentina , decidido defensor da interven\u00e7\u00e3o da igreja nas dilig\u00eancias de pacifica\u00e7\u00e3o do mundo moderno , o papa mais n\u00e3o ter\u00e1 feito , neste pol\u00e9mico encontro com o l\u00edder da olp , do que prosseguir a linha de actua\u00e7\u00e3o que escolheu como pedra angular do seu pontificado . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "medianeiro", "lemma": "medianeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crises", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "2": {"string": "crises", "lemma": "crise", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medianeiro", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "3": {"string": "internas", "lemma": "interno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crises", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "4": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00f3nia", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "5": {"string": "pol\u00f3nia", "lemma": "pol\u00f3nio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crises", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viajante", "dep_label": "amod", "offset": 42}, "7": {"string": "viajante", "lemma": "viajante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crises", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "9": {"string": "paz", "lemma": "paz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viajante", "dep_label": "amod", "offset": 56}, "10": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "11": {"string": "gr\u00e3-bretanha", "lemma": "gr\u00e3-bretanha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viajante", "dep_label": "amod", "offset": 63}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "argentina", "dep_label": "conj", "offset": 76}, "13": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "argentina", "dep_label": "conj", "offset": 78}, "14": {"string": "argentina", "lemma": "argentino", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medianeiro", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "16": {"string": "decidido", "lemma": "decidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medianeiro", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "17": {"string": "defensor", "lemma": "defensor", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidido", "dep_label": "acl", "offset": 102}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "19": {"string": "interven\u00e7\u00e3o", "lemma": "interven\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defensor", "dep_label": "advmod", "offset": 114}, "20": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "igreja", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "21": {"string": "igreja", "lemma": "igreja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "22": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dilig\u00eancias", "dep_label": "obl", "offset": 136}, "23": {"string": "dilig\u00eancias", "lemma": "dilig\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidido", "dep_label": "acl", "offset": 140}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pacifica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "25": {"string": "pacifica\u00e7\u00e3o", "lemma": "pacifica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dilig\u00eancias", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "26": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "27": {"string": "mundo", "lemma": "mundo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pacifica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "28": {"string": "moderno", "lemma": "moderno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidido", "dep_label": "acl", "offset": 184}, "30": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papa", "dep_label": "nsubj", "offset": 186}, "31": {"string": "papa", "lemma": "papar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "32": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "n\u00e3o", "dep_label": "advmod", "offset": 193}, "33": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "34": {"string": "ter\u00e1", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 202}, "35": {"string": "feito", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 207}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "37": {"string": "neste", "lemma": "neste", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "encontro", "dep_label": "obl", "offset": 215}, "38": {"string": "pol\u00e9mico", "lemma": "pol\u00e9mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontro", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "39": {"string": "encontro", "lemma": "encontrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "40": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edder", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "41": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edder", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "42": {"string": "l\u00edder", "lemma": "l\u00edder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontro", "dep_label": "obl", "offset": 245}, "43": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "olp", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "44": {"string": "olp", "lemma": "olp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edder", "dep_label": "nmod", "offset": 254}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir", "dep_label": "advcl", "offset": 258}, "46": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir", "dep_label": "advcl", "offset": 260}, "47": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir", "dep_label": "advcl", "offset": 263}, "48": {"string": "prosseguir", "lemma": "prosseguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}, "49": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obj", "offset": 278}, "50": {"string": "linha", "lemma": "linha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir", "dep_label": "advcl", "offset": 280}, "51": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actua\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "52": {"string": "actua\u00e7\u00e3o", "lemma": "actua\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obj", "offset": 289}, "53": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "escolheu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 298}, "54": {"string": "escolheu", "lemma": "escolher", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actua\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 302}, "55": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pedra", "dep_label": "obl", "offset": 311}, "56": {"string": "pedra", "lemma": "pedrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escolheu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 316}, "57": {"string": "angular", "lemma": "angular", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedra", "dep_label": "obl", "offset": 322}, "58": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontificado", "dep_label": "nmod", "offset": 330}, "59": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontificado", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "60": {"string": "pontificado", "lemma": "pontificar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedra", "dep_label": "obl", "offset": 337}, "61": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feito", "dep_label": "ROOT", "offset": 349}, "62": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 351}}, "relations": [{"id": "R55", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Papa", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "il papa", "id_tokens": [200, 201]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "mais n\u00e3o ter\u00e1 feito", "id_tokens": [32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "non ha fatto", "id_tokens": [281, 282, 283]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "neste pol\u00e9mico encontro com o l\u00edder da OLP", "id_tokens": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "udienza diventata cos\u00ec polemica con il leader dell \u2019 olp , non ha", "id_tokens": [222, 223, 224, 225, 226, 227, 228, 229, 230, 231, 232, 233, 234]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "mais n\u00e3o ter\u00e1 feito", "id_tokens": [32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "non ha fatto", "id_tokens": [281, 282, 283]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "prosseguir a linha de actua\u00e7\u00e3o que escolheu como pedra angular do seu pontificado", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "mais n\u00e3o ter\u00e1 feito", "id_tokens": [32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "non ha fatto", "id_tokens": [281, 282, 283]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a linha de actua\u00e7\u00e3o que escolheu como pedra angular do seu pontificado", "id_tokens": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prosseguir", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "mantenersi", "id_tokens": [304]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "como pedra angular do seu pontificado", "id_tokens": [55, 56, 57, 58, 59, 60]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "escolheu", "id_tokens": [54]}, "it": {"text": "diventata", "id_tokens": [230]}}}, {"id": "R61", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [300]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "escolheu", "id_tokens": [54]}, "it": {"text": "diventata", "id_tokens": [230]}}}]}}