{"sentences_1": {"itText": "NULL secondo quanto dichiarato da uno dei responsabili dei vigili del fuoco municipali di coimbra al \u00ab di\u00e1rio das noit\u00edcias \u00bb , le fiamme , fronteggiate con tutti i mezzi aerei disponibili dal centro di rilevamento e lotta agli incendi forestali di lous\u00e3 e da squadre dei vigili del fuoco , minacciavano di avvicinarsi all \u2019 abitato di s. frutuoso ,", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "minacciavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 13}, "3": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "4": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "obl:agent", "offset": 31}, "5": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl", "offset": 34}, "6": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "7": {"string": "responsabili", "lemma": "responsabile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "obl:agent", "offset": 42}, "8": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "9": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "10": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "11": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "12": {"string": "municipali", "lemma": "municipale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coimbra", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "14": {"string": "coimbra", "lemma": "coimbra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "15": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "di\u00e1rio", "dep_label": "amod", "offset": 98}, "16": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "di\u00e1rio", "dep_label": "amod", "offset": 101}, "17": {"string": "di\u00e1rio", "lemma": "di\u00e1rio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "18": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "19": {"string": "noit\u00edcias", "lemma": "noit\u00edcias", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "20": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiamme", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "22": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiamme", "dep_label": "conj", "offset": 128}, "23": {"string": "fiamme", "lemma": "fiamma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 131}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 138}, "25": {"string": "fronteggiate", "lemma": "fronteggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 140}, "26": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obl", "offset": 153}, "27": {"string": "tutti", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obl", "offset": 157}, "28": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "29": {"string": "mezzi", "lemma": "mezzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 165}, "30": {"string": "aerei", "lemma": "aereo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obl", "offset": 171}, "31": {"string": "disponibili", "lemma": "disponibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mezzi", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "32": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl", "offset": 189}, "33": {"string": "centro", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiate", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 193}, "34": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rilevamento", "dep_label": "nmod", "offset": 200}, "35": {"string": "rilevamento", "lemma": "rilevamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl", "offset": 203}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lotta", "dep_label": "conj", "offset": 215}, "37": {"string": "lotta", "lemma": "lotta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "38": {"string": "agli", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obl", "offset": 223}, "39": {"string": "incendi", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lotta", "dep_label": "conj", "offset": 228}, "40": {"string": "forestali", "lemma": "forestale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obl", "offset": 236}, "41": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lous\u00e3", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "42": {"string": "lous\u00e3", "lemma": "lous\u00e3", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obl", "offset": 249}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "conj", "offset": 255}, "44": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "conj", "offset": 257}, "45": {"string": "squadre", "lemma": "squadra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obl", "offset": 260}, "46": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "47": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "conj", "offset": 272}, "48": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 279}, "49": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 289}, "51": {"string": "minacciavano", "lemma": "minacciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "minacciavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "52": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvicinarsi", "dep_label": "xcomp", "offset": 304}, "53": {"string": "avvicinarsi", "lemma": "avvicinare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "minacciavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 307}, "54": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvicinarsi", "dep_label": "xcomp", "offset": 319}, "55": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abitato", "dep_label": "acl", "offset": 323}, "56": {"string": "abitato", "lemma": "abitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "all", "dep_label": "obj", "offset": 325}, "57": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "obl", "offset": 333}, "58": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abitato", "dep_label": "acl", "offset": 336}, "59": {"string": "frutuoso", "lemma": "frutuoso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abitato", "dep_label": "acl", "offset": 348}}, "ptText": "as chamas , que eram combatidas , naquela altura , por todos os meios a\u00e9reos dispon\u00edveis no centro de detec\u00e7\u00e3o e combate a fogos florestais da lous\u00e3 e por diversas corpora\u00e7\u00f5es de bombeiros , amea\u00e7avam aproximar -se de algumas habita\u00e7\u00f5es de s. frutuoso , segundo disse ao \u00ab dn \u00bb um respons\u00e1vel da corpora\u00e7\u00e3o de bombeiros municipais de coimbra . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamas", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "chamas", "lemma": "chamar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7avam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 10}, "3": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 12}, "4": {"string": "eram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 16}, "5": {"string": "combatidas", "lemma": "combatido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamas", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 32}, "7": {"string": "naquela", "lemma": "naquela", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altura", "dep_label": "obl", "offset": 34}, "8": {"string": "altura", "lemma": "altura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 42}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 49}, "10": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obl:agent", "offset": 51}, "11": {"string": "todos", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obl:agent", "offset": 55}, "12": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "todos", "dep_label": "det", "offset": 61}, "13": {"string": "meios", "lemma": "meio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 64}, "14": {"string": "a\u00e9reos", "lemma": "a\u00e9reo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obl:agent", "offset": 70}, "15": {"string": "dispon\u00edveis", "lemma": "dispon\u00edvel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obl:agent", "offset": 77}, "16": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "17": {"string": "centro", "lemma": "centrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obl:agent", "offset": 92}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": "detec\u00e7\u00e3o", "lemma": "detec\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "20": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "combate", "dep_label": "conj", "offset": 111}, "21": {"string": "combate", "lemma": "combater", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "obl:agent", "offset": 113}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fogos", "dep_label": "iobj", "offset": 121}, "23": {"string": "fogos", "lemma": "fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combate", "dep_label": "conj", "offset": 123}, "24": {"string": "florestais", "lemma": "florestar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fogos", "dep_label": "iobj", "offset": 129}, "25": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lous\u00e3", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "26": {"string": "lous\u00e3", "lemma": "lous\u00e3", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fogos", "dep_label": "iobj", "offset": 143}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 149}, "28": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 151}, "29": {"string": "diversas", "lemma": "diverso", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 155}, "30": {"string": "corpora\u00e7\u00f5es", "lemma": "corpora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fogos", "dep_label": "iobj", "offset": 164}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "32": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 179}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combatidas", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 189}, "34": {"string": "amea\u00e7avam", "lemma": "amea\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7avam", "dep_label": "ROOT", "offset": 191}, "35": {"string": "aproximar", "lemma": "aproximar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7avam", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "36": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aproximar", "dep_label": "xcomp", "offset": 211}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "habita\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 215}, "38": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "habita\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 218}, "39": {"string": "habita\u00e7\u00f5es", "lemma": "habita\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7avam", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "40": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "41": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "habita\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 240}, "42": {"string": "frutuoso", "lemma": "frutuoso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "advcl", "offset": 252}, "44": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "advcl", "offset": 254}, "45": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7avam", "dep_label": "ROOT", "offset": 262}, "46": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dn", "dep_label": "obj", "offset": 268}, "47": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dn", "dep_label": "obj", "offset": 271}, "48": {"string": "dn", "lemma": "dn", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "advcl", "offset": 273}, "49": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dn", "dep_label": "obj", "offset": 276}, "50": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "appos", "offset": 278}, "51": {"string": "respons\u00e1vel", "lemma": "respons\u00e1vel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dn", "dep_label": "obj", "offset": 281}, "52": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 293}, "53": {"string": "corpora\u00e7\u00e3o", "lemma": "corpora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "appos", "offset": 296}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "55": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 310}, "56": {"string": "municipais", "lemma": "municipal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 320}, "57": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coimbra", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "58": {"string": "coimbra", "lemma": "coimbra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 334}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7avam", "dep_label": "ROOT", "offset": 342}, "60": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 344}}, "relations": [{"id": "R4", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "todos os meios a\u00e9reos dispon\u00edveis no Centro de Detec\u00e7\u00e3o e Combate a Fogos Florestais da Lous\u00e3 e por diversas corpora\u00e7\u00f5es de bombeiros", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "tutti i mezzi aerei disponibili dal centro di rilevamento e lotta agli incendi forestali di lous\u00e3 e da squadre dei vigili", "id_tokens": [157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171, 172, 173, 174, 175, 176, 177]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "eram combatidas", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "fronteggiate", "id_tokens": [140]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "eram combatidas", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "fronteggiate", "id_tokens": [140]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "um respons\u00e1vel da corpora\u00e7\u00e3o de Bombeiros Municipais de Coimbra", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58]}, "it": {"text": "vigili del fuoco municipali di coimbra al \u00ab di\u00e1rio", "id_tokens": [59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "noit\u00edcias", "id_tokens": [114]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL l&apos; incendio , iniziato nel pomeriggio di mercoled\u00ec , era attivo su vari fronti , quelli di maggiori dimensioni avanzavano in direzione a s. frutuoso e pego negro . il fronte ha raggiunto dimensioni allarmanti durante la notte , dopo essersi propagato sul lato opposto della strada nazionale 17 ( estrada da beira ) e divorando numerosi ettari di vegetazione dell \u2019 estesa macchia mediterranea , costituita principalmente da pinete , eucalipti e bosco , tra le valli del mondego e del ceira .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "incendio", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "iniziato", "lemma": "iniziare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "6": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "7": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziato", "dep_label": "acl", "offset": 37}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercoled\u00ec", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "9": {"string": "mercoled\u00ec", "lemma": "mercoled\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "nsubj", "offset": 61}, "11": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "12": {"string": "attivo", "lemma": "attivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "13": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronti", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "14": {"string": "vari", "lemma": "vari", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronti", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "15": {"string": "fronti", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quelli", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "17": {"string": "quelli", "lemma": "quelli", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "18": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": "maggiori", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "20": {"string": "dimensioni", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quelli", "dep_label": "obl", "offset": 110}, "21": {"string": "avanzavano", "lemma": "avanzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "22": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "obl", "offset": 132}, "23": {"string": "direzione", "lemma": "direzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzavano", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "24": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "25": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "26": {"string": "frutuoso", "lemma": "frutuoso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pego", "dep_label": "conj", "offset": 159}, "28": {"string": "pego", "lemma": "pego", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzavano", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "29": {"string": "negro", "lemma": "negro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pego", "dep_label": "conj", "offset": 166}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}, "31": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "nsubj", "offset": 174}, "32": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 177}, "33": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "34": {"string": "raggiunto", "lemma": "raggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 187}, "35": {"string": "dimensioni", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "36": {"string": "allarmanti", "lemma": "allarmante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "obj", "offset": 208}, "37": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notte", "dep_label": "obl", "offset": 219}, "38": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notte", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "39": {"string": "notte", "lemma": "notte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "41": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propagato", "dep_label": "advcl", "offset": 238}, "42": {"string": "essersi", "lemma": "essere", "pos": "VA_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propagato", "dep_label": "advcl", "offset": 243}, "43": {"string": "propagato", "lemma": "propagare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "44": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lato", "dep_label": "obl", "offset": 261}, "45": {"string": "lato", "lemma": "lato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propagato", "dep_label": "advcl", "offset": 265}, "46": {"string": "opposto", "lemma": "opposto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lato", "dep_label": "obl", "offset": 270}, "47": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strada", "dep_label": "nmod", "offset": 278}, "48": {"string": "strada", "lemma": "strada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lato", "dep_label": "obl", "offset": 284}, "49": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strada", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "50": {"string": "17", "lemma": "17", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strada", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "51": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "amod", "offset": 304}, "52": {"string": "estrada", "lemma": "estrada", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strada", "dep_label": "nmod", "offset": 306}, "53": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beira", "dep_label": "nmod", "offset": 314}, "54": {"string": "beira", "lemma": "beira", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "amod", "offset": 317}, "55": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "amod", "offset": 323}, "56": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorando", "dep_label": "conj", "offset": 325}, "57": {"string": "divorando", "lemma": "divorare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propagato", "dep_label": "advcl", "offset": 327}, "58": {"string": "numerosi", "lemma": "numerosi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ettari", "dep_label": "obj", "offset": 337}, "59": {"string": "ettari", "lemma": "ettaro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorando", "dep_label": "conj", "offset": 346}, "60": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vegetazione", "dep_label": "nmod", "offset": 353}, "61": {"string": "vegetazione", "lemma": "vegetazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ettari", "dep_label": "obj", "offset": 356}, "62": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vegetazione", "dep_label": "nmod", "offset": 368}, "63": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macchia", "dep_label": "obj", "offset": 373}, "64": {"string": "estesa", "lemma": "esteso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macchia", "dep_label": "obj", "offset": 375}, "65": {"string": "macchia", "lemma": "macchia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorando", "dep_label": "conj", "offset": 382}, "66": {"string": "mediterranea", "lemma": "mediterraneo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macchia", "dep_label": "obj", "offset": 390}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macchia", "dep_label": "obj", "offset": 403}, "68": {"string": "costituita", "lemma": "costituire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macchia", "dep_label": "obj", "offset": 405}, "69": {"string": "principalmente", "lemma": "principalmente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinete", "dep_label": "obl:agent", "offset": 416}, "70": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinete", "dep_label": "obl:agent", "offset": 431}, "71": {"string": "pinete", "lemma": "pineta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituita", "dep_label": "acl", "offset": 434}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucalipti", "dep_label": "conj", "offset": 441}, "73": {"string": "eucalipti", "lemma": "eucalipti", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinete", "dep_label": "obl:agent", "offset": 443}, "74": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bosco", "dep_label": "conj", "offset": 453}, "75": {"string": "bosco", "lemma": "bosco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinete", "dep_label": "obl:agent", "offset": 455}, "76": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituita", "dep_label": "acl", "offset": 461}, "77": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valli", "dep_label": "obl", "offset": 463}, "78": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valli", "dep_label": "obl", "offset": 467}, "79": {"string": "valli", "lemma": "vallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituita", "dep_label": "acl", "offset": 470}, "80": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mondego", "dep_label": "nmod", "offset": 476}, "81": {"string": "mondego", "lemma": "mondego", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valli", "dep_label": "obl", "offset": 480}, "82": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceira", "dep_label": "conj", "offset": 488}, "83": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceira", "dep_label": "conj", "offset": 490}, "84": {"string": "ceira", "lemma": "ceira", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mondego", "dep_label": "nmod", "offset": 494}, "85": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 500}}, "ptText": "o inc\u00eandio , que teve in\u00edcio na tarde de quarta-feira , manifestava -se em v\u00e1rias frentes , sendo as de maiores dimens\u00f5es as que avan\u00e7avam no sentido de s. frutuoso e pego negro . esta frente atingiu propor\u00e7\u00f5es alarmantes durante a noite , tendo , ent\u00e3o , avan\u00e7ado para o outro lado da estrada nacional 17 ( estrada da beira ) e devorando muitos hectares de vegeta\u00e7\u00e3o daquela extensa mancha verde , fundamentalmente constitu\u00edda por pinheiros , eucaliptos e mato , entre os vales dos rios mondego e ceira . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "inc\u00eandio", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestava", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 11}, "3": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 13}, "4": {"string": "teve", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "5": {"string": "in\u00edcio", "lemma": "in\u00edcio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 22}, "6": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "7": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 32}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quarta-feira", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "9": {"string": "quarta-feira", "lemma": "quarta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestava", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "manifestava", "lemma": "manifestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestava", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestava", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "13": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frentes", "dep_label": "obl", "offset": 72}, "14": {"string": "v\u00e1rias", "lemma": "v\u00e1rios", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frentes", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "15": {"string": "frentes", "lemma": "frente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestava", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "as", "dep_label": "dep", "offset": 90}, "17": {"string": "sendo", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "as", "dep_label": "dep", "offset": 92}, "18": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manifestava", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimens\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "20": {"string": "maiores", "lemma": "maior", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimens\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "21": {"string": "dimens\u00f5es", "lemma": "dimens\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "as", "dep_label": "dep", "offset": 112}, "22": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimens\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "23": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avan\u00e7avam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 125}, "24": {"string": "avan\u00e7avam", "lemma": "avan\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "as", "dep_label": "det", "offset": 129}, "25": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obj", "offset": 139}, "26": {"string": "sentido", "lemma": "sentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avan\u00e7avam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 142}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "28": {"string": "s.", "lemma": "s.", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obj", "offset": 153}, "29": {"string": "frutuoso", "lemma": "frutuoso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s.", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pego", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "31": {"string": "pego", "lemma": "pegar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obj", "offset": 167}, "32": {"string": "negro", "lemma": "negro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pego", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestava", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "34": {"string": "esta", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "nsubj", "offset": 180}, "35": {"string": "frente", "lemma": "frente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atingiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "36": {"string": "atingiu", "lemma": "atingir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atingiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "37": {"string": "propor\u00e7\u00f5es", "lemma": "propor\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atingiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 200}, "38": {"string": "alarmantes", "lemma": "alarmante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 211}, "39": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "obl", "offset": 222}, "40": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "obl", "offset": 230}, "41": {"string": "noite", "lemma": "noite", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atingiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 238}, "43": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atingiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 246}, "45": {"string": "ent\u00e3o", "lemma": "ent\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 248}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avan\u00e7ado", "dep_label": "xcomp", "offset": 254}, "47": {"string": "avan\u00e7ado", "lemma": "avan\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 256}, "48": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 265}, "49": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 270}, "50": {"string": "outro", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 272}, "51": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avan\u00e7ado", "dep_label": "xcomp", "offset": 278}, "52": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "53": {"string": "estrada", "lemma": "estrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 286}, "54": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "nmod", "offset": 294}, "55": {"string": "17", "lemma": "17", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "56": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "appos", "offset": 306}, "57": {"string": "estrada", "lemma": "estrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "nmod", "offset": 308}, "58": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beira", "dep_label": "nmod", "offset": 316}, "59": {"string": "beira", "lemma": "beirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "appos", "offset": 319}, "60": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrada", "dep_label": "appos", "offset": 325}, "61": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "devorando", "dep_label": "conj", "offset": 327}, "62": {"string": "devorando", "lemma": "devorar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atingiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 329}, "63": {"string": "muitos", "lemma": "muito", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hectares", "dep_label": "obj", "offset": 339}, "64": {"string": "hectares", "lemma": "hectare", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devorando", "dep_label": "conj", "offset": 346}, "65": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vegeta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 355}, "66": {"string": "vegeta\u00e7\u00e3o", "lemma": "vegeta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hectares", "dep_label": "obj", "offset": 358}, "67": {"string": "daquela", "lemma": "daquela", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extensa", "dep_label": "amod", "offset": 368}, "68": {"string": "extensa", "lemma": "extenso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mancha", "dep_label": "conj", "offset": 376}, "69": {"string": "mancha", "lemma": "manchar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hectares", "dep_label": "obj", "offset": 384}, "70": {"string": "verde", "lemma": "ver", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mancha", "dep_label": "conj", "offset": 391}, "71": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "acl", "offset": 397}, "72": {"string": "fundamentalmente", "lemma": "fundamentalmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "acl", "offset": 399}, "73": {"string": "constitu\u00edda", "lemma": "constituir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mancha", "dep_label": "conj", "offset": 416}, "74": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinheiros", "dep_label": "obl:agent", "offset": 428}, "75": {"string": "pinheiros", "lemma": "pinheiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "acl", "offset": 432}, "76": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucaliptos", "dep_label": "conj", "offset": 442}, "77": {"string": "eucaliptos", "lemma": "eucalipto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinheiros", "dep_label": "obl:agent", "offset": 444}, "78": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mato", "dep_label": "conj", "offset": 455}, "79": {"string": "mato", "lemma": "matar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinheiros", "dep_label": "obl:agent", "offset": 457}, "80": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "acl", "offset": 462}, "81": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vales", "dep_label": "obl", "offset": 464}, "82": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vales", "dep_label": "obl", "offset": 470}, "83": {"string": "vales", "lemma": "valer", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "acl", "offset": 473}, "84": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rios", "dep_label": "nmod", "offset": 479}, "85": {"string": "rios", "lemma": "rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vales", "dep_label": "obl", "offset": 483}, "86": {"string": "mondego", "lemma": "mondego", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "acl", "offset": 488}, "87": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceira", "dep_label": "conj", "offset": 496}, "88": {"string": "ceira", "lemma": "ceira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mondego", "dep_label": "obl", "offset": 498}, "89": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atingiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 504}, "90": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 506}}, "relations": [{"id": "R10", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na tarde de quarta-feira", "id_tokens": [6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teve in\u00edcio", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "ceira", "id_tokens": [494]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teve in\u00edcio", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "ceira", "id_tokens": [494]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "Esta frente", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atingiu", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "raggiunto", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "propor\u00e7\u00f5es alarmantes", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "dimensioni allarmanti", "id_tokens": [197, 198]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atingiu", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "raggiunto", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante a noite", "id_tokens": [39, 40, 41]}, "it": {"text": "durante la notte", "id_tokens": [219, 220, 221]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atingiu", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "raggiunto", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "Esta frente", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devorando", "id_tokens": [62]}, "it": {"text": "divorando", "id_tokens": [327]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "entre os vales dos rios Mondego e Ceira", "id_tokens": [81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88]}, "it": {"text": "tra le valli del mondego e del ceira", "id_tokens": [463, 464, 465, 466, 467, 468, 469, 470]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devorando", "id_tokens": [62]}, "it": {"text": "divorando", "id_tokens": [327]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL fino alla fine della giornata di oggi la pioggia non \u00e8 arrivata neanche nella regione di t\u00e1bua , dove numerose squadre dei vigili del fuoco continuavano a fronteggiare gli incendi che , per la terza volta in due giorni , si sono riaccesi durante la mattinata di oggi nella zona di mouronho e espariz . come nel caso della serra del carvalho , anche qui \u00e8 stato difficile calcolare l \u2019 ampiezza della zona distrutta dalle fiamme , visto che si tratta di zone gi\u00e0 gravemente danneggiate in precedenza .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "fino", "lemma": "fino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 10}, "3": {"string": "fine", "lemma": "fine", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giornata", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "5": {"string": "giornata", "lemma": "giornata", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggi", "dep_label": "advmod", "offset": 35}, "7": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giornata", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pioggia", "dep_label": "nsubj", "offset": 43}, "9": {"string": "pioggia", "lemma": "pioggia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "10": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "12": {"string": "arrivata", "lemma": "arrivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "13": {"string": "neanche", "lemma": "neanche", "pos": "BN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "14": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "15": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00e1bua", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "17": {"string": "t\u00e1bua", "lemma": "t\u00e1bua", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "19": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 102}, "20": {"string": "numerose", "lemma": "numeroso", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "nsubj", "offset": 107}, "21": {"string": "squadre", "lemma": "squadra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 116}, "22": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "23": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "nsubj", "offset": 128}, "24": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "26": {"string": "continuavano", "lemma": "continuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "27": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiare", "dep_label": "xcomp", "offset": 158}, "28": {"string": "fronteggiare", "lemma": "fronteggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 160}, "29": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obj", "offset": 173}, "30": {"string": "incendi", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiare", "dep_label": "xcomp", "offset": 177}, "31": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riaccesi", "dep_label": "advcl", "offset": 185}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riaccesi", "dep_label": "advcl", "offset": 189}, "33": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 191}, "34": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 195}, "35": {"string": "terza", "lemma": "terzo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "36": {"string": "volta", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riaccesi", "dep_label": "advcl", "offset": 204}, "37": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "38": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "39": {"string": "giorni", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 224}, "41": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riaccesi", "dep_label": "advcl", "offset": 226}, "42": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riaccesi", "dep_label": "advcl", "offset": 229}, "43": {"string": "riaccesi", "lemma": "riaccendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 234}, "44": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mattinata", "dep_label": "obl", "offset": 243}, "45": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mattinata", "dep_label": "obl", "offset": 251}, "46": {"string": "mattinata", "lemma": "mattinata", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riaccesi", "dep_label": "advcl", "offset": 254}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggi", "dep_label": "advmod", "offset": 264}, "48": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mattinata", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "49": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 272}, "50": {"string": "zona", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mattinata", "dep_label": "obl", "offset": 278}, "51": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mouronho", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "52": {"string": "mouronho", "lemma": "mouronho", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "53": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espariz", "dep_label": "conj", "offset": 295}, "54": {"string": "espariz", "lemma": "espariz", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mouronho", "dep_label": "nmod", "offset": 297}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "56": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 307}, "57": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 312}, "58": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 316}, "59": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "nmod", "offset": 321}, "60": {"string": "serra", "lemma": "serra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 327}, "61": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carvalho", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "62": {"string": "carvalho", "lemma": "carvalho", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "nmod", "offset": 337}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 346}, "64": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qui", "dep_label": "advmod", "offset": 348}, "65": {"string": "qui", "lemma": "qui", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 354}, "66": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 358}, "67": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 360}, "68": {"string": "difficile", "lemma": "difficile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 366}, "69": {"string": "calcolare", "lemma": "calcolare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 376}, "70": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampiezza", "dep_label": "obj", "offset": 386}, "71": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampiezza", "dep_label": "obj", "offset": 388}, "72": {"string": "ampiezza", "lemma": "ampiezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calcolare", "dep_label": "csubj", "offset": 390}, "73": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 399}, "74": {"string": "zona", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampiezza", "dep_label": "obj", "offset": 405}, "75": {"string": "distrutta", "lemma": "distruggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 410}, "76": {"string": "dalle", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiamme", "dep_label": "obl:agent", "offset": 420}, "77": {"string": "fiamme", "lemma": "fiamma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distrutta", "dep_label": "acl", "offset": 426}, "78": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 433}, "79": {"string": "visto", "lemma": "vistare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 435}, "80": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "ccomp", "offset": 441}, "81": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "ccomp", "offset": 445}, "82": {"string": "tratta", "lemma": "trattare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "advcl", "offset": 448}, "83": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 455}, "84": {"string": "zone", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "ccomp", "offset": 458}, "85": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "danneggiate", "dep_label": "acl", "offset": 463}, "86": {"string": "gravemente", "lemma": "gravemente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "danneggiate", "dep_label": "acl", "offset": 467}, "87": {"string": "danneggiate", "lemma": "danneggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 478}, "88": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "precedenza", "dep_label": "obl", "offset": 490}, "89": {"string": "precedenza", "lemma": "precedenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "danneggiate", "dep_label": "acl", "offset": 493}, "90": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "ROOT", "offset": 504}}, "ptText": "a chuva tamb\u00e9m n\u00e3o havia chegado , at\u00e9 ao fim do dia , \u00e1 regi\u00e3o de t\u00e1bua , onde , diversas corpora\u00e7\u00f5es de bombeiros continuavam a combater o fogo que , na zona de mouronho e espariz , se reacendeu , pela terceira vez em dois dias , durante a manh\u00e3 . como na serra do carvalho , tamb\u00e9m aqui era dif\u00edcil calcular a \u00e1rea que j\u00e1 havia sido devastada pelas chamas , at\u00e9 porque se trata de zonas muito acidentadas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chuva", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "chuva", "lemma": "chuva", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "havia", "lemma": "haver", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "5": {"string": "chegado", "lemma": "chegar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "7": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "8": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "9": {"string": "fim", "lemma": "fim", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "10": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "11": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 49}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 53}, "13": {"string": "\u00e1", "lemma": "\u00e1", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 55}, "14": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00e1bua", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "16": {"string": "t\u00e1bua", "lemma": "t\u00e1bua", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 67}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onde", "dep_label": "obl", "offset": 73}, "18": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuavam", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onde", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "20": {"string": "diversas", "lemma": "diverso", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 82}, "21": {"string": "corpora\u00e7\u00f5es", "lemma": "corpora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavam", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "23": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 106}, "24": {"string": "continuavam", "lemma": "continuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "combater", "dep_label": "xcomp", "offset": 128}, "26": {"string": "combater", "lemma": "combater", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavam", "dep_label": "conj", "offset": 130}, "27": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fogo", "dep_label": "obj", "offset": 139}, "28": {"string": "fogo", "lemma": "fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "combater", "dep_label": "xcomp", "offset": 141}, "29": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 146}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "31": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "32": {"string": "zona", "lemma": "zonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 155}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mouronho", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "34": {"string": "mouronho", "lemma": "mouronho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espariz", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "36": {"string": "espariz", "lemma": "espariz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "38": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 184}, "39": {"string": "reacendeu", "lemma": "reacender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fogo", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 197}, "41": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vez", "dep_label": "obl", "offset": 199}, "42": {"string": "terceira", "lemma": "terceiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vez", "dep_label": "obl", "offset": 204}, "43": {"string": "vez", "lemma": "vez", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 213}, "44": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "45": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "46": {"string": "dias", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 225}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 230}, "48": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manh\u00e3", "dep_label": "obl", "offset": 232}, "49": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manh\u00e3", "dep_label": "obl", "offset": 240}, "50": {"string": "manh\u00e3", "lemma": "manh\u00e3", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 242}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegado", "dep_label": "ROOT", "offset": 248}, "52": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 250}, "53": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "54": {"string": "serra", "lemma": "serrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 258}, "55": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carvalho", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "56": {"string": "carvalho", "lemma": "carvalho", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 276}, "58": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 278}, "59": {"string": "aqui", "lemma": "aqui", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}, "60": {"string": "era", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 290}, "61": {"string": "dif\u00edcil", "lemma": "dif\u00edcil", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 294}, "62": {"string": "calcular", "lemma": "calcular", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 302}, "63": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "obj", "offset": 311}, "64": {"string": "\u00e1rea", "lemma": "\u00e1rea", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calcular", "dep_label": "csubj", "offset": 313}, "65": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "devastada", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 318}, "66": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "devastada", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 322}, "67": {"string": "havia", "lemma": "haver", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devastada", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 325}, "68": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devastada", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 331}, "69": {"string": "devastada", "lemma": "devastar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "obj", "offset": 336}, "70": {"string": "pelas", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamas", "dep_label": "obl:agent", "offset": 346}, "71": {"string": "chamas", "lemma": "chamar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devastada", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 352}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devastada", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 359}, "73": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "advcl", "offset": 361}, "74": {"string": "porque", "lemma": "porque", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "advcl", "offset": 365}, "75": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "advcl", "offset": 372}, "76": {"string": "trata", "lemma": "tratar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calcular", "dep_label": "csubj", "offset": 375}, "77": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "obj", "offset": 381}, "78": {"string": "zonas", "lemma": "zonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "advcl", "offset": 384}, "79": {"string": "muito", "lemma": "muito", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acidentadas", "dep_label": "amod", "offset": 390}, "80": {"string": "acidentadas", "lemma": "acidentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "obj", "offset": 396}, "81": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ROOT", "offset": 408}, "82": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 410}}, "relations": [{"id": "R23", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "at\u00e9 ao fim do dia", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "fino alla fine della giornata", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A chuva tamb\u00e9m n\u00e3o havia chegado", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "it": {"text": "la pioggia non \u00e8 arrivata neanche nella regione di t\u00e1bua , dove numerose", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "\u00e1 regi\u00e3o de T\u00e1bua", "id_tokens": [13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "regione di t\u00e1bua", "id_tokens": [83, 84, 85]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A chuva tamb\u00e9m n\u00e3o havia chegado", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "it": {"text": "la pioggia non \u00e8 arrivata neanche nella regione di t\u00e1bua , dove numerose", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "diversas corpora\u00e7\u00f5es de bombeiros", "id_tokens": [20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "numerose squadre dei vigili", "id_tokens": [107, 108, 109, 110]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "continuavam a combater", "id_tokens": [24, 25, 26]}, "it": {"text": "continuavano a fronteggiare", "id_tokens": [145, 146, 147]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o fogo", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "fuoco", "id_tokens": [139]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "continuavam a combater", "id_tokens": [24, 25, 26]}, "it": {"text": "continuavano a fronteggiare", "id_tokens": [145, 146, 147]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a \u00e1rea que j\u00e1 havia sido devastada pelas chamas", "id_tokens": [63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "calcular", "id_tokens": [62]}, "it": {"text": "calcolare", "id_tokens": [376]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [65]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [73]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 havia sido devastada", "id_tokens": [66, 67, 68, 69]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "dove", "id_tokens": [102]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "continuavam a combater", "id_tokens": [24, 25, 26]}, "it": {"text": "continuavano a fronteggiare", "id_tokens": [145, 146, 147]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL nel primo pomeriggio di ieri , anche nella regioni di vilar e louredo , nelle prossimit\u00e0 di vila nova de poiares , si \u00e8 riattizzato l \u2019 incendio scoppiato l \u2019 altro ieri . a fine giornata , per\u00f2 , i vigili del fuoco che avevano fronteggiato le fiamme , le hanno date per domate .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "riattizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 9}, "3": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riattizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "advmod", "offset": 26}, "5": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 34}, "7": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "8": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "10": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vilar", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "11": {"string": "vilar", "lemma": "vilar", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "louredo", "dep_label": "conj", "offset": 65}, "13": {"string": "louredo", "lemma": "louredo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "15": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 77}, "16": {"string": "prossimit\u00e0", "lemma": "prossimit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vila", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "18": {"string": "vila", "lemma": "vila", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 97}, "19": {"string": "nova", "lemma": "nova", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "20": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poiares", "dep_label": "compound", "offset": 107}, "21": {"string": "poiares", "lemma": "poiares", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nova", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 118}, "23": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riattizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "24": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riattizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "25": {"string": "riattizzato", "lemma": "riattizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riattizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "26": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "27": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "28": {"string": "incendio", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riattizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "29": {"string": "scoppiato", "lemma": "scoppiato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "30": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 160}, "31": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "32": {"string": "altro", "lemma": "altro", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "33": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 170}, "34": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riattizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 175}, "35": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "36": {"string": "fine", "lemma": "fine", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "37": {"string": "giornata", "lemma": "giornata", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 184}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "39": {"string": "per\u00f2", "lemma": "per\u00f2", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per\u00f2", "dep_label": "advmod", "offset": 200}, "41": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nsubj", "offset": 202}, "42": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 204}, "43": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "44": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nsubj", "offset": 215}, "45": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 221}, "46": {"string": "avevano", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 225}, "47": {"string": "fronteggiato", "lemma": "fronteggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nsubj", "offset": 233}, "48": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiamme", "dep_label": "obj", "offset": 246}, "49": {"string": "fiamme", "lemma": "fiamma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteggiato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 249}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nsubj", "offset": 256}, "51": {"string": "le", "lemma": "lo", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 258}, "52": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "53": {"string": "date", "lemma": "dare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}, "54": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domate", "dep_label": "obl", "offset": 272}, "55": {"string": "domate", "lemma": "domare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 276}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "ROOT", "offset": 283}}, "ptText": "tamb\u00e9m na regi\u00e3o de vilar e louredo , pr\u00f3ximo de vila nova de poiares , se reacendeu , ontem , ao princ\u00edpio da tarde , o inc\u00eandio que ali havia deflagrado anteontem . ao fim do dia o sinistro j\u00e1 era , contudo , dado como quase extinto , pelos bombeiros que o combatiam . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "2": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vilar", "dep_label": "acl", "offset": 17}, "4": {"string": "vilar", "lemma": "vilar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "5": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "louredo", "dep_label": "conj", "offset": 26}, "6": {"string": "louredo", "lemma": "louredo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vilar", "dep_label": "acl", "offset": 28}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pr\u00f3ximo", "dep_label": "advmod", "offset": 36}, "8": {"string": "pr\u00f3ximo", "lemma": "pr\u00f3ximo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vilar", "dep_label": "acl", "offset": 38}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vila", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "10": {"string": "vila", "lemma": "vila", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pr\u00f3ximo", "dep_label": "advmod", "offset": 49}, "11": {"string": "nova", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vila", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poiares", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "13": {"string": "poiares", "lemma": "poiares", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vila", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pr\u00f3ximo", "dep_label": "advmod", "offset": 70}, "15": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "16": {"string": "reacendeu", "lemma": "reacender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "18": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "20": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "21": {"string": "princ\u00edpio", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "22": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "23": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "25": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "obj", "offset": 119}, "26": {"string": "inc\u00eandio", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "27": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deflagrado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 130}, "28": {"string": "ali", "lemma": "ali", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deflagrado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 134}, "29": {"string": "havia", "lemma": "haver", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deflagrado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 138}, "30": {"string": "deflagrado", "lemma": "deflagrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "obj", "offset": 144}, "31": {"string": "anteontem", "lemma": "anteontem", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deflagrado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 155}, "32": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reacendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 165}, "33": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 167}, "34": {"string": "fim", "lemma": "fim", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "35": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "36": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "37": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sinistro", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 181}, "38": {"string": "sinistro", "lemma": "sinistrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "39": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "40": {"string": "era", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contudo", "dep_label": "cc", "offset": 199}, "42": {"string": "contudo", "lemma": "contudo", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contudo", "dep_label": "cc", "offset": 209}, "44": {"string": "dado", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "45": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "xcomp", "offset": 216}, "46": {"string": "quase", "lemma": "quase", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "xcomp", "offset": 221}, "47": {"string": "extinto", "lemma": "extinguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "49": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "obl", "offset": 237}, "50": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "51": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "combatiam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 253}, "52": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "combatiam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 257}, "53": {"string": "combatiam", "lemma": "combater", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "obl", "offset": 259}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dado", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "55": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 271}}, "relations": [{"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o combatiam", "id_tokens": [52, 53]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL dall \u2019 altra parte , secondo quanto appurato dal centro dei servizi forestali di viseu , l \u2019 incendio che divampava da marted\u00ec nella regione di moimenta di beira , \u00e8 stato domato durante il pomeriggio di ieri . la pioggia che in questa zona , invece , si \u00e8 fatta sentire , anche se non \u00e8 durata a lungo ed \u00e8 caduta in quantit\u00e0 modeste , \u00e8 stata un contributo importante nella lotta alle fiamme .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "parte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 10}, "3": {"string": "altra", "lemma": "altro", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 12}, "4": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domato", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 24}, "6": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "7": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 34}, "8": {"string": "appurato", "lemma": "appurare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "9": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 50}, "10": {"string": "centro", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appurato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 54}, "11": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servizi", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "12": {"string": "servizi", "lemma": "servizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 65}, "13": {"string": "forestali", "lemma": "forestale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servizi", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viseu", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "15": {"string": "viseu", "lemma": "viseu", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servizi", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "conj", "offset": 92}, "17": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "conj", "offset": 94}, "18": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "conj", "offset": 96}, "19": {"string": "incendio", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 98}, "20": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "divampava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 107}, "21": {"string": "divampava", "lemma": "divampare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "conj", "offset": 111}, "22": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marted\u00ec", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "23": {"string": "marted\u00ec", "lemma": "marted\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divampava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 124}, "24": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 132}, "25": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divampava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 138}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moimenta", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "27": {"string": "moimenta", "lemma": "moimenta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 149}, "28": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beira", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "29": {"string": "beira", "lemma": "beira", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "moimenta", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "31": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "domato", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "32": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domato", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "33": {"string": "domato", "lemma": "domare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "domato", "dep_label": "ROOT", "offset": 177}, "34": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 184}, "35": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "36": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "domato", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "advmod", "offset": 206}, "38": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 209}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "domato", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "40": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pioggia", "dep_label": "nsubj", "offset": 216}, "41": {"string": "pioggia", "lemma": "pioggia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "42": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 227}, "43": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 231}, "44": {"string": "questa", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 234}, "45": {"string": "zona", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 241}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 246}, "47": {"string": "invece", "lemma": "invece", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 248}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invece", "dep_label": "advmod", "offset": 255}, "49": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 257}, "50": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 260}, "51": {"string": "fatta", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pioggia", "dep_label": "nsubj", "offset": 262}, "52": {"string": "sentire", "lemma": "sentire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 268}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentire", "dep_label": "ccomp", "offset": 276}, "54": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "advcl", "offset": 278}, "55": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anche", "dep_label": "mark", "offset": 284}, "56": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "advcl", "offset": 287}, "57": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "advcl", "offset": 291}, "58": {"string": "durata", "lemma": "durare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentire", "dep_label": "ccomp", "offset": 293}, "59": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lungo", "dep_label": "obl", "offset": 300}, "60": {"string": "lungo", "lemma": "lungo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "advcl", "offset": 302}, "61": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caduta", "dep_label": "conj", "offset": 308}, "62": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caduta", "dep_label": "conj", "offset": 311}, "63": {"string": "caduta", "lemma": "cadere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "advcl", "offset": 313}, "64": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quantit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 320}, "65": {"string": "quantit\u00e0", "lemma": "quantit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caduta", "dep_label": "conj", "offset": 323}, "66": {"string": "modeste", "lemma": "modesto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quantit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 332}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pioggia", "dep_label": "nsubj", "offset": 340}, "68": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 342}, "69": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 344}, "70": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 350}, "71": {"string": "contributo", "lemma": "contributo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 353}, "72": {"string": "importante", "lemma": "importante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}, "73": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lotta", "dep_label": "nmod", "offset": 375}, "74": {"string": "lotta", "lemma": "lotta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 381}, "75": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiamme", "dep_label": "nmod", "offset": 387}, "76": {"string": "fiamme", "lemma": "fiamma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lotta", "dep_label": "nmod", "offset": 392}, "77": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contributo", "dep_label": "ROOT", "offset": 399}}, "ptText": "por outro lado , o inc\u00eandio que desde ter\u00e7a-feira lavrava na regi\u00e3o de moimenta da beira foi extinto durante a tarde de ontem segundo apur\u00e1mos junto do centro dos servi\u00e7os florestais de viseu . embora durante pouco tempo e em quantidade reduzida , a chuva que ali se fez sentir contribuiu para que as chamas fossem debeladas com menos dificuldade . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "outro", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 4}, "2": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "fixed", "offset": 15}, "4": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 17}, "5": {"string": "inc\u00eandio", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavrava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 28}, "7": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7a-feira", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "8": {"string": "ter\u00e7a-feira", "lemma": "ter\u00e7a-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavrava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 38}, "9": {"string": "lavrava", "lemma": "lavrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 50}, "10": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 58}, "11": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavrava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 61}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moimenta", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": "moimenta", "lemma": "moimenta", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "14": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beira", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "15": {"string": "beira", "lemma": "beirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 83}, "16": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "17": {"string": "extinto", "lemma": "extinguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "18": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "19": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "20": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 117}, "22": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 120}, "23": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apur\u00e1mos", "dep_label": "obl", "offset": 126}, "24": {"string": "apur\u00e1mos", "lemma": "apurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "25": {"string": "junto", "lemma": "juntar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apur\u00e1mos", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "26": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl", "offset": 149}, "27": {"string": "centro", "lemma": "centrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "junto", "dep_label": "advmod", "offset": 152}, "28": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "29": {"string": "servi\u00e7os", "lemma": "servi\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "30": {"string": "florestais", "lemma": "florestar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viseu", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "32": {"string": "viseu", "lemma": "viseu", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extinto", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "34": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contribuiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "35": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "36": {"string": "pouco", "lemma": "pouco", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 209}, "37": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contribuiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quantidade", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "39": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quantidade", "dep_label": "conj", "offset": 223}, "40": {"string": "quantidade", "lemma": "quantidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 226}, "41": {"string": "reduzida", "lemma": "reduzir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quantidade", "dep_label": "conj", "offset": 237}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzida", "dep_label": "acl", "offset": 246}, "43": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chuva", "dep_label": "nsubj", "offset": 248}, "44": {"string": "chuva", "lemma": "chuva", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contribuiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 250}, "45": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 256}, "46": {"string": "ali", "lemma": "ali", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 260}, "47": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 264}, "48": {"string": "fez", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chuva", "dep_label": "nsubj", "offset": 267}, "49": {"string": "sentir", "lemma": "sentir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 271}, "50": {"string": "contribuiu", "lemma": "contribuir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contribuiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 278}, "51": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debeladas", "dep_label": "ccomp", "offset": 289}, "52": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debeladas", "dep_label": "ccomp", "offset": 294}, "53": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 298}, "54": {"string": "chamas", "lemma": "chamar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debeladas", "dep_label": "ccomp", "offset": 301}, "55": {"string": "fossem", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debeladas", "dep_label": "ccomp", "offset": 308}, "56": {"string": "debeladas", "lemma": "debelar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contribuiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 315}, "57": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dificuldade", "dep_label": "obl", "offset": 325}, "58": {"string": "menos", "lemma": "menos", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dificuldade", "dep_label": "obl", "offset": 329}, "59": {"string": "dificuldade", "lemma": "dificuldade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debeladas", "dep_label": "ccomp", "offset": 335}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contribuiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 347}, "61": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 349}}, "relations": [{"id": "R44", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "o inc\u00eandio que desde ter\u00e7a-feira lavrava na regi\u00e3o de Moimenta da Beira foi extinto durante a tarde de ontem", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "l \u2019 incendio che divampava da marted\u00ec nella regione di moimenta di beira , \u00e8 stato domato durante il pomeriggio di ieri", "id_tokens": [94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apur\u00e1mos", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "divampava", "id_tokens": [111]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "junto do Centro dos Servi\u00e7os Florestais de Viseu", "id_tokens": [25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "centro dei servizi forestali di viseu , l \u2019", "id_tokens": [54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apur\u00e1mos", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "divampava", "id_tokens": [111]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "com menos dificuldade", "id_tokens": [57, 58, 59]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fossem debeladas", "id_tokens": [55, 56]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as chamas", "id_tokens": [53, 54]}, "it": {"text": "alle fiamme", "id_tokens": [387, 388]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fossem debeladas", "id_tokens": [55, 56]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "a chuva que ali se fez sentir", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contribuiu", "id_tokens": [50]}, "it": {"text": "moimenta", "id_tokens": [149]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "para que as chamas fossem debeladas com menos dificuldade", "id_tokens": [51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contribuiu", "id_tokens": [50]}, "it": {"text": "moimenta", "id_tokens": [149]}}}]}}