{"sentences_0": {"itText": "NULL maria betariz espone dei disegni alla societ\u00e0 nazionale delle belle arti- una tra le tanti esposizioni ? con diversi titoli , no !", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "betariz", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "betariz", "lemma": "betariz", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "betariz", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "espone", "lemma": "espone", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "betariz", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "5": {"string": "disegni", "lemma": "disegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "betariz", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "6": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "societ\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "7": {"string": "societ\u00e0", "lemma": "societ\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "obl", "offset": 43}, "8": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "societ\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "9": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "belle", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "10": {"string": "belle", "lemma": "bella", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "societ\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "11": {"string": "arti-", "lemma": "arti-", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "belle", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "12": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "societ\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "13": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposizioni", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "14": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposizioni", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "15": {"string": "tanti", "lemma": "tanto", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizioni", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "16": {"string": "esposizioni", "lemma": "esposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "una", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "17": {"string": "?", "lemma": "?", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "betariz", "dep_label": "ROOT", "offset": 108}, "18": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "titoli", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "19": {"string": "diversi", "lemma": "diversi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titoli", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "20": {"string": "titoli", "lemma": "titolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titoli", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titoli", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "22": {"string": "no", "lemma": "no", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "titoli", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "23": {"string": "!", "lemma": "!", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "titoli", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}}, "ptText": "maria betariz exp\u00f5e objectos de desenhos na snba - uma entre muitas exposi\u00e7\u00f5es ? a v\u00e1rios t\u00edtulos , n\u00e3o ! \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exp\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "betariz", "lemma": "betariz", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nsubj", "offset": 6}, "2": {"string": "exp\u00f5e", "lemma": "expor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exp\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "3": {"string": "objectos", "lemma": "objecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exp\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenhos", "dep_label": "nmod", "offset": 29}, "5": {"string": "desenhos", "lemma": "desenho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "obj", "offset": 32}, "6": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "snba", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "7": {"string": "snba", "lemma": "snba", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exp\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "8": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uma", "dep_label": "appos", "offset": 49}, "9": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "snba", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "10": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "11": {"string": "muitas", "lemma": "muito", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "12": {"string": "exposi\u00e7\u00f5es", "lemma": "exposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uma", "dep_label": "appos", "offset": 68}, "13": {"string": "?", "lemma": "?", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exp\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 79}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulos", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "15": {"string": "v\u00e1rios", "lemma": "v\u00e1rio", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulos", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "16": {"string": "t\u00edtulos", "lemma": "t\u00edtulo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulos", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "n\u00e3o", "dep_label": "advmod", "offset": 98}, "18": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "INTJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulos", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "19": {"string": "!", "lemma": "!", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00edtulos", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "20": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 106}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Betariz", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "maria betariz", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "exp\u00f5e", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "espone", "id_tokens": [19]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "objectos de desenhos", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "betariz espone dei disegni", "id_tokens": [11, 12, 13, 14]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "exp\u00f5e", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "espone", "id_tokens": [19]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na SNBA", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "alla societ\u00e0 nazionale delle belle", "id_tokens": [38, 39, 40, 41, 42]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "exp\u00f5e", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "espone", "id_tokens": [19]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL chi frequenta gli ambienti delle arti plastiche , si ricorder\u00e0 che maria beatriz aveva presentato un \u2019 esposizione individuale di stampe , nella sua stessa cooperativa , nel 1969 . dopo se ne sono perse le tracce , fino al suo ritorno , 13 anni dopo ...", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ricorder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "chi", "lemma": "chi", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frequenta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 5}, "2": {"string": "frequenta", "lemma": "frequentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 9}, "3": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambienti", "dep_label": "obj", "offset": 19}, "4": {"string": "ambienti", "lemma": "ambiente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frequenta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 23}, "5": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arti", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "6": {"string": "arti", "lemma": "arto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambienti", "dep_label": "obj", "offset": 38}, "7": {"string": "plastiche", "lemma": "plastico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arti", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 53}, "9": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "10": {"string": "ricorder\u00e0", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "11": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ccomp", "offset": 68}, "12": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ccomp", "offset": 72}, "13": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nsubj", "offset": 78}, "14": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ccomp", "offset": 86}, "15": {"string": "presentato", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "16": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 103}, "17": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "18": {"string": "esposizione", "lemma": "esposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ccomp", "offset": 108}, "19": {"string": "individuale", "lemma": "individuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 120}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stampe", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "21": {"string": "stampe", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 135}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "conj", "offset": 142}, "23": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "conj", "offset": 144}, "24": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "25": {"string": "stessa", "lemma": "stesso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "conj", "offset": 154}, "26": {"string": "cooperativa", "lemma": "cooperativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 161}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 173}, "28": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1969", "dep_label": "nummod", "offset": 175}, "29": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorder\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "31": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "32": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dopo", "dep_label": "mark", "offset": 191}, "33": {"string": "ne", "lemma": "ne", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "34": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "35": {"string": "perse", "lemma": "perdere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 202}, "36": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tracce", "dep_label": "nsubj", "offset": 208}, "37": {"string": "tracce", "lemma": "traccia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 218}, "39": {"string": "fino", "lemma": "fino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritorno", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "40": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritorno", "dep_label": "obl", "offset": 225}, "41": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritorno", "dep_label": "obl", "offset": 228}, "42": {"string": "ritorno", "lemma": "ritorno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "44": {"string": "13", "lemma": "13", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "45": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "46": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 250}, "47": {"string": "...", "lemma": "...", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perse", "dep_label": "ROOT", "offset": 255}}, "ptText": "quem frequenta um pouco estas coisas das artes pl\u00e1sticas , poder\u00e1 lembrar -se de que maria beatriz apresentou uma exposi\u00e7\u00e3o individual de gravura , na cooperativa da dita , em 1969 . depois perdeu -se -lhe o rasto , at\u00e9 este regresso , 13 anos depois ... \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frequenta", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "frequenta", "lemma": "frequentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frequenta", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "3": {"string": "pouco", "lemma": "pouco", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "det", "offset": 18}, "4": {"string": "estas", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "obj", "offset": 24}, "5": {"string": "coisas", "lemma": "coisa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frequenta", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "6": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "artes", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "7": {"string": "artes", "lemma": "arte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "obj", "offset": 41}, "8": {"string": "pl\u00e1sticas", "lemma": "pl\u00e1stico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artes", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembrar", "dep_label": "xcomp", "offset": 57}, "10": {"string": "poder\u00e1", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frequenta", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "11": {"string": "lembrar", "lemma": "lembrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "12": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembrar", "dep_label": "xcomp", "offset": 74}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ccomp", "offset": 78}, "14": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ccomp", "offset": 81}, "15": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ccomp", "offset": 85}, "16": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nsubj", "offset": 91}, "17": {"string": "apresentou", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembrar", "dep_label": "xcomp", "offset": 99}, "18": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 110}, "19": {"string": "exposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "exposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ccomp", "offset": 114}, "20": {"string": "individual", "lemma": "individual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 124}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gravura", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "22": {"string": "gravura", "lemma": "gravura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 138}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "24": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "obl", "offset": 148}, "25": {"string": "cooperativa", "lemma": "cooperativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ccomp", "offset": 151}, "26": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dita", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "27": {"string": "dita", "lemma": "dizer", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperativa", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ccomp", "offset": 171}, "29": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1969", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "30": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ccomp", "offset": 176}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frequenta", "dep_label": "ROOT", "offset": 181}, "32": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perdeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "33": {"string": "perdeu", "lemma": "perder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "34": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "35": {"string": "-lhe", "lemma": "-lhe", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "36": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rasto", "dep_label": "nsubj", "offset": 206}, "37": {"string": "rasto", "lemma": "rasto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regresso", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "39": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regresso", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "40": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regresso", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "41": {"string": "regresso", "lemma": "regressar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rasto", "dep_label": "nsubj", "offset": 225}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regresso", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "43": {"string": "13", "lemma": "13", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nsubj", "offset": 236}, "44": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 239}, "45": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nsubj", "offset": 244}, "46": {"string": "...", "lemma": "...", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "47": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 255}}, "relations": [{"id": "R4", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Beatriz", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "maria beatriz", "id_tokens": [72, 73]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [92]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na cooperativa da dita", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "nella sua stessa cooperativa , nel 1969", "id_tokens": [144, 145, 146, 147, 148, 149, 150]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [92]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em 1969", "id_tokens": [29, 30]}, "it": {"text": "nel 1969", "id_tokens": [175, 176]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [92]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "13 anos depois", "id_tokens": [43, 44, 45]}, "it": {"text": "13 anni dopo", "id_tokens": [242, 243, 244]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "este regresso", "id_tokens": [40, 41]}, "it": {"text": "suo ritorno", "id_tokens": [228, 229]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma exposi\u00e7\u00e3o individual de gravura", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "un \u2019 esposizione individuale di stampe", "id_tokens": [103, 104, 105, 106, 107, 108]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [92]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL \u00e9 che maria beatriz si era trasferita e aveva iniziato a lavorare ed esporre in olanda , da quelle parti ( amsterdam , rotterdam , ecc. ) nel frattempo , ha anche partecipato alla \u00ab bienale de l \u2019 estampe \u00bb a parigi e preso parte ad esposizioni di \u00ab stampa moderna portoghesi \u00bb e di \u00ab arte moderna portoghese \u00bb tra londra , parigi , firenze , madrid e monaco di baviera .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00e9", "lemma": "\u00e9", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasferita", "dep_label": "ccomp", "offset": 7}, "3": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasferita", "dep_label": "ccomp", "offset": 11}, "4": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "5": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasferita", "dep_label": "ccomp", "offset": 25}, "6": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasferita", "dep_label": "ccomp", "offset": 28}, "7": {"string": "trasferita", "lemma": "trasferire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "8": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziato", "dep_label": "conj", "offset": 43}, "9": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniziato", "dep_label": "conj", "offset": 45}, "10": {"string": "iniziato", "lemma": "iniziare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasferita", "dep_label": "ccomp", "offset": 51}, "11": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavorare", "dep_label": "xcomp", "offset": 60}, "12": {"string": "lavorare", "lemma": "lavorare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziato", "dep_label": "conj", "offset": 62}, "13": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esporre", "dep_label": "conj", "offset": 71}, "14": {"string": "esporre", "lemma": "esporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavorare", "dep_label": "xcomp", "offset": 74}, "15": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "olanda", "dep_label": "obl", "offset": 82}, "16": {"string": "olanda", "lemma": "olanda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esporre", "dep_label": "conj", "offset": 85}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esporre", "dep_label": "conj", "offset": 92}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parti", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "19": {"string": "quelle", "lemma": "quello", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parti", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "20": {"string": "parti", "lemma": "parto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esporre", "dep_label": "conj", "offset": 104}, "21": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "parataxis", "offset": 110}, "22": {"string": "amsterdam", "lemma": "amsterdam", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 112}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rotterdam", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "24": {"string": "rotterdam", "lemma": "rotterdam", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "parataxis", "offset": 124}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecc.", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "26": {"string": "ecc.", "lemma": "ecc.", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "parataxis", "offset": 136}, "27": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "parataxis", "offset": 141}, "28": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "29": {"string": "frattempo", "lemma": "frattempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "parataxis", "offset": 147}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 157}, "31": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "parataxis", "offset": 159}, "32": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "parataxis", "offset": 162}, "33": {"string": "partecipato", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 168}, "34": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bienale", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "35": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bienale", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "36": {"string": "bienale", "lemma": "bienale", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "parataxis", "offset": 187}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "38": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bienale", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "39": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estampe", "dep_label": "appos", "offset": 200}, "40": {"string": "estampe", "lemma": "estampe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bienale", "dep_label": "obl", "offset": 202}, "41": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bienale", "dep_label": "obl", "offset": 210}, "42": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parigi", "dep_label": "obl", "offset": 212}, "43": {"string": "parigi", "lemma": "parigi", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "parataxis", "offset": 214}, "44": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "45": {"string": "preso", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "parataxis", "offset": 223}, "46": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "47": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposizioni", "dep_label": "obl", "offset": 235}, "48": {"string": "esposizioni", "lemma": "esposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preso", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "49": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "50": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "51": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizioni", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "52": {"string": "moderna", "lemma": "moderno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "53": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "54": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portoghesi", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 283}, "56": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 285}, "57": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 288}, "58": {"string": "arte", "lemma": "arte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "59": {"string": "moderna", "lemma": "moderno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 295}, "60": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 303}, "61": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 314}, "62": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "nmod", "offset": 316}, "63": {"string": "londra", "lemma": "londra", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 320}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parigi", "dep_label": "conj", "offset": 327}, "65": {"string": "parigi", "lemma": "parigi", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "nmod", "offset": 329}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "firenze", "dep_label": "conj", "offset": 336}, "67": {"string": "firenze", "lemma": "firenze", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "nmod", "offset": 338}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "madrid", "dep_label": "conj", "offset": 346}, "69": {"string": "madrid", "lemma": "madrid", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "nmod", "offset": 348}, "70": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "monaco", "dep_label": "conj", "offset": 355}, "71": {"string": "monaco", "lemma": "monaco", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "nmod", "offset": 357}, "72": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "baviera", "dep_label": "nmod", "offset": 364}, "73": {"string": "baviera", "lemma": "baviera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "nmod", "offset": 367}, "74": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "ROOT", "offset": 375}}, "ptText": "\u00e9 que maria beatriz passou a residir e a trabalhar na holanda , por l\u00e1 ( amsterd\u00e3o , roterd\u00e3o , etc . ) expondo . entretanto , participou tamb\u00e9m na \u00ab biennale de l &apos; estampe \u00bb , em paris , e integrou exposi\u00e7\u00f5es de \u00ab gravura moderna portuguesa \u00bb e \u00ab arte moderna portuguesa \u00bb que circularam por londres , paris , floren\u00e7a , madrid e munique . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "residir", "dep_label": "xcomp", "offset": 0}, "1": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "mark", "offset": 2}, "2": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9", "dep_label": "mark", "offset": 6}, "3": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "ccomp", "offset": 12}, "4": {"string": "passou", "lemma": "passar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passou", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "residir", "dep_label": "xcomp", "offset": 27}, "6": {"string": "residir", "lemma": "residir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passou", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhar", "dep_label": "conj", "offset": 37}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhar", "dep_label": "conj", "offset": 39}, "9": {"string": "trabalhar", "lemma": "trabalhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "residir", "dep_label": "xcomp", "offset": 41}, "10": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "holanda", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "11": {"string": "holanda", "lemma": "holanda", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhar", "dep_label": "conj", "offset": 54}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhar", "dep_label": "conj", "offset": 62}, "13": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00e1", "dep_label": "advmod", "offset": 64}, "14": {"string": "l\u00e1", "lemma": "l\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhar", "dep_label": "conj", "offset": 68}, "15": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterd\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 71}, "16": {"string": "amsterd\u00e3o", "lemma": "amsterd\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00e1", "dep_label": "advmod", "offset": 73}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterd\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 83}, "18": {"string": "roterd\u00e3o", "lemma": "roterd\u00e3o", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "residir", "dep_label": "xcomp", "offset": 85}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roterd\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 94}, "20": {"string": "etc", "lemma": "etc", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roterd\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 96}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "residir", "dep_label": "xcomp", "offset": 100}, "22": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": ")", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "23": {"string": "expondo", "lemma": "expor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "expondo", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "expondo", "dep_label": "ROOT", "offset": 112}, "25": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participou", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "advmod", "offset": 125}, "27": {"string": "participou", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participou", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "28": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "biennale", "dep_label": "xcomp", "offset": 138}, "29": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "biennale", "dep_label": "xcomp", "offset": 145}, "30": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "biennale", "dep_label": "xcomp", "offset": 148}, "31": {"string": "biennale", "lemma": "biennale", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participou", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "32": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "33": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "biennale", "dep_label": "xcomp", "offset": 162}, "34": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "35": {"string": "apos", "lemma": "apo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "36": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estampe", "dep_label": "appos", "offset": 169}, "37": {"string": "estampe", "lemma": "estampar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "biennale", "dep_label": "xcomp", "offset": 171}, "38": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estampe", "dep_label": "appos", "offset": 179}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paris", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "40": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paris", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "41": {"string": "paris", "lemma": "parir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "biennale", "dep_label": "xcomp", "offset": 186}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "biennale", "dep_label": "xcomp", "offset": 192}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "integrou", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "44": {"string": "integrou", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participou", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "45": {"string": "exposi\u00e7\u00f5es", "lemma": "exposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integrou", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "46": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gravura", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "47": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gravura", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "48": {"string": "gravura", "lemma": "gravura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 221}, "49": {"string": "moderna", "lemma": "moderno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gravura", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "50": {"string": "portuguesa", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gravura", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "51": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 248}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 250}, "53": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "54": {"string": "arte", "lemma": "arte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gravura", "dep_label": "nmod", "offset": 254}, "55": {"string": "moderna", "lemma": "moderno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 259}, "56": {"string": "portuguesa", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 267}, "57": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 278}, "58": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "circularam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 280}, "59": {"string": "circularam", "lemma": "circular", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 284}, "60": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "obl", "offset": 295}, "61": {"string": "londres", "lemma": "londres", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "circularam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 299}, "62": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paris", "dep_label": "conj", "offset": 307}, "63": {"string": "paris", "lemma": "parir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "obl", "offset": 309}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "floren\u00e7a", "dep_label": "conj", "offset": 315}, "65": {"string": "floren\u00e7a", "lemma": "floren\u00e7a", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 317}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "madrid", "dep_label": "conj", "offset": 326}, "67": {"string": "madrid", "lemma": "madrid", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 328}, "68": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "munique", "dep_label": "conj", "offset": 335}, "69": {"string": "munique", "lemma": "munique", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "conj", "offset": 337}, "70": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participou", "dep_label": "ROOT", "offset": 345}, "71": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 347}}, "relations": [{"id": "R13", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Paris", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "a parigi", "id_tokens": [212, 213]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participou", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "ecc.", "id_tokens": [136]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [56]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "circularam", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "estampe", "id_tokens": [202]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "por Londres , Paris , Floren\u00e7a , Madrid e Munique", "id_tokens": [58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67]}, "it": {"text": "londra , parigi , firenze , madrid e monaco", "id_tokens": [320, 321, 322, 323, 324, 325, 326, 327, 328]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "circularam", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "estampe", "id_tokens": [202]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL proseguendo con le presentazioni , per far onore a questi 13 anni che non sono stati di inattivit\u00e0 , vogliamo ricordare che ha anche impartito lezioni di stampa all \u2019 accademia libera dell \u2019 aia , realizzato lavori in poliestere per l \u2019 amsterdam kunstfonds e ottenuto diverse borse dal governo olandese per disegnare e dipingere .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "proseguendo", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "proseguendo", "lemma": "proseguire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricordare", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentazioni", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "3": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentazioni", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "4": {"string": "presentazioni", "lemma": "presentazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguendo", "dep_label": "advcl", "offset": 24}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguendo", "dep_label": "advcl", "offset": 38}, "6": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "far", "dep_label": "advcl", "offset": 40}, "7": {"string": "far", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguendo", "dep_label": "advcl", "offset": 44}, "8": {"string": "onore", "lemma": "onore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far", "dep_label": "advcl", "offset": 48}, "9": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "10": {"string": "questi", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 56}, "11": {"string": "13", "lemma": "13", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 63}, "12": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "far", "dep_label": "advcl", "offset": 66}, "13": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "ccomp", "offset": 71}, "14": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "ccomp", "offset": 75}, "15": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "16": {"string": "stati", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "far", "dep_label": "advcl", "offset": 84}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inattivit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 90}, "18": {"string": "inattivit\u00e0", "lemma": "inattivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "ccomp", "offset": 93}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguendo", "dep_label": "advcl", "offset": 104}, "20": {"string": "vogliamo", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricordare", "dep_label": "ROOT", "offset": 106}, "21": {"string": "ricordare", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricordare", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "22": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impartito", "dep_label": "ccomp", "offset": 125}, "23": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impartito", "dep_label": "ccomp", "offset": 129}, "24": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impartito", "dep_label": "ccomp", "offset": 132}, "25": {"string": "impartito", "lemma": "impartire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricordare", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "26": {"string": "lezioni", "lemma": "lezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impartito", "dep_label": "ccomp", "offset": 148}, "27": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "28": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lezioni", "dep_label": "obj", "offset": 159}, "29": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impartito", "dep_label": "ccomp", "offset": 166}, "30": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "obj", "offset": 170}, "31": {"string": "accademia", "lemma": "accademia", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "obj", "offset": 172}, "32": {"string": "libera", "lemma": "libero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accademia", "dep_label": "nsubj", "offset": 182}, "33": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impartito", "dep_label": "ccomp", "offset": 189}, "34": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aia", "dep_label": "ccomp", "offset": 194}, "35": {"string": "aia", "lemma": "aia", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "obj", "offset": 196}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzato", "dep_label": "conj", "offset": 200}, "37": {"string": "realizzato", "lemma": "realizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "38": {"string": "lavori", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzato", "dep_label": "conj", "offset": 213}, "39": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poliestere", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "40": {"string": "poliestere", "lemma": "poliestere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "obj", "offset": 223}, "41": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "42": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poliestere", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "43": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "44": {"string": "amsterdam", "lemma": "amsterdam", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "obj", "offset": 242}, "45": {"string": "kunstfonds", "lemma": "kunstfonds", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenuto", "dep_label": "conj", "offset": 263}, "47": {"string": "ottenuto", "lemma": "ottenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "48": {"string": "diverse", "lemma": "diverse", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "borse", "dep_label": "obj", "offset": 274}, "49": {"string": "borse", "lemma": "borsa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenuto", "dep_label": "conj", "offset": 282}, "50": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 288}, "51": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottenuto", "dep_label": "conj", "offset": 292}, "52": {"string": "olandese", "lemma": "olandese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 300}, "53": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disegnare", "dep_label": "advcl", "offset": 309}, "54": {"string": "disegnare", "lemma": "disegnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottenuto", "dep_label": "conj", "offset": 313}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipingere", "dep_label": "conj", "offset": 323}, "56": {"string": "dipingere", "lemma": "dipingere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disegnare", "dep_label": "advcl", "offset": 325}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricordare", "dep_label": "ROOT", "offset": 335}}, "ptText": "prosseguindo a apresenta\u00e7\u00e3o , para preencher a dist\u00e2ncia de 13 anos que n\u00e3o foi de inactividade , acrescente -se que deu li\u00e7\u00f5es de gravura na academia livre de haia , que trabalhou em poliester subsidiada pela amsterdam kunstfonds , e que tem recebido bolsas do governo holand\u00eas para desenhar e pintar . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "prosseguindo", "lemma": "prosseguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 13}, "2": {"string": "apresenta\u00e7\u00e3o", "lemma": "apresenta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preencher", "dep_label": "advcl", "offset": 28}, "4": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preencher", "dep_label": "advcl", "offset": 30}, "5": {"string": "preencher", "lemma": "preencher", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "6": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dist\u00e2ncia", "dep_label": "obj", "offset": 45}, "7": {"string": "dist\u00e2ncia", "lemma": "dist\u00e2ncia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preencher", "dep_label": "advcl", "offset": 47}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "9": {"string": "13", "lemma": "13", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "10": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dist\u00e2ncia", "dep_label": "obj", "offset": 63}, "11": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 68}, "12": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 72}, "13": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 76}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 80}, "15": {"string": "inactividade", "lemma": "inactividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dist\u00e2ncia", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acrescente", "dep_label": "appos", "offset": 96}, "17": {"string": "acrescente", "lemma": "acrescentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 98}, "18": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 109}, "19": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 113}, "20": {"string": "deu", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 117}, "21": {"string": "li\u00e7\u00f5es", "lemma": "li\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 121}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gravura", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "23": {"string": "gravura", "lemma": "gravura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "li\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 131}, "24": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "academia", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "25": {"string": "academia", "lemma": "academiar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 142}, "26": {"string": "livre", "lemma": "livrar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "academia", "dep_label": "obl", "offset": 151}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haia", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "28": {"string": "haia", "lemma": "haia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "academia", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 165}, "30": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 167}, "31": {"string": "trabalhou", "lemma": "trabalhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 171}, "32": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poliester", "dep_label": "advcl", "offset": 181}, "33": {"string": "poliester", "lemma": "poliester", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 184}, "34": {"string": "subsidiada", "lemma": "subsidiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poliester", "dep_label": "advcl", "offset": 194}, "35": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amsterdam", "dep_label": "obl:agent", "offset": 205}, "36": {"string": "amsterdam", "lemma": "amsterdam", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subsidiada", "dep_label": "xcomp", "offset": 210}, "37": {"string": "kunstfonds", "lemma": "kunstfonds", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preencher", "dep_label": "advcl", "offset": 220}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 231}, "39": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "40": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 235}, "41": {"string": "tem", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "42": {"string": "recebido", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preencher", "dep_label": "advcl", "offset": 243}, "43": {"string": "bolsas", "lemma": "bolsar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "44": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "45": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bolsas", "dep_label": "obj", "offset": 262}, "46": {"string": "holand\u00eas", "lemma": "holand\u00eas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "47": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenhar", "dep_label": "advcl", "offset": 279}, "48": {"string": "desenhar", "lemma": "desenhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebido", "dep_label": "conj", "offset": 284}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pintar", "dep_label": "conj", "offset": 293}, "50": {"string": "pintar", "lemma": "pintar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desenhar", "dep_label": "advcl", "offset": 295}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 302}, "52": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 304}}, "relations": [{"id": "R17", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na Academia Livre de Haia", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "all \u2019 accademia libera dell \u2019 aia", "id_tokens": [166, 167, 168, 169, 170, 171, 172]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deu li\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [20, 21]}, "it": {"text": "impartito lezioni", "id_tokens": [138, 139]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "em poliester", "id_tokens": [32, 33]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "trabalhou", "id_tokens": [31]}, "it": {"text": "kunstfonds", "id_tokens": [252]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "de gravura", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "di stampa", "id_tokens": [156, 157]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deu li\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [20, 21]}, "it": {"text": "impartito lezioni", "id_tokens": [138, 139]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL detto ci\u00f2 , non abbiamo ancora svelato nulla sugli oggetti e i disegni che maria beatriz ha portato a lisbona .. e non basta dire che la cosa migliore \u00e8 andarli a vedere personalmente , anche se \u00e8 la verit\u00e0 quando si tratta di arti visuali .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "detto", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svelato", "dep_label": "conj", "offset": 17}, "5": {"string": "abbiamo", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svelato", "dep_label": "conj", "offset": 21}, "6": {"string": "ancora", "lemma": "ancora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svelato", "dep_label": "conj", "offset": 29}, "7": {"string": "svelato", "lemma": "svelare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "8": {"string": "nulla", "lemma": "nulla", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svelato", "dep_label": "conj", "offset": 44}, "9": {"string": "sugli", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "10": {"string": "oggetti", "lemma": "oggetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nulla", "dep_label": "obj", "offset": 56}, "11": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "conj", "offset": 64}, "12": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "13": {"string": "disegni", "lemma": "disegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nulla", "dep_label": "obj", "offset": 68}, "14": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 76}, "15": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "nsubj", "offset": 80}, "16": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "amod", "offset": 86}, "17": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 94}, "18": {"string": "portato", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "conj", "offset": 97}, "19": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisbona", "dep_label": "obl", "offset": 105}, "20": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 107}, "21": {"string": "..", "lemma": "..", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detto", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basta", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "23": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basta", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "24": {"string": "basta", "lemma": "bastare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basta", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "25": {"string": "dire", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basta", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "26": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "andarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 135}, "27": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cosa", "dep_label": "nsubj", "offset": 139}, "28": {"string": "cosa", "lemma": "cosa", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "andarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 142}, "29": {"string": "migliore", "lemma": "migliore", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cosa", "dep_label": "nsubj", "offset": 147}, "30": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 156}, "31": {"string": "andarli", "lemma": "andare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "csubj", "offset": 158}, "32": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vedere", "dep_label": "xcomp", "offset": 166}, "33": {"string": "vedere", "lemma": "vedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 168}, "34": {"string": "personalmente", "lemma": "personalmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vedere", "dep_label": "xcomp", "offset": 175}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 189}, "36": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verit\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 191}, "37": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anche", "dep_label": "mark", "offset": 197}, "38": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verit\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 200}, "39": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verit\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 202}, "40": {"string": "verit\u00e0", "lemma": "verit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 205}, "41": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 212}, "42": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 219}, "43": {"string": "tratta", "lemma": "trattare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verit\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 222}, "44": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arti", "dep_label": "obl", "offset": 229}, "45": {"string": "arti", "lemma": "arto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 232}, "46": {"string": "visuali", "lemma": "visuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arti", "dep_label": "obl", "offset": 237}, "47": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basta", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}}, "ptText": "dito isto , nada est\u00e1 dito sobre os objectos e desenhos que maria beatriz trouxe a lisboa ... e n\u00e3o bastar\u00e1 dizer que o melhor \u00e9 ir ver , embora seja essa a verdade nestas coisas das artes visuais . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "dito", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "isto", "lemma": "isto", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "advcl", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "advcl", "offset": 10}, "3": {"string": "nada", "lemma": "nado", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "dito", "lemma": "dizer", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "6": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "obl", "offset": 27}, "7": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "8": {"string": "objectos", "lemma": "objecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "9": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenhos", "dep_label": "conj", "offset": 45}, "10": {"string": "desenhos", "lemma": "desenho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "11": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 56}, "12": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "13": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 66}, "14": {"string": "trouxe", "lemma": "trazer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "15": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisboa", "dep_label": "obj", "offset": 81}, "16": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trouxe", "dep_label": "advcl", "offset": 83}, "17": {"string": "...", "lemma": "...", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dito", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "18": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "19": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "20": {"string": "bastar\u00e1", "lemma": "bastar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "21": {"string": "dizer", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 108}, "22": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "ccomp", "offset": 114}, "23": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "melhor", "dep_label": "nsubj", "offset": 118}, "24": {"string": "melhor", "lemma": "melhor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "ccomp", "offset": 120}, "25": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "ccomp", "offset": 127}, "26": {"string": "ir", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "ccomp", "offset": 129}, "27": {"string": "ver", "lemma": "ver", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dizer", "dep_label": "xcomp", "offset": 132}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "ccomp", "offset": 136}, "29": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "essa", "dep_label": "advcl", "offset": 138}, "30": {"string": "seja", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "essa", "dep_label": "advcl", "offset": 145}, "31": {"string": "essa", "lemma": "esse", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "ccomp", "offset": 150}, "32": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "nsubj", "offset": 155}, "33": {"string": "verdade", "lemma": "verdade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "essa", "dep_label": "advcl", "offset": 157}, "34": {"string": "nestas", "lemma": "nestas", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "35": {"string": "coisas", "lemma": "coisa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "nsubj", "offset": 172}, "36": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "artes", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "37": {"string": "artes", "lemma": "arte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "38": {"string": "visuais", "lemma": "visual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artes", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "40": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 199}}, "relations": [{"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [76]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "trouxe", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "portato", "id_tokens": [97]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Beatriz", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "maria beatriz", "id_tokens": [80, 81]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "trouxe", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "portato", "id_tokens": [97]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Lisboa", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "a lisbona", "id_tokens": [105, 106]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "trouxe", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "portato", "id_tokens": [97]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que o melhor \u00e9 ir ver", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "che la cosa migliore \u00e8 andarli a vedere", "id_tokens": [135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o bastar\u00e1 dizer", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "non basta dire", "id_tokens": [120, 121, 122]}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL l \u2019 illustrazione aiuta a farvi un \u2019 idea : un \u2019 opera che si inserisce nella linea di riscoperta della figurazione , non naturalista , dell \u2019 appropriazione della libert\u00e0 e dell&apos; amore .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "aiuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "illustrazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "illustrazione", "lemma": "illustrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "4": {"string": "aiuta", "lemma": "aiutare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "farvi", "dep_label": "xcomp", "offset": 29}, "6": {"string": "farvi", "lemma": "fare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "7": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "idea", "dep_label": "obj", "offset": 37}, "8": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "idea", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "9": {"string": "idea", "lemma": "idea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "farvi", "dep_label": "xcomp", "offset": 42}, "10": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "11": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opera", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "12": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "13": {"string": "opera", "lemma": "opera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "14": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inserisce", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 60}, "15": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inserisce", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 64}, "16": {"string": "inserisce", "lemma": "inserire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "17": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "18": {"string": "linea", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inserisce", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 83}, "19": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riscoperta", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "20": {"string": "riscoperta", "lemma": "riscoperta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obl", "offset": 92}, "21": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "figurazione", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "22": {"string": "figurazione", "lemma": "figurazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "24": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "naturalista", "dep_label": "appos", "offset": 123}, "25": {"string": "naturalista", "lemma": "naturalista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "27": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "naturalista", "dep_label": "appos", "offset": 141}, "28": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appropriazione", "dep_label": "obj", "offset": 146}, "29": {"string": "appropriazione", "lemma": "appropriazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 148}, "30": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "libert\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "31": {"string": "libert\u00e0", "lemma": "libert\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appropriazione", "dep_label": "obj", "offset": 169}, "32": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell&apos", "dep_label": "conj", "offset": 177}, "33": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "naturalista", "dep_label": "appos", "offset": 179}, "34": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "35": {"string": "amore", "lemma": "amore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amore", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amore", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}}, "ptText": "a ilustra\u00e7\u00e3o junta d\u00e1 uma ajuda : um trabalho que pode ser inscrito numa linha de redescoberta da figura\u00e7\u00e3o , n\u00e3o naturalista , de apropria\u00e7\u00e3o da liberdade e do humor . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilustra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "ilustra\u00e7\u00e3o", "lemma": "ilustra\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "junta", "lemma": "junto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ilustra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "d\u00e1", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ajuda", "dep_label": "obj", "offset": 22}, "5": {"string": "ajuda", "lemma": "ajudar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "7": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalho", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "8": {"string": "trabalho", "lemma": "trabalhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "9": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 46}, "10": {"string": "pode", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalho", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "11": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inscrito", "dep_label": "xcomp", "offset": 55}, "12": {"string": "inscrito", "lemma": "inscrever", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 59}, "13": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obl", "offset": 68}, "14": {"string": "linha", "lemma": "linha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inscrito", "dep_label": "xcomp", "offset": 73}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "redescoberta", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "16": {"string": "redescoberta", "lemma": "redescoberto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obl", "offset": 82}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "figura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "18": {"string": "figura\u00e7\u00e3o", "lemma": "figura\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redescoberta", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "naturalista", "dep_label": "amod", "offset": 108}, "20": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "naturalista", "dep_label": "amod", "offset": 110}, "21": {"string": "naturalista", "lemma": "naturalista", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apropria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "23": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apropria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "24": {"string": "apropria\u00e7\u00e3o", "lemma": "apropria\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linha", "dep_label": "obl", "offset": 131}, "25": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberdade", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "26": {"string": "liberdade", "lemma": "liberdade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apropria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "humor", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "28": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "humor", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "29": {"string": "humor", "lemma": "humor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberdade", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "31": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 169}}, "relations": [{"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "A ilustra\u00e7\u00e3o junta", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "l \u2019 illustrazione aiuta", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "d\u00e1 uma ajuda", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "aiuta a farvi", "id_tokens": [23, 24, 25]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "numa linha de redescoberta da figura\u00e7\u00e3o , n\u00e3o naturalista , de apropria\u00e7\u00e3o da liberdade e do humor", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "inserisce nella linea di riscoperta della figurazione , non naturalista , dell \u2019 appropriazione della libert\u00e0 e dell&apos; amore", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pode ser inscrito", "id_tokens": [10, 11, 12]}, "it": {"text": "inserisce", "id_tokens": [67]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pode ser inscrito", "id_tokens": [10, 11, 12]}, "it": {"text": "inserisce", "id_tokens": [67]}}}]}, "sentences_6": {"itText": "NULL in effetti , l \u2019 umore \u00e8 uno degli elementi fondamentali che contraddistinguono quest \u2019 esposizione e , anche nella crudezza , il sorriso con cui ci ritrae \u00e8 una denuncia spietata . avvicinandosi al gesto istintivo e infantile , il disegno evita l \u2019 illustrazione , si smarca con una finta dei valori decorativi che occupano il 90 per cento dei quadri che si vedono in giro , diventa uno specchio in cui maria beatriz ci deforma per farci vedere meglio e per ridere di noi stessi ( perch\u00e9 di questo si tratta , il proselitismo lo lasciamo per", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "effetti", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "effetti", "lemma": "effetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "umore", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "5": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "umore", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "6": {"string": "umore", "lemma": "umore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "7": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "8": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "9": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "10": {"string": "elementi", "lemma": "elemento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "11": {"string": "fondamentali", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "12": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contraddistinguono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 62}, "13": {"string": "contraddistinguono", "lemma": "contraddistinguere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "14": {"string": "quest", "lemma": "quest", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 85}, "15": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposizione", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "16": {"string": "esposizione", "lemma": "esposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contraddistinguono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 93}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denuncia", "dep_label": "conj", "offset": 105}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crudezza", "dep_label": "obl", "offset": 107}, "19": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crudezza", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "20": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crudezza", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "21": {"string": "crudezza", "lemma": "crudezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denuncia", "dep_label": "conj", "offset": 121}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorriso", "dep_label": "conj", "offset": 130}, "23": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sorriso", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "24": {"string": "sorriso", "lemma": "sorriso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crudezza", "dep_label": "obl", "offset": 135}, "25": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "26": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritrae", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 147}, "27": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritrae", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 151}, "28": {"string": "ritrae", "lemma": "ritrarre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorriso", "dep_label": "conj", "offset": 154}, "29": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denuncia", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "30": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "denuncia", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "31": {"string": "denuncia", "lemma": "denuncia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "32": {"string": "spietata", "lemma": "spietato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denuncia", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "34": {"string": "avvicinandosi", "lemma": "avvicinare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evita", "dep_label": "advcl", "offset": 187}, "35": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gesto", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "36": {"string": "gesto", "lemma": "gesto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvicinandosi", "dep_label": "advcl", "offset": 204}, "37": {"string": "istintivo", "lemma": "istintivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gesto", "dep_label": "obl", "offset": 210}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "infantile", "dep_label": "conj", "offset": 220}, "39": {"string": "infantile", "lemma": "infantile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istintivo", "dep_label": "amod", "offset": 222}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvicinandosi", "dep_label": "advcl", "offset": 232}, "41": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disegno", "dep_label": "nsubj", "offset": 234}, "42": {"string": "disegno", "lemma": "disegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evita", "dep_label": "advcl", "offset": 237}, "43": {"string": "evita", "lemma": "evitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventa", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "44": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "illustrazione", "dep_label": "obj", "offset": 251}, "45": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "illustrazione", "dep_label": "obj", "offset": 253}, "46": {"string": "illustrazione", "lemma": "illustrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evita", "dep_label": "advcl", "offset": 255}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evita", "dep_label": "advcl", "offset": 269}, "48": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "smarca", "dep_label": "conj", "offset": 271}, "49": {"string": "smarca", "lemma": "smarcare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evita", "dep_label": "advcl", "offset": 274}, "50": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "finta", "dep_label": "obl", "offset": 281}, "51": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "finta", "dep_label": "obl", "offset": 285}, "52": {"string": "finta", "lemma": "finta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "smarca", "dep_label": "conj", "offset": 289}, "53": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valori", "dep_label": "nmod", "offset": 295}, "54": {"string": "valori", "lemma": "valore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finta", "dep_label": "obl", "offset": 299}, "55": {"string": "decorativi", "lemma": "decorativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valori", "dep_label": "nmod", "offset": 306}, "56": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occupano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 317}, "57": {"string": "occupano", "lemma": "occupare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valori", "dep_label": "nmod", "offset": 321}, "58": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "90", "dep_label": "obl", "offset": 330}, "59": {"string": "90", "lemma": "90", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occupano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 333}, "60": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cento", "dep_label": "nummod", "offset": 336}, "61": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "90", "dep_label": "obl", "offset": 340}, "62": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quadri", "dep_label": "nmod", "offset": 346}, "63": {"string": "quadri", "lemma": "quadro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "90", "dep_label": "obl", "offset": 350}, "64": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vedono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 357}, "65": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vedono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 361}, "66": {"string": "vedono", "lemma": "vedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quadri", "dep_label": "nmod", "offset": 364}, "67": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giro", "dep_label": "obl", "offset": 371}, "68": {"string": "giro", "lemma": "giro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vedono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 374}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evita", "dep_label": "advcl", "offset": 379}, "70": {"string": "diventa", "lemma": "diventare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diventa", "dep_label": "ROOT", "offset": 381}, "71": {"string": "uno", "lemma": "un", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "specchio", "dep_label": "nsubj", "offset": 389}, "72": {"string": "specchio", "lemma": "specchio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventa", "dep_label": "ROOT", "offset": 393}, "73": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 402}, "74": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beatriz", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 405}, "75": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "beatriz", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 409}, "76": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "specchio", "dep_label": "nsubj", "offset": 415}, "77": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deforma", "dep_label": "obj", "offset": 423}, "78": {"string": "deforma", "lemma": "deformare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "beatriz", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 426}, "79": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vedere", "dep_label": "advcl", "offset": 434}, "80": {"string": "farci", "lemma": "fare", "pos": "VM_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vedere", "dep_label": "advcl", "offset": 438}, "81": {"string": "vedere", "lemma": "vedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deforma", "dep_label": "obj", "offset": 444}, "82": {"string": "meglio", "lemma": "meglio", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vedere", "dep_label": "advcl", "offset": 451}, "83": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ridere", "dep_label": "conj", "offset": 458}, "84": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ridere", "dep_label": "conj", "offset": 460}, "85": {"string": "ridere", "lemma": "ridere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vedere", "dep_label": "advcl", "offset": 464}, "86": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noi", "dep_label": "obl", "offset": 471}, "87": {"string": "noi", "lemma": "noi", "pos": "PE", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ridere", "dep_label": "conj", "offset": 474}, "88": {"string": "stessi", "lemma": "stesso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noi", "dep_label": "obl", "offset": 478}, "89": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 485}, "90": {"string": "perch\u00e9", "lemma": "perch\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 487}, "91": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questo", "dep_label": "obl", "offset": 494}, "92": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 497}, "93": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 504}, "94": {"string": "tratta", "lemma": "trattare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deforma", "dep_label": "obj", "offset": 507}, "95": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 514}, "96": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proselitismo", "dep_label": "nsubj", "offset": 516}, "97": {"string": "proselitismo", "lemma": "proselitismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lasciamo", "dep_label": "conj", "offset": 519}, "98": {"string": "lo", "lemma": "lo", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lasciamo", "dep_label": "conj", "offset": 532}, "99": {"string": "lasciamo", "lemma": "lasciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "advcl", "offset": 535}, "100": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diventa", "dep_label": "ROOT", "offset": 544}}, "ptText": "o humor \u00e9 , de facto , tra\u00e7o fundamental desta exposi\u00e7\u00e3o , mesmo quando , na sua crueza , o riso com que nos retrata \u00e9 violenta denuncia . pr\u00f3ximo do gesto instintivo , infantil , o desenho evita a ilustra\u00e7\u00e3o , faz uma finta aos valores decorativos que ocupam 90 por cento dos pap\u00e9is pintados que por a\u00ed se mostram , torna -se um espelho onde maria beatriz nos deforma para nos vermos melhor e para gozarmos ( disso se trata , o proselitismo anda por outras paragens ) . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "humor", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "humor", "lemma": "humor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "5": {"string": "facto", "lemma": "facto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "7": {"string": "tra\u00e7o", "lemma": "tra\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "8": {"string": "fundamental", "lemma": "fundamental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "9": {"string": "desta", "lemma": "desta", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "10": {"string": "exposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "exposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quando", "dep_label": "advmod", "offset": 57}, "12": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quando", "dep_label": "advmod", "offset": 59}, "13": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "violenta", "dep_label": "advcl", "offset": 65}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quando", "dep_label": "advmod", "offset": 72}, "15": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crueza", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "16": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crueza", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "17": {"string": "crueza", "lemma": "crueza", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "violenta", "dep_label": "advcl", "offset": 81}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crueza", "dep_label": "obl", "offset": 88}, "19": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riso", "dep_label": "nsubj", "offset": 90}, "20": {"string": "riso", "lemma": "riso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "violenta", "dep_label": "advcl", "offset": 92}, "21": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "22": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retrata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 101}, "23": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retrata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 105}, "24": {"string": "retrata", "lemma": "retratar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riso", "dep_label": "nsubj", "offset": 109}, "25": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "violenta", "dep_label": "advcl", "offset": 117}, "26": {"string": "violenta", "lemma": "violento", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "27": {"string": "denuncia", "lemma": "denunciar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "violenta", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tra\u00e7o", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "29": {"string": "pr\u00f3ximo", "lemma": "pr\u00f3ximo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "30": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gesto", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "31": {"string": "gesto", "lemma": "gesto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pr\u00f3ximo", "dep_label": "advmod", "offset": 150}, "32": {"string": "instintivo", "lemma": "instintivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gesto", "dep_label": "obl", "offset": 156}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "infantil", "dep_label": "amod", "offset": 167}, "34": {"string": "infantil", "lemma": "infantil", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gesto", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desenho", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "36": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenho", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "37": {"string": "desenho", "lemma": "desenhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gesto", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "38": {"string": "evita", "lemma": "evitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desenho", "dep_label": "conj", "offset": 190}, "39": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilustra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 196}, "40": {"string": "ilustra\u00e7\u00e3o", "lemma": "ilustra\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evita", "dep_label": "amod", "offset": 198}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desenho", "dep_label": "conj", "offset": 209}, "42": {"string": "faz", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "43": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "finta", "dep_label": "obj", "offset": 215}, "44": {"string": "finta", "lemma": "finto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "45": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valores", "dep_label": "nmod", "offset": 225}, "46": {"string": "valores", "lemma": "valorar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finta", "dep_label": "obj", "offset": 229}, "47": {"string": "decorativos", "lemma": "decorativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valores", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "48": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocupam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 249}, "49": {"string": "ocupam", "lemma": "ocupar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valores", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "50": {"string": "90", "lemma": "90", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "obj", "offset": 260}, "51": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocupam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 263}, "52": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "obj", "offset": 267}, "53": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pap\u00e9is", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "54": {"string": "pap\u00e9is", "lemma": "papel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "obj", "offset": 277}, "55": {"string": "pintados", "lemma": "pintar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pap\u00e9is", "dep_label": "nmod", "offset": 284}, "56": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 293}, "57": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a\u00ed", "dep_label": "advmod", "offset": 297}, "58": {"string": "a\u00ed", "lemma": "a\u00ed", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 301}, "59": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 304}, "60": {"string": "mostram", "lemma": "mostrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valores", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "torna", "dep_label": "parataxis", "offset": 315}, "62": {"string": "torna", "lemma": "tornar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 317}, "63": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "torna", "dep_label": "parataxis", "offset": 323}, "64": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espelho", "dep_label": "xcomp", "offset": 327}, "65": {"string": "espelho", "lemma": "espelhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "torna", "dep_label": "parataxis", "offset": 330}, "66": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 338}, "67": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espelho", "dep_label": "xcomp", "offset": 343}, "68": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 349}, "69": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deforma", "dep_label": "obl", "offset": 357}, "70": {"string": "deforma", "lemma": "deformar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 361}, "71": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vermos", "dep_label": "advcl", "offset": 369}, "72": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vermos", "dep_label": "advcl", "offset": 374}, "73": {"string": "vermos", "lemma": "ver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 378}, "74": {"string": "melhor", "lemma": "melhor", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vermos", "dep_label": "advcl", "offset": 385}, "75": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gozarmos", "dep_label": "conj", "offset": 392}, "76": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gozarmos", "dep_label": "conj", "offset": 394}, "77": {"string": "gozarmos", "lemma": "gozar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "melhor", "dep_label": "xcomp", "offset": 399}, "78": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 408}, "79": {"string": "disso", "lemma": "disso", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 410}, "80": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 416}, "81": {"string": "trata", "lemma": "tratar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espelho", "dep_label": "xcomp", "offset": 419}, "82": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 425}, "83": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proselitismo", "dep_label": "nsubj", "offset": 427}, "84": {"string": "proselitismo", "lemma": "proselitismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anda", "dep_label": "ccomp", "offset": 429}, "85": {"string": "anda", "lemma": "andar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "torna", "dep_label": "parataxis", "offset": 442}, "86": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paragens", "dep_label": "obl", "offset": 447}, "87": {"string": "outras", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paragens", "dep_label": "obl", "offset": 451}, "88": {"string": "paragens", "lemma": "paragem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anda", "dep_label": "ccomp", "offset": 458}, "89": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 467}, "90": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 469}, "91": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 471}}, "relations": [{"id": "R26", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "nos", "id_tokens": [72]}, "it": {"text": "ci", "id_tokens": [151]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "retrata", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "ritrae", "id_tokens": [154]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o desenho", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "il disegno", "id_tokens": [234, 235]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "evita", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "evita", "id_tokens": [245]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a ilustra\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "l \u2019 illustrazione", "id_tokens": [251, 252, 253]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "evita", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "evita", "id_tokens": [245]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o desenho", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "il disegno", "id_tokens": [234, 235]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "faz uma finta", "id_tokens": [42, 43, 44]}, "it": {"text": "smarca con una finta", "id_tokens": [274, 275, 276, 277]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "aos valores decorativos que ocupam 90 por cento dos pap\u00e9is pintados que por a\u00ed se mostram", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60]}, "it": {"text": "smarca con una finta dei valori decorativi che occupano il 90 per cento dei quadri che si vedono in giro ,", "id_tokens": [274, 275, 276, 277, 278, 279, 280, 281, 282, 283, 284, 285, 286, 287, 288, 289, 290, 291, 292, 293, 294]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "faz uma finta", "id_tokens": [42, 43, 44]}, "it": {"text": "smarca con una finta", "id_tokens": [274, 275, 276, 277]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [56]}, "it": {"text": "cui", "id_tokens": [147]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se mostram", "id_tokens": [59, 60]}, "it": {"text": "si vedono", "id_tokens": [361, 362]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "por a\u00ed", "id_tokens": [57, 58]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se mostram", "id_tokens": [59, 60]}, "it": {"text": "si vedono", "id_tokens": [361, 362]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [66]}, "it": {"text": "cui", "id_tokens": [147]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deforma", "id_tokens": [70]}, "it": {"text": "deforma", "id_tokens": [426]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "nos", "id_tokens": [72]}, "it": {"text": "ci", "id_tokens": [151]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deforma", "id_tokens": [70]}, "it": {"text": "deforma", "id_tokens": [426]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Beatriz", "id_tokens": [67, 68]}, "it": {"text": "maria beatriz", "id_tokens": [409, 410]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deforma", "id_tokens": [70]}, "it": {"text": "deforma", "id_tokens": [426]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para nos vermos melhor e para gozarmos", "id_tokens": [71, 72, 73, 74, 75, 76, 77]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deforma", "id_tokens": [70]}, "it": {"text": "deforma", "id_tokens": [426]}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "nos", "id_tokens": [72]}, "it": {"text": "ci", "id_tokens": [151]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vermos melhor", "id_tokens": [73, 74]}, "it": {"text": "farci vedere meglio", "id_tokens": [438, 439, 440]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "nos", "id_tokens": [72]}, "it": {"text": "ci", "id_tokens": [151]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vermos melhor", "id_tokens": [73, 74]}, "it": {"text": "farci vedere meglio", "id_tokens": [438, 439, 440]}}}]}, "sentences_7": {"itText": "NULL nello spazio della galleria di arte moderna del snba , sorgono anche oggetti , figure tagliate e dipinte , oggetti reali - che elevano alla terza dimensione il linguaggio personale e ludico dei disegni di maria beatriz . prendendo alcune poesie di almada negreiros , rimangono ( speriamo che restino , che non tornino in olanda ) come figurazioni indispensabili del nostro immaginario .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nello", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "spazio", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "spazio", "lemma": "spazio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorgono", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "galleria", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "4": {"string": "galleria", "lemma": "galleria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spazio", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "5": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "6": {"string": "arte", "lemma": "arte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "galleria", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "7": {"string": "moderna", "lemma": "moderno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "8": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "snba", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "9": {"string": "snba", "lemma": "snba", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "galleria", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spazio", "dep_label": "obl", "offset": 58}, "11": {"string": "sorgono", "lemma": "sorgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorgono", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "12": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "obj", "offset": 68}, "13": {"string": "oggetti", "lemma": "oggetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorgono", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figure", "dep_label": "conj", "offset": 82}, "15": {"string": "figure", "lemma": "figura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "obj", "offset": 84}, "16": {"string": "tagliate", "lemma": "tagliato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figure", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipinte", "dep_label": "conj", "offset": 100}, "18": {"string": "dipinte", "lemma": "dipinto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tagliate", "dep_label": "amod", "offset": 102}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "conj", "offset": 110}, "20": {"string": "oggetti", "lemma": "oggetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "obj", "offset": 112}, "21": {"string": "reali", "lemma": "reale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "22": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "obj", "offset": 126}, "23": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elevano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 128}, "24": {"string": "elevano", "lemma": "elevare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetti", "dep_label": "obj", "offset": 132}, "25": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimensione", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "26": {"string": "terza", "lemma": "terzo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensione", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "27": {"string": "dimensione", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elevano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 151}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linguaggio", "dep_label": "obj", "offset": 162}, "29": {"string": "linguaggio", "lemma": "linguaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elevano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 165}, "30": {"string": "personale", "lemma": "personale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linguaggio", "dep_label": "obj", "offset": 176}, "31": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ludico", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "32": {"string": "ludico", "lemma": "ludico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "personale", "dep_label": "amod", "offset": 188}, "33": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "34": {"string": "disegni", "lemma": "disegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linguaggio", "dep_label": "obj", "offset": 199}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "36": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "37": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disegni", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorgono", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "39": {"string": "prendendo", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "40": {"string": "alcune", "lemma": "alcun", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poesie", "dep_label": "obj", "offset": 236}, "41": {"string": "poesie", "lemma": "poesia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prendendo", "dep_label": "advcl", "offset": 243}, "42": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "almada", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "43": {"string": "almada", "lemma": "almada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poesie", "dep_label": "obj", "offset": 253}, "44": {"string": "negreiros", "lemma": "negreiros", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "almada", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poesie", "dep_label": "obj", "offset": 270}, "46": {"string": "rimangono", "lemma": "rimanere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 272}, "47": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "speriamo", "dep_label": "advcl", "offset": 282}, "48": {"string": "speriamo", "lemma": "sperare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "49": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "restino", "dep_label": "ccomp", "offset": 293}, "50": {"string": "restino", "lemma": "restare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "speriamo", "dep_label": "advcl", "offset": 297}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restino", "dep_label": "ccomp", "offset": 305}, "52": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tornino", "dep_label": "ccomp", "offset": 307}, "53": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tornino", "dep_label": "ccomp", "offset": 311}, "54": {"string": "tornino", "lemma": "tornare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restino", "dep_label": "ccomp", "offset": 315}, "55": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "olanda", "dep_label": "obl", "offset": 323}, "56": {"string": "olanda", "lemma": "olanda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornino", "dep_label": "ccomp", "offset": 326}, "57": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "speriamo", "dep_label": "advcl", "offset": 333}, "58": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "figurazioni", "dep_label": "obl", "offset": 335}, "59": {"string": "figurazioni", "lemma": "figurazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 340}, "60": {"string": "indispensabili", "lemma": "indispensabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figurazioni", "dep_label": "obl", "offset": 352}, "61": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "immaginario", "dep_label": "nmod", "offset": 367}, "62": {"string": "nostro", "lemma": "nostro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "immaginario", "dep_label": "nmod", "offset": 371}, "63": {"string": "immaginario", "lemma": "immaginario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figurazioni", "dep_label": "obl", "offset": 378}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 390}}, "ptText": "v\u00e1rios objectos - figuras recortadas e pintadas , objectos reais - surgem tamb\u00e9m no espa\u00e7o da galeria de arte moderna da snba e prolongam a tr\u00eas dimens\u00f5es a linguagem pessoal e l\u00fadica dos desenhos da maria beatriz . tomados alguns a poemas de almada negreiros , eles ficam ( esperemos que fiquem , que n\u00e3o regressem \u00e0 holanda ) como figura\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis do nosso imagin\u00e1rio . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "v\u00e1rios", "lemma": "v\u00e1rio", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "objectos", "lemma": "objecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surgem", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "2": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figuras", "dep_label": "conj", "offset": 16}, "3": {"string": "figuras", "lemma": "figurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "4": {"string": "recortadas", "lemma": "recortar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figuras", "dep_label": "conj", "offset": 26}, "5": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pintadas", "dep_label": "conj", "offset": 37}, "6": {"string": "pintadas", "lemma": "pintar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recortadas", "dep_label": "acl", "offset": 39}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "conj", "offset": 48}, "8": {"string": "objectos", "lemma": "objecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "nsubj", "offset": 50}, "9": {"string": "reais", "lemma": "real", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "conj", "offset": 59}, "10": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectos", "dep_label": "nsubj", "offset": 65}, "11": {"string": "surgem", "lemma": "surgir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surgem", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "12": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7o", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "13": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7o", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "14": {"string": "espa\u00e7o", "lemma": "espa\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surgem", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "galeria", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "16": {"string": "galeria", "lemma": "galeria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7o", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "18": {"string": "arte", "lemma": "arte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "galeria", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "19": {"string": "moderna", "lemma": "moderno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "20": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "snba", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "21": {"string": "snba", "lemma": "snba", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arte", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prolongam", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "23": {"string": "prolongam", "lemma": "prolongar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surgem", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "24": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimens\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 138}, "25": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimens\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "26": {"string": "dimens\u00f5es", "lemma": "dimens\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongam", "dep_label": "conj", "offset": 145}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linguagem", "dep_label": "nsubj", "offset": 155}, "28": {"string": "linguagem", "lemma": "linguagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surgem", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "29": {"string": "pessoal", "lemma": "pessoal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linguagem", "dep_label": "nsubj", "offset": 167}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00fadica", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "31": {"string": "l\u00fadica", "lemma": "l\u00fadico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoal", "dep_label": "amod", "offset": 177}, "32": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desenhos", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "33": {"string": "desenhos", "lemma": "desenho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linguagem", "dep_label": "nsubj", "offset": 188}, "34": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "35": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desenhos", "dep_label": "nmod", "offset": 200}, "36": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surgem", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "38": {"string": "tomados", "lemma": "tomar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficam", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "39": {"string": "alguns", "lemma": "algum", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tomados", "dep_label": "advcl", "offset": 224}, "40": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poemas", "dep_label": "obj", "offset": 231}, "41": {"string": "poemas", "lemma": "poema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tomados", "dep_label": "advcl", "offset": 233}, "42": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "almada", "dep_label": "acl", "offset": 240}, "43": {"string": "almada", "lemma": "almada", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poemas", "dep_label": "obj", "offset": 243}, "44": {"string": "negreiros", "lemma": "negreiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "almada", "dep_label": "acl", "offset": 250}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tomados", "dep_label": "advcl", "offset": 260}, "46": {"string": "eles", "lemma": "ele", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ficam", "dep_label": "ROOT", "offset": 262}, "47": {"string": "ficam", "lemma": "ficar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficam", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}, "48": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperemos", "dep_label": "parataxis", "offset": 273}, "49": {"string": "esperemos", "lemma": "esperar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficam", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}, "50": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiquem", "dep_label": "ccomp", "offset": 285}, "51": {"string": "fiquem", "lemma": "ficar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperemos", "dep_label": "parataxis", "offset": 289}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressem", "dep_label": "dep", "offset": 296}, "53": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regressem", "dep_label": "dep", "offset": 298}, "54": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regressem", "dep_label": "dep", "offset": 302}, "55": {"string": "regressem", "lemma": "regressar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperemos", "dep_label": "parataxis", "offset": 306}, "56": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "holanda", "dep_label": "obl", "offset": 316}, "57": {"string": "holanda", "lemma": "holanda", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressem", "dep_label": "dep", "offset": 318}, "58": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressem", "dep_label": "dep", "offset": 326}, "59": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "figura\u00e7\u00f5es", "dep_label": "dep", "offset": 328}, "60": {"string": "figura\u00e7\u00f5es", "lemma": "figura\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperemos", "dep_label": "parataxis", "offset": 333}, "61": {"string": "indispens\u00e1veis", "lemma": "indispens\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figura\u00e7\u00f5es", "dep_label": "dep", "offset": 344}, "62": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imagin\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 359}, "63": {"string": "nosso", "lemma": "nosso", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imagin\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 362}, "64": {"string": "imagin\u00e1rio", "lemma": "imagin\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figura\u00e7\u00f5es", "dep_label": "dep", "offset": 368}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficam", "dep_label": "ROOT", "offset": 379}, "66": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 381}}, "relations": [{"id": "R41", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "figuras", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "figure", "id_tokens": [84]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recortadas", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "tagliate", "id_tokens": [91]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "figuras", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "figure", "id_tokens": [84]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pintadas", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "dipinte", "id_tokens": [102]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "V\u00e1rios objectos", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "surgem", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "sorgono", "id_tokens": [60]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no espa\u00e7o da Galeria de Arte Moderna da SNBA", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "nello spazio della galleria di arte moderna del snba", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "surgem", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "sorgono", "id_tokens": [60]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "V\u00e1rios objectos", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prolongam", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "snba", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "a tr\u00eas dimens\u00f5es", "id_tokens": [24, 25, 26]}, "it": {"text": "snba", "id_tokens": [53]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prolongam", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "snba", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a linguagem pessoal e l\u00fadica dos desenhos da Maria Beatriz", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prolongam", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "snba", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "\u00e0 Holanda", "id_tokens": [56, 57]}, "it": {"text": "olanda", "id_tokens": [326]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o regressem", "id_tokens": [54, 55]}, "it": {"text": "non tornino", "id_tokens": [311, 312]}}}]}, "sentences_8": {"itText": "NULL attenzione , maria beatriz non fa concessioni , non illustra , non decora ; i suoi pezzi esigono la disponibilit\u00e0 a sorprendersi , per accettarlo da ci\u00f2 che \u00e8 semplice e quindi misterioso .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "attenzione", "lemma": "attenzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "3": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "4": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "6": {"string": "fa", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "7": {"string": "concessioni", "lemma": "concessione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "illustra", "dep_label": "conj", "offset": 51}, "9": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "illustra", "dep_label": "conj", "offset": 53}, "10": {"string": "illustra", "lemma": "illustrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decora", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "12": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decora", "dep_label": "conj", "offset": 68}, "13": {"string": "decora", "lemma": "decorare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "14": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fa", "dep_label": "ROOT", "offset": 79}, "15": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pezzi", "dep_label": "nsubj", "offset": 81}, "16": {"string": "suoi", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pezzi", "dep_label": "nsubj", "offset": 83}, "17": {"string": "pezzi", "lemma": "pezzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esigono", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "18": {"string": "esigono", "lemma": "esigere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esigono", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "19": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disponibilit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 102}, "20": {"string": "disponibilit\u00e0", "lemma": "disponibilit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esigono", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "21": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sorprendersi", "dep_label": "acl", "offset": 119}, "22": {"string": "sorprendersi", "lemma": "sorprendersi", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disponibilit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esigono", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "24": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accettarlo", "dep_label": "advcl", "offset": 136}, "25": {"string": "accettarlo", "lemma": "accettare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esigono", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "26": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 151}, "27": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettarlo", "dep_label": "advcl", "offset": 154}, "28": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semplice", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 158}, "29": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semplice", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "30": {"string": "semplice", "lemma": "semplice", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "31": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misterioso", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "32": {"string": "quindi", "lemma": "quindi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misterioso", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "33": {"string": "misterioso", "lemma": "misterioso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semplice", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 182}, "34": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esigono", "dep_label": "ROOT", "offset": 193}}, "ptText": "aten\u00e7\u00e3o , maria beatriz n\u00e3o faz concess\u00f5es , n\u00e3o ilustra , n\u00e3o decora ; as suas pe\u00e7as exigem a disponibilidade para a surpresa , para o aceitar do que \u00e9 simples e por isso misterioso . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "aten\u00e7\u00e3o", "lemma": "aten\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "conj", "offset": 8}, "2": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aten\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "3": {"string": "beatriz", "lemma": "beatriz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "conj", "offset": 16}, "4": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "5": {"string": "faz", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "concess\u00f5es", "lemma": "concess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ilustra", "dep_label": "conj", "offset": 43}, "8": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilustra", "dep_label": "conj", "offset": 45}, "9": {"string": "ilustra", "lemma": "ilustrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decora", "dep_label": "conj", "offset": 57}, "11": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decora", "dep_label": "conj", "offset": 59}, "12": {"string": "decora", "lemma": "decorar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "13": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigem", "dep_label": "conj", "offset": 70}, "14": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pe\u00e7as", "dep_label": "nsubj", "offset": 72}, "15": {"string": "suas", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pe\u00e7as", "dep_label": "nsubj", "offset": 75}, "16": {"string": "pe\u00e7as", "lemma": "pedir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigem", "dep_label": "conj", "offset": 80}, "17": {"string": "exigem", "lemma": "exigir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disponibilidade", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "19": {"string": "disponibilidade", "lemma": "disponibilidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigem", "dep_label": "conj", "offset": 95}, "20": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "surpresa", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "21": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "surpresa", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "22": {"string": "surpresa", "lemma": "surpreso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disponibilidade", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aceitar", "dep_label": "advcl", "offset": 127}, "24": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aceitar", "dep_label": "advcl", "offset": 129}, "25": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aceitar", "dep_label": "advcl", "offset": 134}, "26": {"string": "aceitar", "lemma": "aceitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigem", "dep_label": "conj", "offset": 136}, "27": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simples", "dep_label": "ccomp", "offset": 144}, "28": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "do", "dep_label": "mark", "offset": 147}, "29": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simples", "dep_label": "ccomp", "offset": 151}, "30": {"string": "simples", "lemma": "simples", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aceitar", "dep_label": "advcl", "offset": 153}, "31": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "isso", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "32": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "isso", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "33": {"string": "isso", "lemma": "isso", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simples", "dep_label": "ccomp", "offset": 167}, "34": {"string": "misterioso", "lemma": "misterioso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isso", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faz", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "36": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 185}}, "relations": [{"id": "R49", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Beatriz", "id_tokens": [2, 3]}, "it": {"text": "maria beatriz", "id_tokens": [18, 19]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o faz concess\u00f5es", "id_tokens": [4, 5, 6]}, "it": {"text": "non fa concessioni", "id_tokens": [32, 33, 34]}}}, {"id": "R50", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Beatriz", "id_tokens": [2, 3]}, "it": {"text": "maria beatriz", "id_tokens": [18, 19]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o ilustra", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Maria Beatriz", "id_tokens": [2, 3]}, "it": {"text": "maria beatriz", "id_tokens": [18, 19]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o decora", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "non decora", "id_tokens": [68, 69]}}}]}}