{"sentences_0": {"itText": "NULL la polizia ha fatto chiudere ieri un supermercato nel quartiere bianco di kirkwood , poich\u00e9 il proprietario \u00e8 sposato con una donna di colore .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polizia", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "polizia", "lemma": "polizia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "5": {"string": "chiudere", "lemma": "chiudere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiudere", "dep_label": "ccomp", "offset": 34}, "7": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supermercato", "dep_label": "obj", "offset": 39}, "8": {"string": "supermercato", "lemma": "supermercato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiudere", "dep_label": "ccomp", "offset": 42}, "9": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quartiere", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "10": {"string": "quartiere", "lemma": "quartiere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiudere", "dep_label": "ccomp", "offset": 59}, "11": {"string": "bianco", "lemma": "bianco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quartiere", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kirkwood", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "13": {"string": "kirkwood", "lemma": "kirkwood", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quartiere", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiudere", "dep_label": "ccomp", "offset": 88}, "15": {"string": "poich\u00e9", "lemma": "poich\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sposato", "dep_label": "advcl", "offset": 90}, "16": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proprietario", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 97}, "17": {"string": "proprietario", "lemma": "proprietario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sposato", "dep_label": "advcl", "offset": 100}, "18": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sposato", "dep_label": "advcl", "offset": 113}, "19": {"string": "sposato", "lemma": "sposare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiudere", "dep_label": "ccomp", "offset": 115}, "20": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "donna", "dep_label": "obl", "offset": 123}, "21": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "donna", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "22": {"string": "donna", "lemma": "donna", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sposato", "dep_label": "advcl", "offset": 131}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colore", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "24": {"string": "colore", "lemma": "colore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "donna", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}}, "ptText": "a pol\u00edcia encerrou ontem um supermercado num bairro branco de kirkwood por o propriet\u00e1rio ser casado com uma mulher de cor . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edcia", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "pol\u00edcia", "lemma": "pol\u00edcia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "encerrou", "lemma": "encerrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supermercado", "dep_label": "obj", "offset": 25}, "5": {"string": "supermercado", "lemma": "supermercado", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "num", "lemma": "num", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bairro", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "7": {"string": "bairro", "lemma": "bairro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "8": {"string": "branco", "lemma": "branco", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bairro", "dep_label": "obl", "offset": 52}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kirkwood", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "10": {"string": "kirkwood", "lemma": "kirkwood", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bairro", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "11": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propriet\u00e1rio", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "12": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propriet\u00e1rio", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "13": {"string": "propriet\u00e1rio", "lemma": "propriet\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "14": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casado", "dep_label": "xcomp", "offset": 90}, "15": {"string": "casado", "lemma": "casar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "16": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mulher", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "17": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mulher", "dep_label": "obl", "offset": 105}, "18": {"string": "mulher", "lemma": "mulher", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casado", "dep_label": "xcomp", "offset": 109}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cor", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "20": {"string": "cor", "lemma": "cor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mulher", "dep_label": "obl", "offset": 119}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerrou", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "22": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 125}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "A POL\u00cdCIA", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "la polizia", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ENCERROU", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "chiudere", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [34]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ENCERROU", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "chiudere", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um supermercado", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "un supermercato", "id_tokens": [39, 40]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ENCERROU", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "chiudere", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "num bairro branco de Kirkwood", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "nel quartiere bianco di kirkwood", "id_tokens": [55, 56, 57, 58, 59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ENCERROU", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "chiudere", "id_tokens": [25]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL il provvedimento arriva il giorno dopo esser state annunciate in parlamento dal presidente sudafricano una serie di misure contro la segregazione razziale , da lui definita \u00ab obsoleta \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provvedimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "provvedimento", "lemma": "provvedimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "arriva", "lemma": "arrivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "5": {"string": "giorno", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "6": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "7": {"string": "esser", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "advcl", "offset": 44}, "8": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "advcl", "offset": 50}, "9": {"string": "annunciate", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "10": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 67}, "11": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "advcl", "offset": 70}, "12": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 81}, "13": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "advcl", "offset": 85}, "14": {"string": "sudafricano", "lemma": "sudafricano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 96}, "15": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 108}, "16": {"string": "serie", "lemma": "serie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "advcl", "offset": 112}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "18": {"string": "misure", "lemma": "misura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 121}, "19": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segregazione", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "20": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segregazione", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "21": {"string": "segregazione", "lemma": "segregazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "22": {"string": "razziale", "lemma": "razziale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segregazione", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "advcl", "offset": 160}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lui", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "25": {"string": "lui", "lemma": "lui", "pos": "PE", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definita", "dep_label": "advcl", "offset": 165}, "26": {"string": "definita", "lemma": "definire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "advcl", "offset": 169}, "27": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obsoleta", "dep_label": "xcomp", "offset": 178}, "28": {"string": "obsoleta", "lemma": "obsoleto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "definita", "dep_label": "advcl", "offset": 180}, "29": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obsoleta", "dep_label": "xcomp", "offset": 189}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arriva", "dep_label": "ROOT", "offset": 191}}, "ptText": "a medida surge um dia depois de o presidente sul-africano ter anunciado no parlamento uma s\u00e9rie de medidas contra a segrega\u00e7\u00e3o racial que disse \u00ab ultrapassada \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medida", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "medida", "lemma": "medir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surge", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "surge", "lemma": "surgir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surge", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "4": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surge", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "acl", "offset": 22}, "6": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "mark", "offset": 29}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 32}, "8": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "acl", "offset": 34}, "9": {"string": "sul-africano", "lemma": "sul-africano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 45}, "10": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "acl", "offset": 58}, "11": {"string": "anunciado", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "12": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 72}, "13": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "acl", "offset": 75}, "14": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e9rie", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "15": {"string": "s\u00e9rie", "lemma": "s\u00e9rie", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciado", "dep_label": "acl", "offset": 90}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "17": {"string": "medidas", "lemma": "medir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e9rie", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "18": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segrega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "19": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segrega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "20": {"string": "segrega\u00e7\u00e3o", "lemma": "segrega\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "21": {"string": "racial", "lemma": "racial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segrega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "22": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 134}, "23": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segrega\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "24": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultrapassada", "dep_label": "obj", "offset": 144}, "25": {"string": "ultrapassada", "lemma": "ultrapassar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 146}, "26": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultrapassada", "dep_label": "obj", "offset": 159}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "surge", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "28": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 163}}, "relations": [{"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "A medida", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "provvedimento", "id_tokens": [8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "surge", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "arriva", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Presidente sul-africano", "id_tokens": [7, 8, 9]}, "it": {"text": "presidente sudafricano", "id_tokens": [85, 86]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter anunciado", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "esser state annunciate", "id_tokens": [44, 45, 46]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no Parlamento", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "in parlamento", "id_tokens": [67, 68]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter anunciado", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "esser state annunciate", "id_tokens": [44, 45, 46]}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ultrapassada", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "obsoleta", "id_tokens": [180]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "definita", "id_tokens": [169]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [52]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [41]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL l \u2019 anno scorso , il presidente aveva abolito la legge che proibiva i matrimoni tra persone di razza diversa .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "3": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "4": {"string": "scorso", "lemma": "scorso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "6": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "7": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "8": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "9": {"string": "abolito", "lemma": "abolire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "10": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "obj", "offset": 51}, "11": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "12": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proibiva", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 60}, "13": {"string": "proibiva", "lemma": "proibire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "14": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matrimoni", "dep_label": "obj", "offset": 73}, "15": {"string": "matrimoni", "lemma": "matrimonio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibiva", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 75}, "16": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "obl", "offset": 85}, "17": {"string": "persone", "lemma": "persona", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proibiva", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 89}, "18": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "razza", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "19": {"string": "razza", "lemma": "razza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "20": {"string": "diversa", "lemma": "diverso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "razza", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolito", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}}, "ptText": "o ano passado o presidente aboliu a legisla\u00e7\u00e3o que proibia os casamentos de pessoas de ra\u00e7as diferentes . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboliu", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "passado", "lemma": "passar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 6}, "3": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "4": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboliu", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "5": {"string": "aboliu", "lemma": "abolir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboliu", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "6": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legisla\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "7": {"string": "legisla\u00e7\u00e3o", "lemma": "legisla\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboliu", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "8": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proibia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 47}, "9": {"string": "proibia", "lemma": "proibir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legisla\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 51}, "10": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casamentos", "dep_label": "obj", "offset": 59}, "11": {"string": "casamentos", "lemma": "casamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 62}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "13": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "casamentos", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ra\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "15": {"string": "ra\u00e7as", "lemma": "ra\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "16": {"string": "diferentes", "lemma": "diferente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ra\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "17": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboliu", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "18": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 106}}, "relations": [{"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a legisla\u00e7\u00e3o que proibia os casamentos de pessoas de ra\u00e7as diferentes", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "la legge che proibiva i matrimoni tra persone di razza diversa", "id_tokens": [51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aboliu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "abolito", "id_tokens": [43]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Presidente", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "il presidente", "id_tokens": [23, 24]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aboliu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "abolito", "id_tokens": [43]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "O ano passado", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "l \u2019 anno scorso", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aboliu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "abolito", "id_tokens": [43]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os casamentos de pessoas de ra\u00e7as diferentes", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "i matrimoni tra persone di razza diversa", "id_tokens": [73, 74, 75, 76, 77, 78, 79]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "proibia", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "proibiva", "id_tokens": [64]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "proibia", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "proibiva", "id_tokens": [64]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL il proprietario del supermercato ha dichiarato che presenter\u00e0 un ricorso per poter riaprire lo stabilimento .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proprietario", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "proprietario", "lemma": "proprietario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supermercato", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "4": {"string": "supermercato", "lemma": "supermercato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proprietario", "dep_label": "nsubj", "offset": 25}, "5": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "6": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "7": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 52}, "8": {"string": "presenter\u00e0", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "9": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorso", "dep_label": "obj", "offset": 67}, "10": {"string": "ricorso", "lemma": "ricorso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 70}, "11": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riaprire", "dep_label": "advcl", "offset": 78}, "12": {"string": "poter", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riaprire", "dep_label": "advcl", "offset": 82}, "13": {"string": "riaprire", "lemma": "riaprire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 88}, "14": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stabilimento", "dep_label": "obj", "offset": 97}, "15": {"string": "stabilimento", "lemma": "stabilimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riaprire", "dep_label": "advcl", "offset": 100}, "16": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}}, "ptText": "o propriet\u00e1rio do supermercado disse que vai recorrer da decis\u00e3o para reabrir o estabelecimento . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propriet\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "propriet\u00e1rio", "lemma": "propriet\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supermercado", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "3": {"string": "supermercado", "lemma": "supermercado", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propriet\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "4": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recorrer", "dep_label": "ccomp", "offset": 37}, "6": {"string": "vai", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recorrer", "dep_label": "ccomp", "offset": 41}, "7": {"string": "recorrer", "lemma": "recorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "8": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "9": {"string": "decis\u00e3o", "lemma": "decis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorrer", "dep_label": "ccomp", "offset": 57}, "10": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reabrir", "dep_label": "acl", "offset": 65}, "11": {"string": "reabrir", "lemma": "reabrir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "12": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estabelecimento", "dep_label": "obj", "offset": 78}, "13": {"string": "estabelecimento", "lemma": "estabelecimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reabrir", "dep_label": "acl", "offset": 80}, "14": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "15": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 98}}, "relations": [{"id": "R19", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que vai recorrer da decis\u00e3o para reabrir o estabelecimento", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "che presenter\u00e0 un ricorso per poter riaprire lo stabilimento", "id_tokens": [52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [41]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O propriet\u00e1rio do supermercado", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il proprietario del supermercato", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [41]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "reabrir o estabelecimento", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "riaprire lo stabilimento", "id_tokens": [88, 89, 90]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vai recorrer da decis\u00e3o", "id_tokens": [6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "presenter\u00e0 un ricorso", "id_tokens": [56, 57, 58]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o estabelecimento", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "lo stabilimento", "id_tokens": [97, 98]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reabrir", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "riaprire", "id_tokens": [88]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [52]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [41]}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL nel frattempo , il presidente dell \u2019 organizzazione dell \u2019 unit\u00e0 africana ( oua ) e del senegal , abdou diouf , ha respinto ieri la richiesta di pieter botha di liberare nelson mandela , militante del congresso nazionale africano ( anc ) condannato all \u2019 ergastolo , in cambio di due dissidenti sovietici distaccati e un capitano sudafricano arrestato lo scorso anno in angola durane un \u2019 incursione agli stabilimenti petroliferi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "frattempo", "lemma": "frattempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "5": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 35}, "7": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "8": {"string": "organizzazione", "lemma": "organizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "9": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "10": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 62}, "11": {"string": "unit\u00e0", "lemma": "unit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "12": {"string": "africana", "lemma": "africano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "13": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oua", "dep_label": "nummod", "offset": 79}, "14": {"string": "oua", "lemma": "oua", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "15": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oua", "dep_label": "nummod", "offset": 85}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "senegal", "dep_label": "conj", "offset": 87}, "17": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senegal", "dep_label": "conj", "offset": 89}, "18": {"string": "senegal", "lemma": "senegal", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "conj", "offset": 101}, "20": {"string": "abdou", "lemma": "abdou", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "21": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respinto", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "23": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respinto", "dep_label": "conj", "offset": 117}, "24": {"string": "respinto", "lemma": "respingere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "25": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respinto", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "26": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "richiesta", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "27": {"string": "richiesta", "lemma": "richiesta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respinto", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "28": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pieter", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "29": {"string": "pieter", "lemma": "pieter", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiesta", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "30": {"string": "botha", "lemma": "botha", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pieter", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberare", "dep_label": "acl", "offset": 163}, "32": {"string": "liberare", "lemma": "liberare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiesta", "dep_label": "obj", "offset": 166}, "33": {"string": "nelson", "lemma": "nelson", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberare", "dep_label": "acl", "offset": 175}, "34": {"string": "mandela", "lemma": "mandela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberare", "dep_label": "acl", "offset": 182}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "militante", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "36": {"string": "militante", "lemma": "militare", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiesta", "dep_label": "obj", "offset": 192}, "37": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "38": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "militante", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "39": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "40": {"string": "africano", "lemma": "africano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "41": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anc", "dep_label": "aux", "offset": 235}, "42": {"string": "anc", "lemma": "anc", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condannato", "dep_label": "conj", "offset": 237}, "43": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anc", "dep_label": "aux", "offset": 241}, "44": {"string": "condannato", "lemma": "condannare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "45": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condannato", "dep_label": "conj", "offset": 254}, "46": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condannato", "dep_label": "conj", "offset": 258}, "47": {"string": "ergastolo", "lemma": "ergastolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "conj", "offset": 260}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "conj", "offset": 270}, "49": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambio", "dep_label": "obl", "offset": 272}, "50": {"string": "cambio", "lemma": "cambio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condannato", "dep_label": "conj", "offset": 275}, "51": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dissidenti", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "52": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dissidenti", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "53": {"string": "dissidenti", "lemma": "dissidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambio", "dep_label": "obl", "offset": 289}, "54": {"string": "sovietici", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dissidenti", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "55": {"string": "distaccati", "lemma": "distaccare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dissidenti", "dep_label": "nmod", "offset": 310}, "56": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capitano", "dep_label": "conj", "offset": 321}, "57": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capitano", "dep_label": "conj", "offset": 323}, "58": {"string": "capitano", "lemma": "capitano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambio", "dep_label": "obl", "offset": 326}, "59": {"string": "sudafricano", "lemma": "sudafricano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capitano", "dep_label": "conj", "offset": 335}, "60": {"string": "arrestato", "lemma": "arrestare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capitano", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "61": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "obl", "offset": 357}, "62": {"string": "scorso", "lemma": "scorso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "obl", "offset": 360}, "63": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrestato", "dep_label": "acl", "offset": 367}, "64": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "angola", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "65": {"string": "angola", "lemma": "angola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capitano", "dep_label": "conj", "offset": 375}, "66": {"string": "durane", "lemma": "durane", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capitano", "dep_label": "conj", "offset": 382}, "67": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incursione", "dep_label": "nmod", "offset": 389}, "68": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incursione", "dep_label": "nmod", "offset": 392}, "69": {"string": "incursione", "lemma": "incursione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capitano", "dep_label": "conj", "offset": 394}, "70": {"string": "agli", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stabilimenti", "dep_label": "nmod", "offset": 405}, "71": {"string": "stabilimenti", "lemma": "stabilimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incursione", "dep_label": "nmod", "offset": 410}, "72": {"string": "petroliferi", "lemma": "petrolifero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stabilimenti", "dep_label": "nmod", "offset": 423}, "73": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "ROOT", "offset": 435}}, "ptText": "entretanto , o presidente da oua e do senegal abdou diouf rejeitou ontem a proposta de pieter botha para libertar nelson mandela , militante do congresso nacional africano ( anc ) a cumprir uma pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua , em troca de dois destacados dissidentes sovi\u00e9ticos e um capit\u00e3o sul-africano detido em angola , o ano passado , aquando de uma opera\u00e7\u00e3o contra instala\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "cc", "offset": 11}, "2": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oua", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "5": {"string": "oua", "lemma": "oua", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "6": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senegal", "dep_label": "conj", "offset": 33}, "7": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senegal", "dep_label": "conj", "offset": 35}, "8": {"string": "senegal", "lemma": "senegal", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oua", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "9": {"string": "abdou", "lemma": "abdou", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "10": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "11": {"string": "rejeitou", "lemma": "rejeitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "12": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rejeitou", "dep_label": "conj", "offset": 67}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 73}, "14": {"string": "proposta", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rejeitou", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pieter", "dep_label": "acl", "offset": 84}, "16": {"string": "pieter", "lemma": "pieter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 87}, "17": {"string": "botha", "lemma": "botha", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pieter", "dep_label": "acl", "offset": 94}, "18": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "libertar", "dep_label": "advcl", "offset": 100}, "19": {"string": "libertar", "lemma": "libertar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pieter", "dep_label": "acl", "offset": 105}, "20": {"string": "nelson", "lemma": "nelson", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "obj", "offset": 114}, "21": {"string": "mandela", "lemma": "mandela", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "libertar", "dep_label": "advcl", "offset": 121}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "militante", "dep_label": "amod", "offset": 129}, "23": {"string": "militante", "lemma": "militante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "obj", "offset": 131}, "24": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "25": {"string": "congresso", "lemma": "congresso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "militante", "dep_label": "amod", "offset": 144}, "26": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "27": {"string": "africano", "lemma": "africanar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "28": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anc", "dep_label": "appos", "offset": 172}, "29": {"string": "anc", "lemma": "anc", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congresso", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "30": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anc", "dep_label": "appos", "offset": 178}, "31": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cumprir", "dep_label": "xcomp", "offset": 180}, "32": {"string": "cumprir", "lemma": "cumprir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "libertar", "dep_label": "advcl", "offset": 182}, "33": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pena", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "34": {"string": "pena", "lemma": "peno", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cumprir", "dep_label": "xcomp", "offset": 194}, "35": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pris\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "36": {"string": "pris\u00e3o", "lemma": "pris\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pena", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "37": {"string": "perp\u00e9tua", "lemma": "perp\u00e9tuo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pris\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cumprir", "dep_label": "xcomp", "offset": 218}, "39": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "troca", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "40": {"string": "troca", "lemma": "trocar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cumprir", "dep_label": "xcomp", "offset": 223}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dissidentes", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "42": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "destacados", "dep_label": "amod", "offset": 232}, "43": {"string": "destacados", "lemma": "destacar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dissidentes", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "44": {"string": "dissidentes", "lemma": "dissidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "troca", "dep_label": "obl", "offset": 248}, "45": {"string": "sovi\u00e9ticos", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dissidentes", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capit\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 271}, "47": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capit\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 273}, "48": {"string": "capit\u00e3o", "lemma": "capit\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "troca", "dep_label": "obl", "offset": 276}, "49": {"string": "sul-africano", "lemma": "sul-africano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capit\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 284}, "50": {"string": "detido", "lemma": "deter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capit\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 297}, "51": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "angola", "dep_label": "obl", "offset": 304}, "52": {"string": "angola", "lemma": "angola", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detido", "dep_label": "acl", "offset": 307}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "appos", "offset": 314}, "54": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "appos", "offset": 316}, "55": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capit\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 318}, "56": {"string": "passado", "lemma": "passar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "appos", "offset": 322}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aquando", "dep_label": "advcl", "offset": 330}, "58": {"string": "aquando", "lemma": "aquando", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cumprir", "dep_label": "xcomp", "offset": 332}, "59": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 340}, "60": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 343}, "61": {"string": "opera\u00e7\u00e3o", "lemma": "opera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aquando", "dep_label": "advcl", "offset": 347}, "62": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 356}, "63": {"string": "instala\u00e7\u00f5es", "lemma": "instala\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 363}, "64": {"string": "petrol\u00edferas", "lemma": "petrol\u00edfero", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 375}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abdou", "dep_label": "ROOT", "offset": 388}, "66": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 390}}, "relations": [{"id": "R23", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [129]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "rejeitou", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "respinto", "id_tokens": [120]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Presidente da OUA e do Senegal Abdou Diouf", "id_tokens": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "rejeitou", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "respinto", "id_tokens": [120]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Nelson Mandela , militante do Congresso Nacional Africano ( ANC ) a cumprir uma pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua", "id_tokens": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "nelson mandela , militante del congresso nazionale africano ( anc ) condannato all \u2019 ergastolo , in cambio", "id_tokens": [175, 176, 177, 178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 187, 188, 189, 190, 191, 192]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "libertar", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "liberare", "id_tokens": [166]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Angola", "id_tokens": [51, 52]}, "it": {"text": "in angola", "id_tokens": [372, 373]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "detido", "id_tokens": [50]}, "it": {"text": "arrestato", "id_tokens": [347]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "um capit\u00e3o sul-africano", "id_tokens": [47, 48, 49]}, "it": {"text": "un capitano sudafricano", "id_tokens": [323, 324, 325]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "detido", "id_tokens": [50]}, "it": {"text": "arrestato", "id_tokens": [347]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "contra instala\u00e7\u00f5es petrol\u00edferas", "id_tokens": [62, 63, 64]}, "it": {"text": "incursione agli stabilimenti petroliferi", "id_tokens": [394, 395, 396, 397]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma opera\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "un \u2019 incursione", "id_tokens": [389, 390, 391]}}}]}, "sentences_6": {"itText": "NULL diouf ha preteso il rilascio incondizionato di mandela e la &quot; pura e semplice abolizione dell&apos; apartheid &quot; .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "preteso", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preteso", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "preteso", "lemma": "pretendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preteso", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rilascio", "dep_label": "obj", "offset": 22}, "5": {"string": "rilascio", "lemma": "rilascio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preteso", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "incondizionato", "lemma": "incondizionato", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rilascio", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "obl", "offset": 49}, "8": {"string": "mandela", "lemma": "mandela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incondizionato", "dep_label": "amod", "offset": 52}, "9": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "conj", "offset": 60}, "10": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "conj", "offset": 62}, "11": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "obl", "offset": 65}, "12": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "13": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preteso", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "14": {"string": "pura", "lemma": "puro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pura", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "15": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 77}, "16": {"string": "semplice", "lemma": "semplice", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 79}, "17": {"string": "abolizione", "lemma": "abolizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pura", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "18": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 99}, "19": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pura", "dep_label": "ROOT", "offset": 108}, "20": {"string": "apartheid", "lemma": "apartheid", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apartheid", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "21": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apartheid", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "22": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apartheid", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "23": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apartheid", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": ".", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}}, "ptText": "diouf exigiu a liberta\u00e7\u00e3o incondicional de mandela e a \u00ab aboli\u00e7\u00e3o pura e simples do apartheid \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "exigiu", "lemma": "exigir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "2": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 13}, "3": {"string": "liberta\u00e7\u00e3o", "lemma": "liberta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "incondicional", "lemma": "incondicional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 26}, "5": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "6": {"string": "mandela", "lemma": "mandela", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 43}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 51}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 53}, "9": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 55}, "10": {"string": "aboli\u00e7\u00e3o", "lemma": "aboli\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "11": {"string": "pura", "lemma": "puro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simples", "dep_label": "conj", "offset": 71}, "13": {"string": "simples", "lemma": "simples", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pura", "dep_label": "amod", "offset": 73}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apartheid", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "15": {"string": "apartheid", "lemma": "apartheid", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pura", "dep_label": "amod", "offset": 84}, "16": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "17": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exigiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "18": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 98}}, "relations": [{"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Diouf", "id_tokens": [0]}, "it": {"text": "diouf", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "exigiu", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "preteso", "id_tokens": [14]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Mandela", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "mandela", "id_tokens": [38]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a liberta\u00e7\u00e3o incondicional", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "liberazione incondizionata", "id_tokens": [8, 9]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Mandela", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "mandela", "id_tokens": [38]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a liberta\u00e7\u00e3o incondicional", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "liberazione incondizionata", "id_tokens": [8, 9]}}}]}, "sentences_8": {"itText": "NULL la liberazione incondizionata di mandela , la revoca dello stato di emergenza , l \u2019 abolizione completa del sistema legislativo che proibisce le organizzazioni antiapartheid , l \u2019 impegno a sostenere negoziati leali e trasparenti tra le autorit\u00e0 di pretoria e i legittimi rappresentanti dei movimenti di liberazione e delle forze politiche patriottiche sudafricane , sono tutte condizioni che promuovono il dialogo , afferma diouf .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "liberazione", "lemma": "liberazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "incondizionata", "lemma": "incondizionato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "5": {"string": "mandela", "lemma": "mandela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incondizionata", "dep_label": "amod", "offset": 38}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revoca", "dep_label": "conj", "offset": 46}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revoca", "dep_label": "conj", "offset": 48}, "8": {"string": "revoca", "lemma": "revoca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 51}, "9": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "10": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revoca", "dep_label": "conj", "offset": 64}, "11": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emergenza", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "12": {"string": "emergenza", "lemma": "emergenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 83}, "14": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 85}, "15": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 87}, "16": {"string": "abolizione", "lemma": "abolizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 89}, "17": {"string": "completa", "lemma": "completo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 100}, "18": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "19": {"string": "sistema", "lemma": "sistema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abolizione", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "20": {"string": "legislativo", "lemma": "legislativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "21": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proibisce", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 133}, "22": {"string": "proibisce", "lemma": "proibire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "23": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzazioni", "dep_label": "obj", "offset": 147}, "24": {"string": "organizzazioni", "lemma": "organizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibisce", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 150}, "25": {"string": "antiapartheid", "lemma": "antiapartheid", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazioni", "dep_label": "obj", "offset": 165}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impegno", "dep_label": "conj", "offset": 179}, "27": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impegno", "dep_label": "conj", "offset": 181}, "28": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impegno", "dep_label": "conj", "offset": 183}, "29": {"string": "impegno", "lemma": "impegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 185}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "acl", "offset": 193}, "31": {"string": "sostenere", "lemma": "sostenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impegno", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "32": {"string": "negoziati", "lemma": "negoziato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "acl", "offset": 205}, "33": {"string": "leali", "lemma": "leale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negoziati", "dep_label": "obj", "offset": 215}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasparenti", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "35": {"string": "trasparenti", "lemma": "trasparente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leali", "dep_label": "amod", "offset": 223}, "36": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 235}, "37": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "38": {"string": "autorit\u00e0", "lemma": "autorit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "acl", "offset": 242}, "39": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pretoria", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "40": {"string": "pretoria", "lemma": "pretoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 254}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "conj", "offset": 263}, "42": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "43": {"string": "legittimi", "lemma": "legittimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "conj", "offset": 267}, "44": {"string": "rappresentanti", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 277}, "45": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "movimenti", "dep_label": "nmod", "offset": 292}, "46": {"string": "movimenti", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "conj", "offset": 296}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nmod", "offset": 306}, "48": {"string": "liberazione", "lemma": "liberazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimenti", "dep_label": "nmod", "offset": 309}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "conj", "offset": 321}, "50": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "conj", "offset": 323}, "51": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nmod", "offset": 329}, "52": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "conj", "offset": 335}, "53": {"string": "patriottiche", "lemma": "patriottico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sudafricane", "dep_label": "nmod", "offset": 345}, "54": {"string": "sudafricane", "lemma": "sudafricana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimenti", "dep_label": "nmod", "offset": 358}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 370}, "56": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 372}, "57": {"string": "tutte", "lemma": "tutto", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 377}, "58": {"string": "condizioni", "lemma": "condizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 383}, "59": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "promuovono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 394}, "60": {"string": "promuovono", "lemma": "promuovere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 398}, "61": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dialogo", "dep_label": "obj", "offset": 409}, "62": {"string": "dialogo", "lemma": "dialogo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promuovono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 412}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 420}, "64": {"string": "afferma", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 422}, "65": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afferma", "dep_label": "parataxis", "offset": 430}, "66": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condizioni", "dep_label": "ROOT", "offset": 436}}, "ptText": "diouf afirmou serem condi\u00e7\u00f5es para um clima de di\u00e1logo a liberta\u00e7\u00e3o incondicional de mandela , o levantamento do estado de emerg\u00eancia , a aboli\u00e7\u00e3o total da legisla\u00e7\u00e3o que pro\u00edbe as organiza\u00e7\u00f5es antiapartheid , o comprometimento em negocia\u00e7\u00f5es francas e leais entre as autoridades de pret\u00f3ria e os representantes leg\u00edtimos dos movimentos de liberta\u00e7\u00e3o e das for\u00e7as patri\u00f3ticas sul-africanas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "afirmou", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "2": {"string": "serem", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 14}, "3": {"string": "condi\u00e7\u00f5es", "lemma": "condi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "5": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "6": {"string": "clima", "lemma": "clima", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 38}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "di\u00e1logo", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "8": {"string": "di\u00e1logo", "lemma": "di\u00e1logo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "9": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 55}, "10": {"string": "liberta\u00e7\u00e3o", "lemma": "liberta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "11": {"string": "incondicional", "lemma": "incondicional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 68}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mandela", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "13": {"string": "mandela", "lemma": "mandela", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 85}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantamento", "dep_label": "appos", "offset": 93}, "15": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "levantamento", "dep_label": "appos", "offset": 95}, "16": {"string": "levantamento", "lemma": "levantamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 97}, "17": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "18": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "levantamento", "dep_label": "appos", "offset": 113}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emerg\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "20": {"string": "emerg\u00eancia", "lemma": "emerg\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 136}, "23": {"string": "aboli\u00e7\u00e3o", "lemma": "aboli\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 138}, "24": {"string": "total", "lemma": "total", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "25": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legisla\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "26": {"string": "legisla\u00e7\u00e3o", "lemma": "legisla\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aboli\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "27": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pro\u00edbe", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 167}, "28": {"string": "pro\u00edbe", "lemma": "proibir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legisla\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "29": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organiza\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 178}, "30": {"string": "organiza\u00e7\u00f5es", "lemma": "organiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pro\u00edbe", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 181}, "31": {"string": "antiapartheid", "lemma": "antiapartheid", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organiza\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 194}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pro\u00edbe", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 208}, "33": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comprometimento", "dep_label": "obj", "offset": 210}, "34": {"string": "comprometimento", "lemma": "comprometimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "35": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "negocia\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 228}, "36": {"string": "negocia\u00e7\u00f5es", "lemma": "negocia\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comprometimento", "dep_label": "obj", "offset": 231}, "37": {"string": "francas", "lemma": "franco", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negocia\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leais", "dep_label": "conj", "offset": 251}, "39": {"string": "leais", "lemma": "leal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "francas", "dep_label": "amod", "offset": 253}, "40": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autoridades", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "41": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autoridades", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "42": {"string": "autoridades", "lemma": "autoridade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negocia\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pret\u00f3ria", "dep_label": "nmod", "offset": 280}, "44": {"string": "pret\u00f3ria", "lemma": "pret\u00f3ria", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autoridades", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "45": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "conj", "offset": 292}, "46": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "conj", "offset": 294}, "47": {"string": "representantes", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autoridades", "dep_label": "nmod", "offset": 297}, "48": {"string": "leg\u00edtimos", "lemma": "leg\u00edtimo", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "conj", "offset": 312}, "49": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "movimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "50": {"string": "movimentos", "lemma": "movimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "conj", "offset": 326}, "51": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 337}, "52": {"string": "liberta\u00e7\u00e3o", "lemma": "liberta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 340}, "53": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "conj", "offset": 351}, "54": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "conj", "offset": 353}, "55": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 357}, "56": {"string": "patri\u00f3ticas", "lemma": "patri\u00f3tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "conj", "offset": 364}, "57": {"string": "sul-africanas", "lemma": "sul-africanas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "conj", "offset": 376}, "58": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 390}, "59": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 392}}, "relations": [{"id": "R33", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Mandela", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "mandela", "id_tokens": [38]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a liberta\u00e7\u00e3o incondicional", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "liberazione incondizionata", "id_tokens": [8, 9]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "serem condi\u00e7\u00f5es para um clima de di\u00e1logo a liberta\u00e7\u00e3o incondicional de Mandela , o levantamento do estado de emerg\u00eancia , a aboli\u00e7\u00e3o total da legisla\u00e7\u00e3o que pro\u00edbe as organiza\u00e7\u00f5es antiapartheid , o comprometimento em negocia\u00e7\u00f5es francas e leais entre as autoridades de Pret\u00f3ria e os representantes leg\u00edtimos dos movimentos de liberta\u00e7\u00e3o e das for\u00e7as patri\u00f3ticas sul-africanas", "id_tokens": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57]}, "it": {"text": "liberazione incondizionata di mandela , la revoca dello stato di emergenza , l \u2019 abolizione completa del sistema legislativo che proibisce le organizzazioni antiapartheid , l \u2019 impegno a sostenere negoziati leali e trasparenti tra le autorit\u00e0 di pretoria e i legittimi rappresentanti dei movimenti di liberazione e delle forze politiche patriottiche sudafricane , sono tutte condizioni che promuovono il dialogo", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "antiapartheid", "id_tokens": [165]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Diouf", "id_tokens": [0]}, "it": {"text": "diouf", "id_tokens": [430]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "antiapartheid", "id_tokens": [165]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Mandela", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "mandela", "id_tokens": [38]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a liberta\u00e7\u00e3o incondicional", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "liberazione incondizionata", "id_tokens": [8, 9]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "entre as autoridades de Pret\u00f3ria e os representantes leg\u00edtimos dos movimentos de liberta\u00e7\u00e3o e das for\u00e7as patri\u00f3ticas sul-africanas", "id_tokens": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o comprometimento em negocia\u00e7\u00f5es francas e leais", "id_tokens": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "it": {"text": "l \u2019 impegno a sostenere negoziati leali e trasparenti", "id_tokens": [181, 182, 183, 184, 185, 186, 187, 188, 189]}}}]}, "sentences_7": {"itText": "NULL diouf ha dichiarato che le misure annunciate da botha , servono semplicemente a mostrare , ancora una volta , con chiarezza \u00ab la vera faccia del sistema politico in decomposizione , incapace di preservare il sud africa da un \u2019 esplosione razzista e politica le cui conseguenze sono imprevedibili \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servono", "dep_label": "ccomp", "offset": 25}, "5": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "6": {"string": "misure", "lemma": "misura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servono", "dep_label": "ccomp", "offset": 32}, "7": {"string": "annunciate", "lemma": "annunciate", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 39}, "8": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "botha", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "botha", "lemma": "botha", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 53}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 59}, "11": {"string": "servono", "lemma": "servire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "12": {"string": "semplicemente", "lemma": "semplicemente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servono", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "13": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrare", "dep_label": "xcomp", "offset": 83}, "14": {"string": "mostrare", "lemma": "mostrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servono", "dep_label": "ccomp", "offset": 85}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "16": {"string": "ancora", "lemma": "ancora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 96}, "17": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 103}, "18": {"string": "volta", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrare", "dep_label": "xcomp", "offset": 107}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrare", "dep_label": "xcomp", "offset": 113}, "20": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiarezza", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "21": {"string": "chiarezza", "lemma": "chiarezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrare", "dep_label": "xcomp", "offset": 119}, "22": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faccia", "dep_label": "obj", "offset": 129}, "23": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faccia", "dep_label": "obj", "offset": 131}, "24": {"string": "vera", "lemma": "vero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faccia", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "25": {"string": "faccia", "lemma": "faccia", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrare", "dep_label": "xcomp", "offset": 139}, "26": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "27": {"string": "sistema", "lemma": "sistema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faccia", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "28": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "29": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decomposizione", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "30": {"string": "decomposizione", "lemma": "decomposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faccia", "dep_label": "obj", "offset": 185}, "32": {"string": "incapace", "lemma": "incapace", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faccia", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preservare", "dep_label": "advcl", "offset": 196}, "34": {"string": "preservare", "lemma": "preservare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incapace", "dep_label": "amod", "offset": 199}, "35": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sud", "dep_label": "obj", "offset": 210}, "36": {"string": "sud", "lemma": "sud", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preservare", "dep_label": "advcl", "offset": 213}, "37": {"string": "africa", "lemma": "africo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preservare", "dep_label": "advcl", "offset": 217}, "38": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "obl", "offset": 224}, "39": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "40": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "obl", "offset": 230}, "41": {"string": "esplosione", "lemma": "esplosione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preservare", "dep_label": "advcl", "offset": 232}, "42": {"string": "razzista", "lemma": "razzista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "obl", "offset": 243}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "44": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "razzista", "dep_label": "amod", "offset": 254}, "45": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conseguenze", "dep_label": "nsubj", "offset": 263}, "46": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conseguenze", "dep_label": "nsubj", "offset": 266}, "47": {"string": "conseguenze", "lemma": "conseguenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imprevedibili", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 270}, "48": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprevedibili", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 282}, "49": {"string": "imprevedibili", "lemma": "imprevedibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "obl", "offset": 287}, "50": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imprevedibili", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 301}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}}, "ptText": "as medidas anunciadas por botha , disse diouf , serviram apenas para mostrar mais uma vez , \u00e0 luz do dia , \u00ab o verdadeiro rosto desse sistema pol\u00edtico em decomposi\u00e7\u00e3o , incapaz de preservar a \u00e1frica do sul de uma explos\u00e3o racial e pol\u00edtica cujas consequ\u00eancias s\u00e3o imprevis\u00edveis \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "medidas", "lemma": "medir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "anunciadas", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "3": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "botha", "dep_label": "obl:agent", "offset": 22}, "4": {"string": "botha", "lemma": "botha", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "acl", "offset": 26}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "acl", "offset": 32}, "6": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "diouf", "lemma": "diouf", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "9": {"string": "serviram", "lemma": "servir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "10": {"string": "apenas", "lemma": "apenas", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrar", "dep_label": "advcl", "offset": 57}, "11": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrar", "dep_label": "advcl", "offset": 64}, "12": {"string": "mostrar", "lemma": "mostrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serviram", "dep_label": "parataxis", "offset": 69}, "13": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrar", "dep_label": "advcl", "offset": 77}, "14": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vez", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "15": {"string": "vez", "lemma": "vez", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mais", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrar", "dep_label": "advcl", "offset": 90}, "17": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "luz", "dep_label": "obl", "offset": 92}, "18": {"string": "luz", "lemma": "luzir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrar", "dep_label": "advcl", "offset": 94}, "19": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "20": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luz", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrar", "dep_label": "advcl", "offset": 105}, "22": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 107}, "23": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "24": {"string": "verdadeiro", "lemma": "verdadeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "25": {"string": "rosto", "lemma": "rostir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrar", "dep_label": "advcl", "offset": 122}, "26": {"string": "desse", "lemma": "dessar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "27": {"string": "sistema", "lemma": "sistema", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "28": {"string": "pol\u00edtico", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sistema", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "29": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decomposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "30": {"string": "decomposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "decomposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 154}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incapaz", "dep_label": "amod", "offset": 167}, "32": {"string": "incapaz", "lemma": "incapaz", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 169}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preservar", "dep_label": "xcomp", "offset": 177}, "34": {"string": "preservar", "lemma": "preservar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incapaz", "dep_label": "amod", "offset": 180}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "36": {"string": "\u00e1frica", "lemma": "\u00e1frico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preservar", "dep_label": "xcomp", "offset": 192}, "37": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "38": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1frica", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "explos\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "40": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "explos\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "41": {"string": "explos\u00e3o", "lemma": "explos\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sul", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "42": {"string": "racial", "lemma": "racial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explos\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "44": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explos\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "45": {"string": "cujas", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consequ\u00eancias", "dep_label": "nsubj", "offset": 240}, "46": {"string": "consequ\u00eancias", "lemma": "consequ\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imprevis\u00edveis", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 246}, "47": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprevis\u00edveis", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 260}, "48": {"string": "imprevis\u00edveis", "lemma": "imprevis\u00edvel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 264}, "49": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rosto", "dep_label": "obj", "offset": 278}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 280}, "51": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 282}}, "relations": [{"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "As medidas", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "le misure", "id_tokens": [29, 30]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciadas", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "annunciate", "id_tokens": [39]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Botha", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "botha", "id_tokens": [53]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciadas", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "annunciate", "id_tokens": [39]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Diouf", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "diouf", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [14]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "As medidas anunciadas por Botha", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "le misure annunciate da botha", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "serviram", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "servono", "id_tokens": [61]}}}]}}