{"sentences_0": {"itText": "NULL il nuovo presidente della regione turistica dell \u2019 algarve , hor\u00e1cio cavaco , assumer\u00e0 oggi a tutti gli effetti l \u2019 incarico in una cerimonia fissata per le 17 nella sala nobiliare della prefettura di faro , con la presenza di eurico melo . l \u2019 incarico gli verr\u00e0 conferito dal segretario di stato al turismo , lic\u00ednio cunha .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "nuovo", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 8}, "3": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "5": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 31}, "6": {"string": "turistica", "lemma": "turistico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "7": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 49}, "8": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "9": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "11": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "12": {"string": "cavaco", "lemma": "cavaco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "appos", "offset": 74}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "14": {"string": "assumer\u00e0", "lemma": "assumere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "15": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 92}, "16": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "effetti", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "17": {"string": "tutti", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "effetti", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "18": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "effetti", "dep_label": "obl", "offset": 105}, "19": {"string": "effetti", "lemma": "effetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 109}, "20": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 117}, "21": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 119}, "22": {"string": "incarico", "lemma": "incaricare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "effetti", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "23": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "24": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "25": {"string": "cerimonia", "lemma": "cerimonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 137}, "26": {"string": "fissata", "lemma": "fissare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "27": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "17", "dep_label": "nummod", "offset": 155}, "28": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "17", "dep_label": "nummod", "offset": 159}, "29": {"string": "17", "lemma": "17", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fissata", "dep_label": "acl", "offset": 162}, "30": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sala", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "31": {"string": "sala", "lemma": "sala", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fissata", "dep_label": "acl", "offset": 171}, "32": {"string": "nobiliare", "lemma": "nobiliare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sala", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "33": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prefettura", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "34": {"string": "prefettura", "lemma": "prefettura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sala", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faro", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "36": {"string": "faro", "lemma": "faro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prefettura", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 211}, "38": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenza", "dep_label": "obl", "offset": 213}, "39": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenza", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "40": {"string": "presenza", "lemma": "presenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 220}, "41": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "melo", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "42": {"string": "eurico", "lemma": "eurico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "melo", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "43": {"string": "melo", "lemma": "melo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenza", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "45": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "dep", "offset": 246}, "46": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "dep", "offset": 248}, "47": {"string": "incarico", "lemma": "incaricare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferito", "dep_label": "ROOT", "offset": 250}, "48": {"string": "gli", "lemma": "lo", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferito", "dep_label": "ROOT", "offset": 259}, "49": {"string": "verr\u00e0", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferito", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "50": {"string": "conferito", "lemma": "conferire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferito", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "51": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obl:agent", "offset": 279}, "52": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferito", "dep_label": "ROOT", "offset": 283}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 294}, "54": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obl:agent", "offset": 297}, "55": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "56": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obl:agent", "offset": 306}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lic\u00ednio", "dep_label": "conj", "offset": 314}, "58": {"string": "lic\u00ednio", "lemma": "lic\u00ednio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferito", "dep_label": "ROOT", "offset": 316}, "59": {"string": "cunha", "lemma": "cunha", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lic\u00ednio", "dep_label": "conj", "offset": 324}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferito", "dep_label": "ROOT", "offset": 330}}, "ptText": "o novo presidente da regi\u00e3o de turismo do algarve , hor\u00e1cio cavaco , toma hoje posse do cargo numa cerim\u00f3nia marcada para as 17 horas no sal\u00e3o nobre do governo civil de faro e na presen\u00e7a de eurico de melo . a posse ser\u00e1 conferida pela secret\u00e1rio de estado do turismo , lic\u00ednio cunha . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "novo", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toma", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "4": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "5": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "7": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "8": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "appos", "offset": 50}, "10": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 52}, "11": {"string": "cavaco", "lemma": "cavacar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "appos", "offset": 60}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "appos", "offset": 67}, "13": {"string": "toma", "lemma": "tomar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toma", "dep_label": "ROOT", "offset": 69}, "14": {"string": "hoje", "lemma": "hoje", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toma", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "15": {"string": "posse", "lemma": "posse", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toma", "dep_label": "ROOT", "offset": 79}, "16": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "17": {"string": "cargo", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posse", "dep_label": "obj", "offset": 88}, "18": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "19": {"string": "cerim\u00f3nia", "lemma": "cerim\u00f3nia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toma", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "20": {"string": "marcada", "lemma": "marcar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerim\u00f3nia", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "21": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "obl", "offset": 117}, "22": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "23": {"string": "17", "lemma": "17", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "24": {"string": "horas", "lemma": "horar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcada", "dep_label": "acl", "offset": 128}, "25": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sal\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "26": {"string": "sal\u00e3o", "lemma": "sal\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcada", "dep_label": "acl", "offset": 137}, "27": {"string": "nobre", "lemma": "nobre", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sal\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "28": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "29": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sal\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "30": {"string": "civil", "lemma": "civil", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faro", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "32": {"string": "faro", "lemma": "farar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presen\u00e7a", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "34": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presen\u00e7a", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "35": {"string": "presen\u00e7a", "lemma": "presen\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sal\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 179}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eurico", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "37": {"string": "eurico", "lemma": "eurico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presen\u00e7a", "dep_label": "conj", "offset": 191}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "melo", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "39": {"string": "melo", "lemma": "melar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eurico", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "toma", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "41": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posse", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 208}, "42": {"string": "posse", "lemma": "posse", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferida", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "43": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferida", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "44": {"string": "conferida", "lemma": "conferir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferida", "dep_label": "ROOT", "offset": 221}, "45": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 231}, "46": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferida", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "47": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 247}, "48": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 250}, "49": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "50": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferida", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "52": {"string": "lic\u00ednio", "lemma": "lic\u00ednio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferida", "dep_label": "ROOT", "offset": 270}, "53": {"string": "cunha", "lemma": "cunhar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lic\u00ednio", "dep_label": "dep", "offset": 278}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferida", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "55": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 286}}, "relations": [{"id": "R7", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "para as 17 horas", "id_tokens": [21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "per le 17", "id_tokens": [155, 156, 157]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "numa cerim\u00f3nia marcada", "id_tokens": [18, 19, 20]}, "it": {"text": "una cerimonia fissata", "id_tokens": [133, 134, 135]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "A posse", "id_tokens": [41, 42]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e1 conferida", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "verr\u00e0 conferito", "id_tokens": [263, 264]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL hor\u00e1cio cavaco , eletto al terzo tentativo per la guida turismo dell \u2019 algarve , \u00e8 stato , negli ultimi giorni , oggetto di molte polemiche negli ambienti politici e turistici , non solo dell \u2019 algarve ma anche a livello nazionale , vista l&apos; importanza dell \u2019 incarico che assumer\u00e0 . la regione turistica dell \u2019 algarve ( rta ) \u00e8 la sola istituzione che detiene funzionalit\u00e0 specifiche sulla regione , nell \u2019 ambito della zona dell \u2019 algarve , e che si prevede che avr\u00e0 in gestione un capitale di circa un miliardo di scudi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "cavaco", "lemma": "cavaco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "4": {"string": "eletto", "lemma": "eleggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "6": {"string": "terzo", "lemma": "terzo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "7": {"string": "tentativo", "lemma": "tentativo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eletto", "dep_label": "acl", "offset": 38}, "8": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guida", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "9": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guida", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "10": {"string": "guida", "lemma": "guida", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "11": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guida", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "12": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "compound", "offset": 69}, "13": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "14": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "16": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 86}, "17": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 88}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "cop", "offset": 94}, "19": {"string": "negli", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "obl", "offset": 96}, "20": {"string": "ultimi", "lemma": "ultimo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "obl", "offset": 102}, "21": {"string": "giorni", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 109}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "obl", "offset": 116}, "23": {"string": "oggetto", "lemma": "oggetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polemiche", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "25": {"string": "molte", "lemma": "molto", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "polemiche", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "26": {"string": "polemiche", "lemma": "polemica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 135}, "27": {"string": "negli", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambienti", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "28": {"string": "ambienti", "lemma": "ambiente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 151}, "29": {"string": "politici", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambienti", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turistici", "dep_label": "conj", "offset": 169}, "31": {"string": "turistici", "lemma": "turistico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "amod", "offset": 171}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 181}, "33": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solo", "dep_label": "advmod", "offset": 183}, "34": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "35": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 192}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ccomp", "offset": 197}, "37": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 199}, "38": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "livello", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "39": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "livello", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "40": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "livello", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "41": {"string": "livello", "lemma": "livello", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 218}, "42": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "livello", "dep_label": "conj", "offset": 226}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 236}, "44": {"string": "vista", "lemma": "vistare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oggetto", "dep_label": "appos", "offset": 238}, "45": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vista", "dep_label": "acl", "offset": 244}, "46": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "ROOT", "offset": 250}, "47": {"string": "importanza", "lemma": "importanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importanza", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "48": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importanza", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "49": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "conj", "offset": 268}, "50": {"string": "incarico", "lemma": "incarico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "amod", "offset": 270}, "51": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 279}, "52": {"string": "assumer\u00e0", "lemma": "assumere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "amod", "offset": 283}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importanza", "dep_label": "ROOT", "offset": 292}, "54": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nsubj", "offset": 294}, "55": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 297}, "56": {"string": "turistica", "lemma": "turistico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nsubj", "offset": 305}, "57": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nsubj", "offset": 315}, "58": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "conj", "offset": 320}, "59": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "60": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rta", "dep_label": "dep", "offset": 330}, "61": {"string": "rta", "lemma": "rta", "pos": "I", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nsubj", "offset": 332}, "62": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rta", "dep_label": "dep", "offset": 336}, "63": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 338}, "64": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 340}, "65": {"string": "sola", "lemma": "solo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 343}, "66": {"string": "istituzione", "lemma": "istituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 348}, "67": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detiene", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 360}, "68": {"string": "detiene", "lemma": "detenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}, "69": {"string": "funzionalit\u00e0", "lemma": "funzionalit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detiene", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 372}, "70": {"string": "specifiche", "lemma": "specifico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzionalit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 385}, "71": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "72": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzionalit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 402}, "73": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "conj", "offset": 410}, "74": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 412}, "75": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 417}, "76": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "conj", "offset": 419}, "77": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 426}, "78": {"string": "zona", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 432}, "79": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 437}, "80": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "conj", "offset": 442}, "81": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 444}, "82": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 452}, "83": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "conj", "offset": 454}, "84": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "conj", "offset": 456}, "85": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "conj", "offset": 460}, "86": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 463}, "87": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 471}, "88": {"string": "avr\u00e0", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "conj", "offset": 475}, "89": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gestione", "dep_label": "obl", "offset": 480}, "90": {"string": "gestione", "lemma": "gestione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 483}, "91": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capitale", "dep_label": "obj", "offset": 492}, "92": {"string": "capitale", "lemma": "capitale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 495}, "93": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miliardo", "dep_label": "nmod", "offset": 504}, "94": {"string": "circa", "lemma": "circa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "un", "dep_label": "det", "offset": 507}, "95": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miliardo", "dep_label": "nmod", "offset": 513}, "96": {"string": "miliardo", "lemma": "miliardo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capitale", "dep_label": "obj", "offset": 516}, "97": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scudi", "dep_label": "nmod", "offset": 525}, "98": {"string": "scudi", "lemma": "scudo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miliardo", "dep_label": "nmod", "offset": 528}, "99": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 534}}, "ptText": "hor\u00e1cio cavaco , eleito \u00e0 terceira tentativa para a lideran\u00e7a do turismo algarvio , tem sido , nos \u00faltimos dias , alvo de controv\u00e9rsia nos meios pol\u00edticos e tur\u00edsticos n\u00e3o s\u00f3 do algarve mas tamb\u00e9m a n\u00edvel nacional , dada a import\u00e2ncia do cargo que vai assumir . a regi\u00e3o de turismo do algarve ( rta ) \u00e9 o \u00fanico organismo com fun\u00e7\u00f5es regionalizadas no algarve e que movimenta , este ano , ao que se prev\u00ea , verbas em cerca de um milh\u00e3o de contos . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "cavaco", "lemma": "cavacar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eleito", "dep_label": "acl", "offset": 15}, "3": {"string": "eleito", "lemma": "eleito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tentativa", "dep_label": "obj", "offset": 24}, "5": {"string": "terceira", "lemma": "terceiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tentativa", "dep_label": "obj", "offset": 26}, "6": {"string": "tentativa", "lemma": "tentativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eleito", "dep_label": "acl", "offset": 35}, "7": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lideran\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lideran\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "lideran\u00e7a", "lemma": "lideran\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativa", "dep_label": "obj", "offset": 52}, "10": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "11": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lideran\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "12": {"string": "algarvio", "lemma": "algarvio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eleito", "dep_label": "acl", "offset": 82}, "14": {"string": "tem", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "15": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "17": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "18": {"string": "\u00faltimos", "lemma": "\u00faltimo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": "dias", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alvo", "dep_label": "amod", "offset": 112}, "21": {"string": "alvo", "lemma": "alvo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "controv\u00e9rsia", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "23": {"string": "controv\u00e9rsia", "lemma": "controv\u00e9rsia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alvo", "dep_label": "amod", "offset": 122}, "24": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": "meios", "lemma": "meio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alvo", "dep_label": "amod", "offset": 139}, "26": {"string": "pol\u00edticos", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meios", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tur\u00edsticos", "dep_label": "conj", "offset": 155}, "28": {"string": "tur\u00edsticos", "lemma": "tur\u00edstico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "amod", "offset": 157}, "29": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00f3", "dep_label": "advmod", "offset": 168}, "30": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "31": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "32": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alvo", "dep_label": "amod", "offset": 178}, "33": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "n\u00edvel", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "34": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "n\u00edvel", "dep_label": "conj", "offset": 190}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "n\u00edvel", "dep_label": "conj", "offset": 197}, "36": {"string": "n\u00edvel", "lemma": "n\u00edvel", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alvo", "dep_label": "amod", "offset": 199}, "37": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "n\u00edvel", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dada", "dep_label": "acl", "offset": 214}, "39": {"string": "dada", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "40": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "import\u00e2ncia", "dep_label": "nsubj", "offset": 221}, "41": {"string": "import\u00e2ncia", "lemma": "import\u00e2ncia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dada", "dep_label": "acl", "offset": 223}, "42": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "43": {"string": "cargo", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "import\u00e2ncia", "dep_label": "nsubj", "offset": 238}, "44": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumir", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 244}, "45": {"string": "vai", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumir", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 248}, "46": {"string": "assumir", "lemma": "assumir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "47": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "ROOT", "offset": 260}, "48": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 262}, "49": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 264}, "50": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 271}, "51": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 274}, "52": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "53": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "54": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rta", "dep_label": "parataxis", "offset": 293}, "55": {"string": "rta", "lemma": "rta", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 295}, "56": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rta", "dep_label": "parataxis", "offset": 299}, "57": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 301}, "58": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}, "59": {"string": "\u00fanico", "lemma": "\u00fanico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "60": {"string": "organismo", "lemma": "organismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 311}, "61": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 321}, "62": {"string": "fun\u00e7\u00f5es", "lemma": "fun\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 325}, "63": {"string": "regionalizadas", "lemma": "regionalizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "64": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "obl", "offset": 348}, "65": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regionalizadas", "dep_label": "acl", "offset": 351}, "66": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "movimenta", "dep_label": "conj", "offset": 359}, "67": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "movimenta", "dep_label": "conj", "offset": 361}, "68": {"string": "movimenta", "lemma": "movimentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 365}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 375}, "70": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 377}, "71": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimenta", "dep_label": "conj", "offset": 382}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimenta", "dep_label": "conj", "offset": 386}, "73": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 388}, "74": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 391}, "75": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 395}, "76": {"string": "prev\u00ea", "lemma": "prever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ao", "dep_label": "dep", "offset": 398}, "77": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 404}, "78": {"string": "verbas", "lemma": "verba", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 406}, "79": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "nmod", "offset": 413}, "80": {"string": "cerca", "lemma": "cercar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "nmod", "offset": 416}, "81": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerca", "dep_label": "advmod", "offset": 422}, "82": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verbas", "dep_label": "nmod", "offset": 425}, "83": {"string": "milh\u00e3o", "lemma": "milh\u00e3o", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "nmod", "offset": 428}, "84": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contos", "dep_label": "nmod", "offset": 435}, "85": {"string": "contos", "lemma": "conto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "nmod", "offset": 438}, "86": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "ROOT", "offset": 445}, "87": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 447}}, "relations": [{"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para a lideran\u00e7a do turismo algarvio", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "per la guida turismo dell \u2019 algarve", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "eleito", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "eletto", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "\u00e0 terceira tentativa", "id_tokens": [4, 5, 6]}, "it": {"text": "terzo tentativo", "id_tokens": [32, 33]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "eleito", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "eletto", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Hor\u00e1cio Cavaco", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "hor\u00e1cio cavaco", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "eleito", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "eletto", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [74]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [141]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vai assumir", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "assumer\u00e0", "id_tokens": [283]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [74]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [141]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "movimenta", "id_tokens": [68]}, "it": {"text": "hor\u00e1cio", "id_tokens": [5]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "este ano", "id_tokens": [70, 71]}, "it": {"text": "hor\u00e1cio cavaco", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "movimenta", "id_tokens": [68]}, "it": {"text": "hor\u00e1cio", "id_tokens": [5]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL ieri mattina , il comitato politico distrettuale di faro del partito socialdemocratico ( psd ) , ha risposto in conferenza stampa alle dichiarazioni fatte su hor\u00e1cio cavavo in merito alle imputazioni di imbrogli e frode fiscale avanzate nei suoi confronti . mendes bota ha criticato fortemente la posizione assunta dal partito socialista sull \u2019 argomento .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "mattina", "lemma": "mattina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "advmod", "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "advmod", "offset": 18}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "5": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "6": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 32}, "7": {"string": "distrettuale", "lemma": "distrettuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 41}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faro", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "9": {"string": "faro", "lemma": "faro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 57}, "10": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "11": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faro", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "12": {"string": "socialdemocratico", "lemma": "socialdemocratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "13": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "appos", "offset": 92}, "14": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 94}, "15": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "appos", "offset": 98}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 100}, "17": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "18": {"string": "risposto", "lemma": "rispondere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "19": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "20": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "21": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "22": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazioni", "dep_label": "obl", "offset": 135}, "23": {"string": "dichiarazioni", "lemma": "dichiarazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "24": {"string": "fatte", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazioni", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "25": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "26": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatte", "dep_label": "acl", "offset": 163}, "27": {"string": "cavavo", "lemma": "cavare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarazioni", "dep_label": "obl", "offset": 171}, "28": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "29": {"string": "merito", "lemma": "merito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cavavo", "dep_label": "acl", "offset": 181}, "30": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imputazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "31": {"string": "imputazioni", "lemma": "imputazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imbrogli", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "33": {"string": "imbrogli", "lemma": "imbroglio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imputazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 208}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frode", "dep_label": "conj", "offset": 217}, "35": {"string": "frode", "lemma": "frode", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imbrogli", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "36": {"string": "fiscale", "lemma": "fiscale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frode", "dep_label": "conj", "offset": 225}, "37": {"string": "avanzate", "lemma": "avanzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imputazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "38": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confronti", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "39": {"string": "suoi", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confronti", "dep_label": "obl", "offset": 246}, "40": {"string": "confronti", "lemma": "confronto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzate", "dep_label": "acl", "offset": 251}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "42": {"string": "mendes", "lemma": "mendes", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bota", "dep_label": "nsubj", "offset": 263}, "43": {"string": "bota", "lemma": "bota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "ROOT", "offset": 270}, "44": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}, "45": {"string": "criticato", "lemma": "criticare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "ROOT", "offset": 278}, "46": {"string": "fortemente", "lemma": "fortemente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "ROOT", "offset": 288}, "47": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posizione", "dep_label": "obj", "offset": 299}, "48": {"string": "posizione", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "ROOT", "offset": 302}, "49": {"string": "assunta", "lemma": "assumere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizione", "dep_label": "obj", "offset": 312}, "50": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obl:agent", "offset": 320}, "51": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assunta", "dep_label": "acl", "offset": 324}, "52": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "obl:agent", "offset": 332}, "53": {"string": "sull", "lemma": "sull", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assunta", "dep_label": "acl", "offset": 343}, "54": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argomento", "dep_label": "nmod", "offset": 348}, "55": {"string": "argomento", "lemma": "argomento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizione", "dep_label": "obj", "offset": 350}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "ROOT", "offset": 360}}, "ptText": "ontem de manh\u00e3 , a comiss\u00e3o pol\u00edtica distrital de faro do psd , em confer\u00eancia de imprensa , contestou as afirma\u00e7\u00f5es feitas em torno de hor\u00e1cio cavaco quanto \u00e0 imputa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 feita de crime de peculato e burla . mendes bota criticou a posi\u00e7\u00e3o assumida pelo ps sobre esta quest\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 6}, "2": {"string": "manh\u00e3", "lemma": "manh\u00e3", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 15}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "5": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "6": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "7": {"string": "distrital", "lemma": "distrital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 37}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "faro", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "9": {"string": "faro", "lemma": "farar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 50}, "10": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "11": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 58}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "13": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "14": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 67}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprensa", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "16": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "18": {"string": "contestou", "lemma": "contestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "19": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirma\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 103}, "20": {"string": "afirma\u00e7\u00f5es", "lemma": "afirma\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 106}, "21": {"string": "feitas", "lemma": "feito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 117}, "22": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "23": {"string": "torno", "lemma": "tornar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "em", "dep_label": "case", "offset": 127}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "em", "dep_label": "case", "offset": 133}, "25": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feitas", "dep_label": "acl", "offset": 136}, "26": {"string": "cavaco", "lemma": "cavacar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 144}, "27": {"string": "quanto", "lemma": "quantum", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feitas", "dep_label": "acl", "offset": 151}, "28": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imputa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 158}, "29": {"string": "imputa\u00e7\u00e3o", "lemma": "imputa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "advmod", "offset": 160}, "30": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 170}, "31": {"string": "lhe", "lemma": "lhe", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 174}, "32": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 178}, "33": {"string": "feita", "lemma": "feito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imputa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crime", "dep_label": "obl", "offset": 186}, "35": {"string": "crime", "lemma": "crime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 189}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "peculato", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "37": {"string": "peculato", "lemma": "peculato", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crime", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "burla", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "39": {"string": "burla", "lemma": "burlar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feita", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 209}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "41": {"string": "mendes", "lemma": "mendes", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "42": {"string": "bota", "lemma": "boto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mendes", "dep_label": "nsubj", "offset": 224}, "43": {"string": "criticou", "lemma": "criticar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "44": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 238}, "45": {"string": "posi\u00e7\u00e3o", "lemma": "posi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "46": {"string": "assumida", "lemma": "assumir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 248}, "47": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "obl:agent", "offset": 257}, "48": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumida", "dep_label": "acl", "offset": 262}, "49": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 265}, "50": {"string": "esta", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 271}, "51": {"string": "quest\u00e3o", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumida", "dep_label": "acl", "offset": 276}, "52": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "53": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 286}}, "relations": [{"id": "R17", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Ontem de manh\u00e3", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "ieri mattina", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contestou", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "risposto", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Comiss\u00e3o Pol\u00edtica Distrital de Faro do PSD", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "comitato politico distrettuale di faro del partito socialdemocratico", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contestou", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "risposto", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "em confer\u00eancia de Imprensa", "id_tokens": [13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "in conferenza stampa", "id_tokens": [114, 115, 116]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contestou", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "risposto", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "as afirma\u00e7\u00f5es feitas em torno de Hor\u00e1cio Cavaco quanto \u00e0 imputa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 feita de crime de peculato e burla", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "it": {"text": "alle dichiarazioni fatte su hor\u00e1cio cavavo in merito alle imputazioni di imbrogli e frode fiscale", "id_tokens": [135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contestou", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "risposto", "id_tokens": [105]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Mendes Bota", "id_tokens": [41, 42]}, "it": {"text": "mendes bota", "id_tokens": [263, 264]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "criticou", "id_tokens": [43]}, "it": {"text": "criticato", "id_tokens": [278]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a posi\u00e7\u00e3o assumida pelo PS sobre esta quest\u00e3o", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51]}, "it": {"text": "fortemente la posizione assunta dal partito socialista sull \u2019 argomento", "id_tokens": [288, 289, 290, 291, 292, 293, 294, 295, 296, 297]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "criticou", "id_tokens": [43]}, "it": {"text": "criticato", "id_tokens": [278]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "sobre esta quest\u00e3o", "id_tokens": [49, 50, 51]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assumida", "id_tokens": [46]}, "it": {"text": "assunta", "id_tokens": [312]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a posi\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [44, 45]}, "it": {"text": "la posizione", "id_tokens": [299, 300]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assumida", "id_tokens": [46]}, "it": {"text": "assunta", "id_tokens": [312]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "em torno de Hor\u00e1cio Cavaco quanto \u00e0 imputa\u00e7\u00e3o que lhe \u00e9 feita de crime de peculato e burla", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "it": {"text": "su hor\u00e1cio cavavo in merito alle imputazioni di imbrogli e frode fiscale", "id_tokens": [160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "as afirma\u00e7\u00f5es feitas", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "alle dichiarazioni fatte", "id_tokens": [135, 136, 137]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL era prevista , per il pomeriggio di oggi , una riunione di emergenza del comitato regionale del rta , organismo di coordinamento del turismo dell \u2019 algarve , per analizzare le ripercussioni sulla regione e sul buon nome dell&apos; istituzione provocate dagli scandali , diventati ormai di dominio pubblico , intorno alla figura di hor\u00e1cio silvia e , se necessario , rimandarne l \u2019 insediamento . la riunione , per\u00f2 , \u00e8 stata cancellata per il mancato raggiungimento del numero legale , visto che si sono presentati solo 12 dei 33 membri .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "prevista", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "4": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "5": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "6": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggi", "dep_label": "advmod", "offset": 38}, "8": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "10": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riunione", "dep_label": "nsubj", "offset": 48}, "11": {"string": "riunione", "lemma": "riunione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "conj", "offset": 52}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emergenza", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "13": {"string": "emergenza", "lemma": "emergenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunione", "dep_label": "nsubj", "offset": 64}, "14": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "15": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emergenza", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "16": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "17": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rta", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "18": {"string": "rta", "lemma": "rta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunione", "dep_label": "nsubj", "offset": 105}, "20": {"string": "organismo", "lemma": "organismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunione", "dep_label": "nsubj", "offset": 107}, "21": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "22": {"string": "coordinamento", "lemma": "coordinamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "23": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "24": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "25": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "26": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "conj", "offset": 151}, "27": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "29": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzare", "dep_label": "advcl", "offset": 163}, "30": {"string": "analizzare", "lemma": "analizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "31": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripercussioni", "dep_label": "obj", "offset": 178}, "32": {"string": "ripercussioni", "lemma": "ripercussione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analizzare", "dep_label": "advcl", "offset": 181}, "33": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "34": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripercussioni", "dep_label": "obj", "offset": 201}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 209}, "36": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 211}, "37": {"string": "buon", "lemma": "buon", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 215}, "38": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "39": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 225}, "40": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "41": {"string": "istituzione", "lemma": "istituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "42": {"string": "provocate", "lemma": "provocare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 248}, "43": {"string": "dagli", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scandali", "dep_label": "obl:agent", "offset": 258}, "44": {"string": "scandali", "lemma": "scandalo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocate", "dep_label": "acl", "offset": 264}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 273}, "46": {"string": "diventati", "lemma": "diventare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}, "47": {"string": "ormai", "lemma": "ormai", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventati", "dep_label": "acl", "offset": 285}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dominio", "dep_label": "obl", "offset": 291}, "49": {"string": "dominio", "lemma": "dominio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventati", "dep_label": "acl", "offset": 294}, "50": {"string": "pubblico", "lemma": "pubblico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dominio", "dep_label": "obl", "offset": 302}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventati", "dep_label": "acl", "offset": 311}, "52": {"string": "intorno", "lemma": "intorno", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "figura", "dep_label": "obl", "offset": 313}, "53": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "figura", "dep_label": "obl", "offset": 321}, "54": {"string": "figura", "lemma": "figura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventati", "dep_label": "acl", "offset": 326}, "55": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "56": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figura", "dep_label": "obl", "offset": 336}, "57": {"string": "silvia", "lemma": "silvia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "nmod", "offset": 344}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimandarne", "dep_label": "conj", "offset": 351}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimandarne", "dep_label": "conj", "offset": 353}, "60": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "advcl", "offset": 355}, "61": {"string": "necessario", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimandarne", "dep_label": "conj", "offset": 358}, "62": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "advcl", "offset": 369}, "63": {"string": "rimandarne", "lemma": "rimandarne", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 371}, "64": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insediamento", "dep_label": "obj", "offset": 382}, "65": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insediamento", "dep_label": "obj", "offset": 384}, "66": {"string": "insediamento", "lemma": "insediamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimandarne", "dep_label": "conj", "offset": 386}, "67": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 399}, "68": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riunione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 401}, "69": {"string": "riunione", "lemma": "riunione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 404}, "70": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 413}, "71": {"string": "per\u00f2", "lemma": "per\u00f2", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 415}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per\u00f2", "dep_label": "advmod", "offset": 420}, "73": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 422}, "74": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 424}, "75": {"string": "cancellata", "lemma": "cancellare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 430}, "76": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raggiungimento", "dep_label": "obl", "offset": 441}, "77": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raggiungimento", "dep_label": "obl", "offset": 445}, "78": {"string": "mancato", "lemma": "mancato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiungimento", "dep_label": "obl", "offset": 448}, "79": {"string": "raggiungimento", "lemma": "raggiungimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 456}, "80": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "numero", "dep_label": "nmod", "offset": 471}, "81": {"string": "numero", "lemma": "numero", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiungimento", "dep_label": "obl", "offset": 475}, "82": {"string": "legale", "lemma": "legale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "numero", "dep_label": "nmod", "offset": 482}, "83": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 489}, "84": {"string": "visto", "lemma": "vistare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 491}, "85": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "ccomp", "offset": 497}, "86": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "ccomp", "offset": 501}, "87": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "ccomp", "offset": 504}, "88": {"string": "presentati", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "advcl", "offset": 509}, "89": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "12", "dep_label": "nsubj", "offset": 520}, "90": {"string": "12", "lemma": "12", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "ccomp", "offset": 525}, "91": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nmod", "offset": 528}, "92": {"string": "33", "lemma": "33", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "nmod", "offset": 532}, "93": {"string": "membri", "lemma": "membro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "12", "dep_label": "nsubj", "offset": 535}, "94": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellata", "dep_label": "ROOT", "offset": 542}}, "ptText": "\u00e0 tarde , estava prevista a realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia da comiss\u00e3o regional da rta , \u00f3rg\u00e3o de c\u00fapula do turismo do algarve , com o fim de serem analisadas as implica\u00e7\u00f5es para a regi\u00e3o e para o bom nome do organismo provocadas pelas not\u00edcias vindas a p\u00fablico em torno de hor\u00e1cio cavaco e eventualmente solicitar o adiantamento do acto de posse . todavia , a reuni\u00e3o n\u00e3o se chegou a efectuar por falta de quorum , pois apenas compareceram 12 dos 33 membros . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 8}, "3": {"string": "estava", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "4": {"string": "prevista", "lemma": "previsto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "6": {"string": "realiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "realiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reuni\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "8": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reuni\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": "reuni\u00e3o", "lemma": "reuni\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 46}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emerg\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": "emerg\u00eancia", "lemma": "emerg\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuni\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "12": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuni\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "14": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rta", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "16": {"string": "rta", "lemma": "rta", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00f3rg\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 96}, "18": {"string": "\u00f3rg\u00e3o", "lemma": "\u00f3rg\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "c\u00fapula", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "20": {"string": "c\u00fapula", "lemma": "c\u00fapula", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00f3rg\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 107}, "21": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "22": {"string": "turismo", "lemma": "turismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "c\u00fapula", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "23": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algarve", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "24": {"string": "algarve", "lemma": "algarve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turismo", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisadas", "dep_label": "acl", "offset": 136}, "26": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "27": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "28": {"string": "fim", "lemma": "fim", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 144}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analisadas", "dep_label": "acl", "offset": 148}, "30": {"string": "serem", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisadas", "dep_label": "acl", "offset": 151}, "31": {"string": "analisadas", "lemma": "analisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "32": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "implica\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 168}, "33": {"string": "implica\u00e7\u00f5es", "lemma": "implica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisadas", "dep_label": "acl", "offset": 171}, "34": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "36": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "implica\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 190}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 197}, "38": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 199}, "39": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 204}, "40": {"string": "bom", "lemma": "bom", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 206}, "41": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "42": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "43": {"string": "organismo", "lemma": "organismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "44": {"string": "provocadas", "lemma": "provocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "conj", "offset": 228}, "45": {"string": "pelas", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "not\u00edcias", "dep_label": "obl:agent", "offset": 239}, "46": {"string": "not\u00edcias", "lemma": "not\u00edcia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocadas", "dep_label": "acl", "offset": 245}, "47": {"string": "vindas", "lemma": "vir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "not\u00edcias", "dep_label": "obl:agent", "offset": 254}, "48": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00fablico", "dep_label": "obl", "offset": 261}, "49": {"string": "p\u00fablico", "lemma": "p\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vindas", "dep_label": "acl", "offset": 263}, "50": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 271}, "51": {"string": "torno", "lemma": "tornar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "em", "dep_label": "case", "offset": 274}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "em", "dep_label": "case", "offset": 280}, "53": {"string": "hor\u00e1cio", "lemma": "hor\u00e1cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vindas", "dep_label": "acl", "offset": 283}, "54": {"string": "cavaco", "lemma": "cavacar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hor\u00e1cio", "dep_label": "obl", "offset": 291}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solicitar", "dep_label": "conj", "offset": 298}, "56": {"string": "eventualmente", "lemma": "eventualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solicitar", "dep_label": "conj", "offset": 300}, "57": {"string": "solicitar", "lemma": "solicitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vindas", "dep_label": "acl", "offset": 314}, "58": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adiantamento", "dep_label": "obj", "offset": 324}, "59": {"string": "adiantamento", "lemma": "adiantamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solicitar", "dep_label": "conj", "offset": 326}, "60": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acto", "dep_label": "nmod", "offset": 339}, "61": {"string": "acto", "lemma": "acto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adiantamento", "dep_label": "obj", "offset": 342}, "62": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posse", "dep_label": "nmod", "offset": 347}, "63": {"string": "posse", "lemma": "posse", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acto", "dep_label": "nmod", "offset": 350}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 356}, "65": {"string": "todavia", "lemma": "todavia", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectuar", "dep_label": "xcomp", "offset": 358}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "todavia", "dep_label": "advmod", "offset": 366}, "67": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reuni\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 368}, "68": {"string": "reuni\u00e3o", "lemma": "reuni\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 370}, "69": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efectuar", "dep_label": "xcomp", "offset": 378}, "70": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 382}, "71": {"string": "chegou", "lemma": "chegar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 385}, "72": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efectuar", "dep_label": "xcomp", "offset": 392}, "73": {"string": "efectuar", "lemma": "efectuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 394}, "74": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "falta", "dep_label": "obl", "offset": 403}, "75": {"string": "falta", "lemma": "falto", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efectuar", "dep_label": "xcomp", "offset": 407}, "76": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quorum", "dep_label": "nmod", "offset": 413}, "77": {"string": "quorum", "lemma": "quorum", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falta", "dep_label": "obl", "offset": 416}, "78": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectuar", "dep_label": "xcomp", "offset": 423}, "79": {"string": "pois", "lemma": "pois", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compareceram", "dep_label": "advcl", "offset": 425}, "80": {"string": "apenas", "lemma": "apenas", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compareceram", "dep_label": "advcl", "offset": 430}, "81": {"string": "compareceram", "lemma": "comparecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectuar", "dep_label": "xcomp", "offset": 437}, "82": {"string": "12", "lemma": "12", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compareceram", "dep_label": "advcl", "offset": 450}, "83": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nmod", "offset": 453}, "84": {"string": "33", "lemma": "33", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nmod", "offset": 457}, "85": {"string": "membros", "lemma": "membro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "12", "dep_label": "obj", "offset": 460}, "86": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectuar", "dep_label": "xcomp", "offset": 468}, "87": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 470}}, "relations": [{"id": "R32", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as implica\u00e7\u00f5es para a regi\u00e3o e para o bom nome do organismo provocadas pelas not\u00edcias vindas a p\u00fablico em torno de Hor\u00e1cio Cavaco", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54]}, "it": {"text": "le ripercussioni sulla regione e sul buon nome dell&apos; istituzione provocate dagli scandali , diventati ormai", "id_tokens": [178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 187, 188, 189, 190, 191, 192, 193]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "serem analisadas", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "pelas not\u00edcias vindas a p\u00fablico em torno de Hor\u00e1cio Cavaco", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocadas", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "provocate", "id_tokens": [248]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as implica\u00e7\u00f5es para a regi\u00e3o e para o bom nome do organismo", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43]}, "it": {"text": "le ripercussioni sulla regione e sul buon nome dell&apos; istituzione", "id_tokens": [178, 179, 180, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 187]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocadas", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "provocate", "id_tokens": [248]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "o adiantamento do acto de posse", "id_tokens": [58, 59, 60, 61, 62, 63]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "solicitar", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "rimandarne", "id_tokens": [371]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "por falta de quorum", "id_tokens": [74, 75, 76, 77]}, "it": {"text": "cancellata per il mancato raggiungimento", "id_tokens": [430, 431, 432, 433, 434]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a reuni\u00e3o n\u00e3o se chegou a efectuar", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "12 dos 33 membros", "id_tokens": [82, 83, 84, 85]}, "it": {"text": "12 dei 33 membri", "id_tokens": [525, 526, 527, 528]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "compareceram", "id_tokens": [81]}, "it": {"text": "12", "id_tokens": [525]}}}]}}