{"sentences_0": {"itText": "NULL sotto un cielo senza nuvole , in un anno segnato dalla siccit\u00e0 , \u00e8 cominciata l \u2019 altro ieri la nona edizione di ovibeja . verranno esposte a beja , fino al 22 , le variet\u00e0 e i progetti ma anche le preoccupazioni dell \u2019 agricoltura e dell \u2019 allevamento della zona dell \u2019 alentejo .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "cominciata", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "sotto", "lemma": "sotto", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": "cielo", "lemma": "cielo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cominciata", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "senza", "lemma": "senza", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nuvole", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "5": {"string": "nuvole", "lemma": "nuvola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "7": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "8": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "9": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "10": {"string": "segnato", "lemma": "segnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "11": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "obl:agent", "offset": 54}, "12": {"string": "siccit\u00e0", "lemma": "siccit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segnato", "dep_label": "acl", "offset": 60}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 68}, "14": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cominciata", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "15": {"string": "cominciata", "lemma": "cominciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cominciata", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "16": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "nsubj", "offset": 83}, "17": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "dep", "offset": 85}, "18": {"string": "altro", "lemma": "altro", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "dep", "offset": 87}, "19": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "dep", "offset": 93}, "20": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "nsubj", "offset": 98}, "21": {"string": "nona", "lemma": "nono", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "nsubj", "offset": 101}, "22": {"string": "edizione", "lemma": "edizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cominciata", "dep_label": "ROOT", "offset": 106}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "24": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "nsubj", "offset": 118}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cominciata", "dep_label": "ROOT", "offset": 126}, "26": {"string": "verranno", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "27": {"string": "esposte", "lemma": "esporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "28": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beja", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "29": {"string": "beja", "lemma": "beja", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "31": {"string": "fino", "lemma": "fino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "22", "dep_label": "nummod", "offset": 154}, "32": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "22", "dep_label": "nummod", "offset": 159}, "33": {"string": "22", "lemma": "22", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 162}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 165}, "35": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "variet\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 167}, "36": {"string": "variet\u00e0", "lemma": "variet\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetti", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "38": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetti", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "39": {"string": "progetti", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "variet\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 182}, "40": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 191}, "41": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 194}, "42": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 200}, "43": {"string": "preoccupazioni", "lemma": "preoccupazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 203}, "44": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "variet\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 218}, "45": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "obj", "offset": 223}, "46": {"string": "agricoltura", "lemma": "agricoltura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 225}, "47": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 237}, "48": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "obj", "offset": 239}, "49": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allevamento", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "50": {"string": "allevamento", "lemma": "allevamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "variet\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 246}, "51": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "52": {"string": "zona", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allevamento", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "53": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "54": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "nmod", "offset": 274}, "55": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "variet\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 276}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposte", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}}, "ptText": "debaixo de um c\u00e9u sem nuvens , sob o signo da seca come\u00e7ou anteontem a ovibeja em nona edi\u00e7\u00e3o . em beja , at\u00e9 dia 22 , v\u00e3o exibir -se a variedade , os projectos e tamb\u00e9m as preocupa\u00e7\u00f5es da agricultura e pecu\u00e1ria alentejanas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "debaixo", "lemma": "debaixo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "c\u00e9u", "dep_label": "obl", "offset": 8}, "2": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "c\u00e9u", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": "c\u00e9u", "lemma": "c\u00e9u", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debaixo", "dep_label": "advmod", "offset": 14}, "4": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nuvens", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "5": {"string": "nuvens", "lemma": "nuvem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "c\u00e9u", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debaixo", "dep_label": "advmod", "offset": 29}, "7": {"string": "sob", "lemma": "sob", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "signo", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "8": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "signo", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "9": {"string": "signo", "lemma": "signo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "10": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seca", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "11": {"string": "seca", "lemma": "seco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "signo", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "12": {"string": "come\u00e7ou", "lemma": "come\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "13": {"string": "anteontem", "lemma": "anteontem", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "15": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "16": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nona", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "17": {"string": "nona", "lemma": "nono", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "18": {"string": "edi\u00e7\u00e3o", "lemma": "edi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "20": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beja", "dep_label": "obl", "offset": 96}, "21": {"string": "beja", "lemma": "beja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exibir", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "beja", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "23": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 106}, "24": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exibir", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "25": {"string": "22", "lemma": "22", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 117}, "27": {"string": "v\u00e3o", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exibir", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "28": {"string": "exibir", "lemma": "exibir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exibir", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "29": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exibir", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "30": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "variedade", "dep_label": "nsubj", "offset": 134}, "31": {"string": "variedade", "lemma": "variedade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exibir", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "conj", "offset": 146}, "33": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "conj", "offset": 148}, "34": {"string": "projectos", "lemma": "projecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "variedade", "dep_label": "nsubj", "offset": 151}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "36": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "37": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "38": {"string": "preocupa\u00e7\u00f5es", "lemma": "preocupa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "variedade", "dep_label": "nsubj", "offset": 173}, "39": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agricultura", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "40": {"string": "agricultura", "lemma": "agricultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preocupa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pecu\u00e1ria", "dep_label": "conj", "offset": 201}, "42": {"string": "pecu\u00e1ria", "lemma": "pecu\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricultura", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "43": {"string": "alentejanas", "lemma": "alentejano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pecu\u00e1ria", "dep_label": "conj", "offset": 212}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exibir", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "45": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 226}}, "relations": [{"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "anteontem", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [93]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "come\u00e7ou", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "cominciata", "id_tokens": [72]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "a Ovibeja em nona edi\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "come\u00e7ou", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "cominciata", "id_tokens": [72]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL per il nono anno consecutivo , beja accoglie la pi\u00f9 grande fiera di ovini e caprini del paese . l&apos; iniziativa \u00e8 nata da una semplice esibizione di bestiame da lana nel recinto dell \u2019 antica fiera di primavera , per poi diventare un \u2019 iniziativa economica e culturale di stampo internazionale .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "accoglie", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "punct", "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "punct", "offset": 9}, "3": {"string": "nono", "lemma": "nono", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "punct", "offset": 12}, "4": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "5": {"string": "consecutivo", "lemma": "consecutivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "punct", "offset": 22}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accoglie", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "beja", "lemma": "beja", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accoglie", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "8": {"string": "accoglie", "lemma": "accogliere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accoglie", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "9": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "10": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grande", "dep_label": "amod", "offset": 53}, "11": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "12": {"string": "fiera", "lemma": "fiera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accoglie", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovini", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "14": {"string": "ovini", "lemma": "ovini", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "obj", "offset": 73}, "15": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caprini", "dep_label": "conj", "offset": 79}, "16": {"string": "caprini", "lemma": "caprini", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovini", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "17": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "18": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caprini", "dep_label": "conj", "offset": 93}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accoglie", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "20": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "21": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "22": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "23": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "24": {"string": "nata", "lemma": "nascere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "25": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esibizione", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "26": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esibizione", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "27": {"string": "semplice", "lemma": "semplice", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esibizione", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "28": {"string": "esibizione", "lemma": "esibizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "29": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "30": {"string": "bestiame", "lemma": "bestiame", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esibizione", "dep_label": "obl", "offset": 157}, "31": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lana", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "32": {"string": "lana", "lemma": "lana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "33": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recinto", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "34": {"string": "recinto", "lemma": "recinto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "35": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recinto", "dep_label": "obl", "offset": 186}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "nsubj", "offset": 191}, "37": {"string": "antica", "lemma": "antico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "nsubj", "offset": 193}, "38": {"string": "fiera", "lemma": "fiera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 200}, "39": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "40": {"string": "primavera", "lemma": "primavera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "nsubj", "offset": 209}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "42": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diventare", "dep_label": "advcl", "offset": 221}, "43": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diventare", "dep_label": "advcl", "offset": 225}, "44": {"string": "diventare", "lemma": "diventare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "45": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "xcomp", "offset": 239}, "46": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "xcomp", "offset": 242}, "47": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diventare", "dep_label": "advcl", "offset": 244}, "48": {"string": "economica", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "xcomp", "offset": 255}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "culturale", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "50": {"string": "culturale", "lemma": "culturale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "economica", "dep_label": "amod", "offset": 267}, "51": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stampo", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "52": {"string": "stampo", "lemma": "stampo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "xcomp", "offset": 280}, "53": {"string": "internazionale", "lemma": "internazionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stampo", "dep_label": "nmod", "offset": 287}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nata", "dep_label": "ROOT", "offset": 302}}, "ptText": "pelo nono ano consecutivo , beja recebe a maior feira de ovinos e caprinos do pa\u00eds . uma iniciativa que partiu de uma simples mostra de gado lan\u00edgero no recinto da velha feira da primavera para se tornar numa iniciativa econ\u00f3mica e cultural de projec\u00e7\u00e3o internacional . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "nono", "lemma": "nono", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "consecutivo", "lemma": "consecutivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "5": {"string": "beja", "lemma": "beja", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "recebe", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "8": {"string": "maior", "lemma": "maior", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "obj", "offset": 42}, "9": {"string": "feira", "lemma": "feirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovinos", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": "ovinos", "lemma": "ovino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caprinos", "dep_label": "conj", "offset": 64}, "13": {"string": "caprinos", "lemma": "caprino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovinos", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "15": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caprinos", "dep_label": "conj", "offset": 78}, "16": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebe", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "17": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "nsubj", "offset": 85}, "18": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "19": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 100}, "20": {"string": "partiu", "lemma": "partir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "nsubj", "offset": 104}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostra", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "22": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostra", "dep_label": "obj", "offset": 114}, "23": {"string": "simples", "lemma": "simples", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostra", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "24": {"string": "mostra", "lemma": "mostrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 126}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gado", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "26": {"string": "gado", "lemma": "gado", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostra", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "27": {"string": "lan\u00edgero", "lemma": "lan\u00edgero", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gado", "dep_label": "nmod", "offset": 141}, "28": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recinto", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "29": {"string": "recinto", "lemma": "recinto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostra", "dep_label": "obj", "offset": 153}, "30": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "31": {"string": "velha", "lemma": "velho", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "32": {"string": "feira", "lemma": "feirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recinto", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "33": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "34": {"string": "primavera", "lemma": "primaverar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "35": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "ROOT", "offset": 189}, "36": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "37": {"string": "tornar", "lemma": "tornar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "38": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obl", "offset": 204}, "39": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "40": {"string": "econ\u00f3mica", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cultural", "dep_label": "conj", "offset": 230}, "42": {"string": "cultural", "lemma": "cultural", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "econ\u00f3mica", "dep_label": "amod", "offset": 232}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "44": {"string": "projec\u00e7\u00e3o", "lemma": "projec\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "45": {"string": "internacional", "lemma": "internacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 254}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "47": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 270}}, "relations": [{"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "Beja", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "beja", "id_tokens": [36]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebe", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "accoglie", "id_tokens": [41]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a maior feira de ovinos e caprinos do pa\u00eds", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "la pi\u00f9 grande fiera di ovini e caprini del paese", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebe", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "accoglie", "id_tokens": [41]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "partiu", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "nata", "id_tokens": [122]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no recinto da velha Feira da Primavera", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "nel recinto dell \u2019 antica fiera di primavera", "id_tokens": [174, 175, 176, 177, 178, 179, 180, 181]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma simples mostra", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "una semplice esibizione", "id_tokens": [130, 131, 132]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "de gado lan\u00edgero", "id_tokens": [25, 26, 27]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma simples mostra", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "una semplice esibizione", "id_tokens": [130, 131, 132]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "numa iniciativa econ\u00f3mica e cultural de projec\u00e7\u00e3o internacional", "id_tokens": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45]}, "it": {"text": "iniziativa economica e culturale di stampo internazionale", "id_tokens": [244, 245, 246, 247, 248, 249, 250]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se tornar", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "diventare", "id_tokens": [229]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL &quot; l&apos; alentejo non possiede ombra , se non quella che viene dal cielo &quot; , ricorda una vecchia canzone locale . ed \u00e8 vero . e ovibeja non rimane indifferente a ci\u00f2 , ma la festa , anche se in parte offuscata , non si ferma . qui si mischiano la trazione e la modernit\u00e0 . l \u2019 antico formaggiaio di serpa e lo studente della scuola superiore di agraria , interessato alle nuove tecnologie per portare avanti un \u2019 attivit\u00e0 che non dipende pi\u00f9 solo dai capricci del clima , ma anche dalla conoscenza del mercato .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "3": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "4": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "5": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "6": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possiede", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "7": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possiede", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "8": {"string": "possiede", "lemma": "possedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possiede", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "9": {"string": "ombra", "lemma": "ombra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possiede", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possiede", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "11": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "advcl", "offset": 50}, "12": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "advcl", "offset": 53}, "13": {"string": "quella", "lemma": "quella", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possiede", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "14": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viene", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 64}, "15": {"string": "viene", "lemma": "venire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "advcl", "offset": 68}, "16": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "17": {"string": "cielo", "lemma": "cielo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viene", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 78}, "18": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 84}, "19": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cielo", "dep_label": "obl", "offset": 85}, "20": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possiede", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "22": {"string": "ricorda", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "23": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "canzone", "dep_label": "obj", "offset": 101}, "24": {"string": "vecchia", "lemma": "vecchio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canzone", "dep_label": "obj", "offset": 105}, "25": {"string": "canzone", "lemma": "canzone", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "26": {"string": "locale", "lemma": "locale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canzone", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "28": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vero", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "29": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vero", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "30": {"string": "vero", "lemma": "vero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vero", "dep_label": "ROOT", "offset": 135}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vero", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "32": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "nsubj", "offset": 142}, "33": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimane", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "34": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimane", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "35": {"string": "rimane", "lemma": "rimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimane", "dep_label": "ROOT", "offset": 156}, "36": {"string": "indifferente", "lemma": "indifferente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimane", "dep_label": "ROOT", "offset": 163}, "37": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "38": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimane", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ferma", "dep_label": "conj", "offset": 182}, "40": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ferma", "dep_label": "conj", "offset": 184}, "41": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "festa", "dep_label": "nsubj", "offset": 187}, "42": {"string": "festa", "lemma": "festa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ferma", "dep_label": "conj", "offset": 190}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "festa", "dep_label": "nsubj", "offset": 196}, "44": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "45": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anche", "dep_label": "advmod", "offset": 204}, "46": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "47": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ferma", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "48": {"string": "offuscata", "lemma": "offuscata", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 216}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 226}, "50": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ferma", "dep_label": "conj", "offset": 228}, "51": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ferma", "dep_label": "conj", "offset": 232}, "52": {"string": "ferma", "lemma": "fermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimane", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimane", "dep_label": "ROOT", "offset": 241}, "54": {"string": "qui", "lemma": "qui", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mischiano", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "55": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mischiano", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "56": {"string": "mischiano", "lemma": "mischiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mischiano", "dep_label": "ROOT", "offset": 250}, "57": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 260}, "58": {"string": "trazione", "lemma": "trazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mischiano", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "59": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modernit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 272}, "60": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modernit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 274}, "61": {"string": "modernit\u00e0", "lemma": "modernit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 277}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mischiano", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}, "63": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formaggiaio", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "64": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formaggiaio", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "65": {"string": "antico", "lemma": "antico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formaggiaio", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "66": {"string": "formaggiaio", "lemma": "formaggiaio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formaggiaio", "dep_label": "ROOT", "offset": 300}, "67": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serpa", "dep_label": "nmod", "offset": 312}, "68": {"string": "serpa", "lemma": "serpa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formaggiaio", "dep_label": "ROOT", "offset": 315}, "69": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "conj", "offset": 321}, "70": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "conj", "offset": 323}, "71": {"string": "studente", "lemma": "studente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formaggiaio", "dep_label": "ROOT", "offset": 326}, "72": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scuola", "dep_label": "nmod", "offset": 335}, "73": {"string": "scuola", "lemma": "scuola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "conj", "offset": 341}, "74": {"string": "superiore", "lemma": "superiore", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scuola", "dep_label": "nmod", "offset": 348}, "75": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agraria", "dep_label": "nmod", "offset": 358}, "76": {"string": "agraria", "lemma": "agraria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scuola", "dep_label": "nmod", "offset": 361}, "77": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "conj", "offset": 369}, "78": {"string": "interessato", "lemma": "interessato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "conj", "offset": 371}, "79": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tecnologie", "dep_label": "obl", "offset": 383}, "80": {"string": "nuove", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnologie", "dep_label": "obl", "offset": 388}, "81": {"string": "tecnologie", "lemma": "tecnologia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interessato", "dep_label": "acl", "offset": 394}, "82": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 405}, "83": {"string": "portare", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interessato", "dep_label": "acl", "offset": 409}, "84": {"string": "avanti", "lemma": "avanti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 417}, "85": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 424}, "86": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 427}, "87": {"string": "attivit\u00e0", "lemma": "attivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "advcl", "offset": 429}, "88": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 438}, "89": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 442}, "90": {"string": "dipende", "lemma": "dipendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 446}, "91": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solo", "dep_label": "advmod", "offset": 454}, "92": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dipende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 458}, "93": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capricci", "dep_label": "obl", "offset": 463}, "94": {"string": "capricci", "lemma": "capriccio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 467}, "95": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 476}, "96": {"string": "clima", "lemma": "clima", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capricci", "dep_label": "obl", "offset": 480}, "97": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "conj", "offset": 486}, "98": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "conj", "offset": 488}, "99": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "conj", "offset": 491}, "100": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "conj", "offset": 497}, "101": {"string": "conoscenza", "lemma": "conoscenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 503}, "102": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercato", "dep_label": "nmod", "offset": 514}, "103": {"string": "mercato", "lemma": "mercato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "conj", "offset": 518}, "104": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formaggiaio", "dep_label": "ROOT", "offset": 526}}, "ptText": "&quot; alentejo n\u00e3o tem sombra sen\u00e3o a que vem do c\u00e9u &quot; , lembra uma velha can\u00e7\u00e3o alentejana . \u00e9 verdade . a ovibeja n\u00e3o \u00e9 indiferente a isto , mas a festa , ainda que ensombrada , continua . aqui cruzam -se o tradicional e a modernidade . o velho roupeiro do queijo de serpa com o estudante da escola superior agr\u00e1ria , atento \u00e0s novidades tecnol\u00f3gicas de uma actividade que j\u00e1 n\u00e3o depende apenas dos caprichos do clima , mas tamb\u00e9m do conhecimendo actualizado dos fluxos comerciais . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 1}, "2": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "3": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tem", "dep_label": "ccomp", "offset": 7}, "4": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tem", "dep_label": "ccomp", "offset": 16}, "5": {"string": "tem", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lembra", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "6": {"string": "sombra", "lemma": "sombra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tem", "dep_label": "ccomp", "offset": 24}, "7": {"string": "sen\u00e3o", "lemma": "sen\u00e3o", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sombra", "dep_label": "obj", "offset": 37}, "9": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "10": {"string": "vem", "lemma": "vir", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sombra", "dep_label": "obj", "offset": 43}, "11": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "c\u00e9u", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "12": {"string": "c\u00e9u", "lemma": "c\u00e9u", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vem", "dep_label": "acl", "offset": 50}, "13": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "c\u00e9u", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "14": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vem", "dep_label": "acl", "offset": 55}, "15": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tem", "dep_label": "ccomp", "offset": 59}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembra", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "17": {"string": "lembra", "lemma": "lembrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembra", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "18": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "can\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 70}, "19": {"string": "velha", "lemma": "velho", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "can\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 74}, "20": {"string": "can\u00e7\u00e3o", "lemma": "can\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembra", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "21": {"string": "alentejana", "lemma": "alentejano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "can\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 87}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembra", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "23": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "24": {"string": "verdade", "lemma": "verdade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verdade", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "26": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "nsubj", "offset": 112}, "27": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indiferente", "dep_label": "ccomp", "offset": 114}, "28": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indiferente", "dep_label": "ccomp", "offset": 122}, "29": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indiferente", "dep_label": "ccomp", "offset": 126}, "30": {"string": "indiferente", "lemma": "indiferente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "31": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "isto", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "32": {"string": "isto", "lemma": "isto", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indiferente", "dep_label": "ccomp", "offset": 142}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "festa", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "34": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "festa", "dep_label": "conj", "offset": 149}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "festa", "dep_label": "conj", "offset": 153}, "36": {"string": "festa", "lemma": "festa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isto", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indiferente", "dep_label": "ccomp", "offset": 161}, "38": {"string": "ainda", "lemma": "ainda", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ensombrada", "dep_label": "advcl", "offset": 163}, "39": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ainda", "dep_label": "mark", "offset": 169}, "40": {"string": "ensombrada", "lemma": "ensombrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indiferente", "dep_label": "ccomp", "offset": 173}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ensombrada", "dep_label": "advcl", "offset": 184}, "42": {"string": "continua", "lemma": "continuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "44": {"string": "aqui", "lemma": "aqui", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cruzam", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "45": {"string": "cruzam", "lemma": "cruzar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cruzam", "dep_label": "ROOT", "offset": 202}, "46": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cruzam", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "47": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tradicional", "dep_label": "conj", "offset": 213}, "48": {"string": "tradicional", "lemma": "tradicional", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "-se", "dep_label": "obj", "offset": 215}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modernidade", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "50": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modernidade", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "51": {"string": "modernidade", "lemma": "modernidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tradicional", "dep_label": "conj", "offset": 231}, "52": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cruzam", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "53": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "roupeiro", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "54": {"string": "velho", "lemma": "velho", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roupeiro", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "55": {"string": "roupeiro", "lemma": "roupeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roupeiro", "dep_label": "ROOT", "offset": 253}, "56": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "queijo", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "57": {"string": "queijo", "lemma": "queijar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roupeiro", "dep_label": "ROOT", "offset": 265}, "58": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serpa", "dep_label": "nmod", "offset": 272}, "59": {"string": "serpa", "lemma": "serpa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "queijo", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "60": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudante", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "61": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudante", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "62": {"string": "estudante", "lemma": "estudante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roupeiro", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}, "63": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "escola", "dep_label": "nmod", "offset": 297}, "64": {"string": "escola", "lemma": "escola", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudante", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "65": {"string": "superior", "lemma": "superior", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escola", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "66": {"string": "agr\u00e1ria", "lemma": "agr\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escola", "dep_label": "nmod", "offset": 316}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atento", "dep_label": "amod", "offset": 324}, "68": {"string": "atento", "lemma": "atentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roupeiro", "dep_label": "ROOT", "offset": 326}, "69": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "novidades", "dep_label": "obl", "offset": 333}, "70": {"string": "novidades", "lemma": "novidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atento", "dep_label": "amod", "offset": 336}, "71": {"string": "tecnol\u00f3gicas", "lemma": "tecnol\u00f3gico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "novidades", "dep_label": "obl", "offset": 346}, "72": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actividade", "dep_label": "nmod", "offset": 359}, "73": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actividade", "dep_label": "nmod", "offset": 362}, "74": {"string": "actividade", "lemma": "actividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "novidades", "dep_label": "obl", "offset": 366}, "75": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 377}, "76": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 381}, "77": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "depende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 384}, "78": {"string": "depende", "lemma": "depender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actividade", "dep_label": "nmod", "offset": 388}, "79": {"string": "apenas", "lemma": "apenas", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caprichos", "dep_label": "obj", "offset": 396}, "80": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caprichos", "dep_label": "obj", "offset": 403}, "81": {"string": "caprichos", "lemma": "capricho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 407}, "82": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 417}, "83": {"string": "clima", "lemma": "clima", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caprichos", "dep_label": "obj", "offset": 420}, "84": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecimendo", "dep_label": "conj", "offset": 426}, "85": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conhecimendo", "dep_label": "conj", "offset": 428}, "86": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conhecimendo", "dep_label": "conj", "offset": 432}, "87": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conhecimendo", "dep_label": "conj", "offset": 439}, "88": {"string": "conhecimendo", "lemma": "conhecimendo", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 442}, "89": {"string": "actualizado", "lemma": "actualizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecimendo", "dep_label": "conj", "offset": 455}, "90": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fluxos", "dep_label": "obl", "offset": 467}, "91": {"string": "fluxos", "lemma": "fluxo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actualizado", "dep_label": "acl", "offset": 471}, "92": {"string": "comerciais", "lemma": "comerciar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fluxos", "dep_label": "obl", "offset": 478}, "93": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roupeiro", "dep_label": "ROOT", "offset": 489}, "94": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 491}}, "relations": [{"id": "R54", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "uma velha can\u00e7\u00e3o alentejana", "id_tokens": [14, 15, 16, 17]}, "it": {"text": "una vecchia canzone locale", "id_tokens": [101, 102, 103, 104]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lembra", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "ricorda", "id_tokens": [93]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL ad ovibeja gli insaccati di barrancos sono accompagnati dai vini provenienti da tutto l \u2019 alentejo . le coperte di lana di castro verde sono piegate sui letti in legno dipinto della mobilia tradizionale . l&apos; informazione passa in rassegna nella magia informatizzata degli &quot; stand &quot; laminati , mentre di fianco , nelle piccole bettole , il vino scorre a fiumi . i gruppi si succedono sul palco .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "insaccati", "dep_label": "obj", "offset": 16}, "4": {"string": "insaccati", "lemma": "insaccati", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "5": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "barrancos", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "6": {"string": "barrancos", "lemma": "barrancos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insaccati", "dep_label": "obj", "offset": 33}, "7": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accompagnati", "dep_label": "conj", "offset": 43}, "8": {"string": "accompagnati", "lemma": "accompagnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "9": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vini", "dep_label": "obl:agent", "offset": 61}, "10": {"string": "vini", "lemma": "vino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accompagnati", "dep_label": "conj", "offset": 65}, "11": {"string": "provenienti", "lemma": "provenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vini", "dep_label": "obl:agent", "offset": 70}, "12": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tutto", "dep_label": "det:predet", "offset": 82}, "13": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obl", "offset": 85}, "14": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "15": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "16": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provenienti", "dep_label": "acl", "offset": 95}, "17": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "18": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coperte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 106}, "19": {"string": "coperte", "lemma": "coperta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piegate", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lana", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "21": {"string": "lana", "lemma": "lana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coperte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 120}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "castro", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "23": {"string": "castro", "lemma": "castrare", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coperte", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 128}, "24": {"string": "verde", "lemma": "verde", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "castro", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piegate", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "26": {"string": "piegate", "lemma": "piegare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piegate", "dep_label": "ROOT", "offset": 146}, "27": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "letti", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "28": {"string": "letti", "lemma": "letto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piegate", "dep_label": "ROOT", "offset": 158}, "29": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legno", "dep_label": "amod", "offset": 164}, "30": {"string": "legno", "lemma": "legno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipinto", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "31": {"string": "dipinto", "lemma": "dipinto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "letti", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "32": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mobilia", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "33": {"string": "mobilia", "lemma": "mobilia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipinto", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "34": {"string": "tradizionale", "lemma": "tradizionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mobilia", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piegate", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "36": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "37": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "38": {"string": "informazione", "lemma": "informazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "ROOT", "offset": 218}, "39": {"string": "passa", "lemma": "passare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "ROOT", "offset": 231}, "40": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rassegna", "dep_label": "obl", "offset": 237}, "41": {"string": "rassegna", "lemma": "rassegna", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "42": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "magia", "dep_label": "obl", "offset": 249}, "43": {"string": "magia", "lemma": "magia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "ROOT", "offset": 255}, "44": {"string": "informatizzata", "lemma": "informatizzata", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "magia", "dep_label": "obl", "offset": 261}, "45": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "46": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "magia", "dep_label": "obl", "offset": 282}, "47": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "magia", "dep_label": "obl", "offset": 283}, "48": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}, "49": {"string": "stand", "lemma": "stand", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stand", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "50": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stand", "dep_label": "ROOT", "offset": 295}, "51": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stand", "dep_label": "ROOT", "offset": 296}, "52": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stand", "dep_label": "ROOT", "offset": 300}, "53": {"string": "laminati", "lemma": "laminato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scorre", "dep_label": "ROOT", "offset": 302}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laminati", "dep_label": "advcl", "offset": 311}, "55": {"string": "mentre", "lemma": "mentre", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fianco", "dep_label": "obl", "offset": 313}, "56": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fianco", "dep_label": "obl", "offset": 320}, "57": {"string": "fianco", "lemma": "fianco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laminati", "dep_label": "advcl", "offset": 323}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fianco", "dep_label": "obl", "offset": 330}, "59": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bettole", "dep_label": "nmod", "offset": 332}, "60": {"string": "piccole", "lemma": "piccolo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bettole", "dep_label": "nmod", "offset": 338}, "61": {"string": "bettole", "lemma": "bettola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fianco", "dep_label": "obl", "offset": 346}, "62": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laminati", "dep_label": "advcl", "offset": 354}, "63": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vino", "dep_label": "nsubj", "offset": 356}, "64": {"string": "vino", "lemma": "vino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scorre", "dep_label": "ROOT", "offset": 359}, "65": {"string": "scorre", "lemma": "scorrere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scorre", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}, "66": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiumi", "dep_label": "obl", "offset": 371}, "67": {"string": "fiumi", "lemma": "fiume", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scorre", "dep_label": "ROOT", "offset": 373}, "68": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scorre", "dep_label": "ROOT", "offset": 379}, "69": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "nsubj", "offset": 381}, "70": {"string": "gruppi", "lemma": "gruppo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "succedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 383}, "71": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "succedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 390}, "72": {"string": "succedono", "lemma": "succedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "succedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 393}, "73": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palco", "dep_label": "obl", "offset": 403}, "74": {"string": "palco", "lemma": "palco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "succedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 407}, "75": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "succedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 413}}, "ptText": "na ovibeja os enchidos de barrancos temperam os vinhos do alentejo inteiro . as mantas de l\u00e3 de castro verde dobram -se sobre as camas de madeira pintada do mobili\u00e1rio tradicional . a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 debitada na magia computadorizada de &quot; stands &quot; plastificados . ao lado h\u00e1 tasquinhas , onde o vinho corre a copos . bandas sobem ao palco . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temperam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "enchidos", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "3": {"string": "enchidos", "lemma": "enchido", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "barrancos", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "barrancos", "lemma": "barranco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enchidos", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "6": {"string": "temperam", "lemma": "temperar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temperam", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "7": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vinhos", "dep_label": "obj", "offset": 45}, "8": {"string": "vinhos", "lemma": "vinho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temperam", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "9": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "10": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vinhos", "dep_label": "obj", "offset": 58}, "11": {"string": "inteiro", "lemma": "inteirar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "12": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temperam", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "13": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mantas", "dep_label": "nsubj", "offset": 77}, "14": {"string": "mantas", "lemma": "mantar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dobram", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l\u00e3", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "16": {"string": "l\u00e3", "lemma": "l\u00e3", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantas", "dep_label": "nsubj", "offset": 90}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "castro", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "18": {"string": "castro", "lemma": "castrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantas", "dep_label": "nsubj", "offset": 96}, "19": {"string": "verde", "lemma": "ver", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "castro", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "20": {"string": "dobram", "lemma": "dobrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dobram", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "21": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dobram", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "22": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camas", "dep_label": "obl", "offset": 120}, "23": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camas", "dep_label": "obl", "offset": 126}, "24": {"string": "camas", "lemma": "cama", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dobram", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madeira", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "26": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "camas", "dep_label": "obl", "offset": 138}, "27": {"string": "pintada", "lemma": "pintar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "camas", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "28": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mobili\u00e1rio", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "29": {"string": "mobili\u00e1rio", "lemma": "mobili\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pintada", "dep_label": "acl", "offset": 157}, "30": {"string": "tradicional", "lemma": "tradicional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mobili\u00e1rio", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dobram", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "32": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "informa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 182}, "33": {"string": "informa\u00e7\u00e3o", "lemma": "informa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debitada", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "34": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debitada", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "35": {"string": "debitada", "lemma": "debitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debitada", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "36": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "magia", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "37": {"string": "magia", "lemma": "magia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debitada", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "38": {"string": "computadorizada", "lemma": "computadorizada", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "magia", "dep_label": "obl", "offset": 215}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "40": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "magia", "dep_label": "obl", "offset": 234}, "41": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "42": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debitada", "dep_label": "ROOT", "offset": 239}, "43": {"string": "stands", "lemma": "stands", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debitada", "dep_label": "ROOT", "offset": 241}, "44": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stands", "dep_label": "parataxis", "offset": 248}, "45": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stands", "dep_label": "parataxis", "offset": 249}, "46": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plastificados", "dep_label": "appos", "offset": 253}, "47": {"string": "plastificados", "lemma": "plastificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stands", "dep_label": "parataxis", "offset": 255}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debitada", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "49": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 271}, "50": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 274}, "51": {"string": "h\u00e1", "lemma": "haver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 279}, "52": {"string": "tasquinhas", "lemma": "tasquinhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "54": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 295}, "55": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vinho", "dep_label": "nsubj", "offset": 300}, "56": {"string": "vinho", "lemma": "vinho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 302}, "57": {"string": "corre", "lemma": "correr", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 308}, "58": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "copos", "dep_label": "obj", "offset": 314}, "59": {"string": "copos", "lemma": "copo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 316}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 322}, "61": {"string": "bandas", "lemma": "bandar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sobem", "dep_label": "ROOT", "offset": 324}, "62": {"string": "sobem", "lemma": "subir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sobem", "dep_label": "ROOT", "offset": 331}, "63": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palco", "dep_label": "obl", "offset": 337}, "64": {"string": "palco", "lemma": "palco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sobem", "dep_label": "ROOT", "offset": 340}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sobem", "dep_label": "ROOT", "offset": 346}, "66": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 348}}, "relations": [{"id": "R57", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na Ovibeja", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "temperam", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "barrancos", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R58", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "os enchidos de Barrancos", "id_tokens": [2, 3, 4, 5]}, "it": {"text": "gli insaccati di barrancos", "id_tokens": [16, 17, 18, 19]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "temperam", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "barrancos", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os vinhos do Alentejo inteiro", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "accompagnati dai vini provenienti da tutto l \u2019 alentejo", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "temperam", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "barrancos", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "madeira", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "legno", "id_tokens": [167]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pintada", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "dipinto", "id_tokens": [173]}}}, {"id": "R63", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [50]}, "it": {"text": "bettole", "id_tokens": [346]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "corre", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "scorre", "id_tokens": [364]}}}, {"id": "R64", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o vinho", "id_tokens": [51, 52]}, "it": {"text": "il vino", "id_tokens": [356, 357]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "corre", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "scorre", "id_tokens": [364]}}}, {"id": "R65", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a copos", "id_tokens": [54, 55]}, "it": {"text": "a fiumi", "id_tokens": [371, 372]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "corre", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "scorre", "id_tokens": [364]}}}, {"id": "R66", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Bandas", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "gruppi", "id_tokens": [383]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sobem", "id_tokens": [58]}, "it": {"text": "succedono", "id_tokens": [393]}}}, {"id": "R67", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "ao palco", "id_tokens": [59, 60]}, "it": {"text": "sul palco", "id_tokens": [403, 404]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sobem", "id_tokens": [58]}, "it": {"text": "succedono", "id_tokens": [393]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL macchine agricole , pecore , capre e bovini sono qui esposti . ma non sono solo gli occhi a volere la loro parte in quest \u2019 edizione della fiera internazionale di ovibeja . durante tutto il corso dell \u2019 iniziativa sono stati organizzati dibattiti e conferenze , i cui temi vanno dal mercato del sughero alla salute degli animali . ovibeja rappresenta un momento di incontro tra l \u2019 aggiornamento tecnologico e scientifico e il mondo dell \u2019 agricoltura e dell \u2019 allevamento .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "macchine", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "macchine", "lemma": "macchina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposti", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "agricole", "lemma": "agricolo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macchine", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 14}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pecore", "dep_label": "conj", "offset": 23}, "4": {"string": "pecore", "lemma": "pecora", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricole", "dep_label": "amod", "offset": 25}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capre", "dep_label": "advmod", "offset": 32}, "6": {"string": "capre", "lemma": "capre", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposti", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bovini", "dep_label": "conj", "offset": 40}, "8": {"string": "bovini", "lemma": "bovino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capre", "dep_label": "advmod", "offset": 42}, "9": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposti", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "10": {"string": "qui", "lemma": "qui", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposti", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "esposti", "lemma": "esporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposti", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "12": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esposti", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "13": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "14": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "15": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "16": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "17": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "18": {"string": "occhi", "lemma": "occhio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "19": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volere", "dep_label": "acl", "offset": 95}, "20": {"string": "volere", "lemma": "volere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "21": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obj", "offset": 104}, "22": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obj", "offset": 107}, "23": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volere", "dep_label": "acl", "offset": 112}, "24": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "obl", "offset": 118}, "25": {"string": "quest", "lemma": "quest", "pos": "DQ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "26": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "27": {"string": "edizione", "lemma": "edizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volere", "dep_label": "acl", "offset": 129}, "28": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "29": {"string": "fiera", "lemma": "fiera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "obl", "offset": 144}, "30": {"string": "internazionale", "lemma": "internazionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "32": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fiera", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occhi", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "34": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "35": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "36": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "37": {"string": "corso", "lemma": "corso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 195}, "38": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzati", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "39": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "amod", "offset": 206}, "40": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 208}, "41": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzati", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "42": {"string": "stati", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzati", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "43": {"string": "organizzati", "lemma": "organizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzati", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "44": {"string": "dibattiti", "lemma": "dibattito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzati", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "45": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenze", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "46": {"string": "conferenze", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dibattiti", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 254}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenze", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "48": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "nsubj", "offset": 267}, "49": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "nsubj", "offset": 269}, "50": {"string": "temi", "lemma": "tema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 273}, "51": {"string": "vanno", "lemma": "andare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenze", "dep_label": "conj", "offset": 278}, "52": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercato", "dep_label": "obl", "offset": 284}, "53": {"string": "mercato", "lemma": "mercato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 288}, "54": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sughero", "dep_label": "nmod", "offset": 296}, "55": {"string": "sughero", "lemma": "sughero", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mercato", "dep_label": "obl", "offset": 300}, "56": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "salute", "dep_label": "obl", "offset": 308}, "57": {"string": "salute", "lemma": "salute", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 313}, "58": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "animali", "dep_label": "nmod", "offset": 320}, "59": {"string": "animali", "lemma": "animale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salute", "dep_label": "obl", "offset": 326}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzati", "dep_label": "ROOT", "offset": 334}, "61": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 336}, "62": {"string": "rappresenta", "lemma": "rappresentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 344}, "63": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 356}, "64": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresenta", "dep_label": "csubj", "offset": 359}, "65": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "nmod", "offset": 367}, "66": {"string": "incontro", "lemma": "incontro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 370}, "67": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamento", "dep_label": "nmod", "offset": 379}, "68": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamento", "dep_label": "nmod", "offset": 383}, "69": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamento", "dep_label": "nmod", "offset": 385}, "70": {"string": "aggiornamento", "lemma": "aggiornamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontro", "dep_label": "nmod", "offset": 387}, "71": {"string": "tecnologico", "lemma": "tecnologico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamento", "dep_label": "nmod", "offset": 401}, "72": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scientifico", "dep_label": "conj", "offset": 413}, "73": {"string": "scientifico", "lemma": "scientifico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnologico", "dep_label": "amod", "offset": 415}, "74": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 427}, "75": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mondo", "dep_label": "nsubj", "offset": 429}, "76": {"string": "mondo", "lemma": "mondo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 432}, "77": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamento", "dep_label": "nmod", "offset": 438}, "78": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 443}, "79": {"string": "agricoltura", "lemma": "agricoltura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 445}, "80": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 457}, "81": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "obj", "offset": 459}, "82": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "allevamento", "dep_label": "amod", "offset": 464}, "83": {"string": "allevamento", "lemma": "allevamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obj", "offset": 466}, "84": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "ROOT", "offset": 478}}, "ptText": "m\u00e1quinas agr\u00edcolas , ovelhas , cabras , bovinos t\u00eam aqui os seus espa\u00e7os de exposi\u00e7\u00e3o . mas nem s\u00f3 os olhos comem nesta edi\u00e7\u00e3o da feira internacional ovibeja . durante todos os dias da iniciativa realizam -se col\u00f3quios e confer\u00eancias , cujos temas v\u00e3o desde o mercado da corti\u00e7a at\u00e9 \u00e0 sanidade animal . a ovibeja \u00e9 um momento de contacto de actualiza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e cient\u00edfica com o mundo da agricultura e da pecu\u00e1ria . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "m\u00e1quinas", "lemma": "m\u00e1quina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00eam", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "agr\u00edcolas", "lemma": "agr\u00edcola", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1quinas", "dep_label": "nsubj", "offset": 9}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ovelhas", "dep_label": "amod", "offset": 19}, "3": {"string": "ovelhas", "lemma": "ovelha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1quinas", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabras", "dep_label": "conj", "offset": 29}, "5": {"string": "cabras", "lemma": "cabra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00e1quinas", "dep_label": "nsubj", "offset": 31}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabras", "dep_label": "conj", "offset": 38}, "7": {"string": "bovinos", "lemma": "bovino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00eam", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "8": {"string": "t\u00eam", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00eam", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "9": {"string": "aqui", "lemma": "aqui", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00eam", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "10": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7os", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "11": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7os", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "12": {"string": "espa\u00e7os", "lemma": "espa\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00eam", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "14": {"string": "exposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "exposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espa\u00e7os", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "15": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00eam", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "16": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comem", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "17": {"string": "nem", "lemma": "nem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00f3", "dep_label": "advmod", "offset": 92}, "18": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comem", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "19": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "olhos", "dep_label": "nsubj", "offset": 99}, "20": {"string": "olhos", "lemma": "olho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comem", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "21": {"string": "comem", "lemma": "comer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comem", "dep_label": "ROOT", "offset": 108}, "22": {"string": "nesta", "lemma": "nesta", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "23": {"string": "edi\u00e7\u00e3o", "lemma": "edi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comem", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "25": {"string": "feira", "lemma": "feirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "26": {"string": "internacional", "lemma": "internacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "27": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comem", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comem", "dep_label": "ROOT", "offset": 158}, "29": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "30": {"string": "todos", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "31": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "32": {"string": "dias", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizam", "dep_label": "ROOT", "offset": 177}, "33": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "34": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "35": {"string": "realizam", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizam", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "36": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizam", "dep_label": "ROOT", "offset": 205}, "37": {"string": "col\u00f3quios", "lemma": "col\u00f3quio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizam", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancias", "dep_label": "conj", "offset": 219}, "39": {"string": "confer\u00eancias", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "col\u00f3quios", "dep_label": "nsubj", "offset": 221}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizam", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "41": {"string": "cujos", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temas", "dep_label": "nsubj", "offset": 236}, "42": {"string": "temas", "lemma": "temer", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "v\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 242}, "43": {"string": "v\u00e3o", "lemma": "ir", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizam", "dep_label": "ROOT", "offset": 248}, "44": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercado", "dep_label": "obl", "offset": 252}, "45": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercado", "dep_label": "obl", "offset": 258}, "46": {"string": "mercado", "lemma": "mercar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "v\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 260}, "47": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corti\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "48": {"string": "corti\u00e7a", "lemma": "corti\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mercado", "dep_label": "obl", "offset": 271}, "49": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sanidade", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "50": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sanidade", "dep_label": "obl", "offset": 283}, "51": {"string": "sanidade", "lemma": "sanidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "v\u00e3o", "dep_label": "parataxis", "offset": 285}, "52": {"string": "animal", "lemma": "animal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sanidade", "dep_label": "obl", "offset": 294}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizam", "dep_label": "ROOT", "offset": 301}, "54": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ovibeja", "dep_label": "nsubj", "offset": 303}, "55": {"string": "ovibeja", "lemma": "ovibeja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "56": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "ROOT", "offset": 313}, "57": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "ROOT", "offset": 315}, "58": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "ROOT", "offset": 318}, "59": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contacto", "dep_label": "nmod", "offset": 326}, "60": {"string": "contacto", "lemma": "contactar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "ROOT", "offset": 329}, "61": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 338}, "62": {"string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "actualiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contacto", "dep_label": "nmod", "offset": 341}, "63": {"string": "t\u00e9cnica", "lemma": "t\u00e9cnico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 354}, "64": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cient\u00edfica", "dep_label": "conj", "offset": 362}, "65": {"string": "cient\u00edfica", "lemma": "cient\u00edfico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contacto", "dep_label": "nmod", "offset": 364}, "66": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "obl", "offset": 375}, "67": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "obl", "offset": 379}, "68": {"string": "mundo", "lemma": "mundo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cient\u00edfica", "dep_label": "conj", "offset": 381}, "69": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agricultura", "dep_label": "nmod", "offset": 387}, "70": {"string": "agricultura", "lemma": "agricultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "obl", "offset": 390}, "71": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pecu\u00e1ria", "dep_label": "conj", "offset": 402}, "72": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pecu\u00e1ria", "dep_label": "conj", "offset": 404}, "73": {"string": "pecu\u00e1ria", "lemma": "pecu\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricultura", "dep_label": "nmod", "offset": 407}, "74": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "ROOT", "offset": 416}, "75": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 418}}, "relations": [{"id": "R68", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "os olhos", "id_tokens": [19, 20]}, "it": {"text": "gli occhi", "id_tokens": [85, 86]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "comem", "id_tokens": [21]}, "it": {"text": "volere", "id_tokens": [97]}}}, {"id": "R69", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nesta edi\u00e7\u00e3o da feira internacional Ovibeja", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "quest \u2019 edizione della fiera internazionale di ovibeja", "id_tokens": [121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "comem", "id_tokens": [21]}, "it": {"text": "volere", "id_tokens": [97]}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL e riflette , d \u2019 altra parte , i segni del cambiamento del settore primario regionale che va verso una pi\u00f9 moderna mentalit\u00e0 impresariale della gestione dei campi . campi in secca , in balia della tirannia di un clima capriccioso che , in meno di 10 anni , ha provocato in alentejo due siccit\u00e0 e una tempesta .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riflette", "dep_label": "conj", "offset": 5}, "2": {"string": "riflette", "lemma": "riflettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "6": {"string": "altra", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "7": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "9": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segni", "dep_label": "conj", "offset": 36}, "10": {"string": "segni", "lemma": "segno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "12": {"string": "cambiamento", "lemma": "cambiamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segni", "dep_label": "conj", "offset": 48}, "13": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "14": {"string": "settore", "lemma": "settore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "15": {"string": "primario", "lemma": "primario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "16": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "17": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "va", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 91}, "18": {"string": "va", "lemma": "andare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "19": {"string": "verso", "lemma": "verso", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mentalit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "20": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mentalit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "21": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moderna", "dep_label": "amod", "offset": 108}, "22": {"string": "moderna", "lemma": "moderno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mentalit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "23": {"string": "mentalit\u00e0", "lemma": "mentalit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "va", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 120}, "24": {"string": "impresariale", "lemma": "impresariale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mentalit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "25": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gestione", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "26": {"string": "gestione", "lemma": "gestione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mentalit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 149}, "27": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campi", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "28": {"string": "campi", "lemma": "campo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gestione", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "ROOT", "offset": 168}, "30": {"string": "campi", "lemma": "campo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campi", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "31": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secca", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "32": {"string": "secca", "lemma": "secca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campi", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "balia", "dep_label": "conj", "offset": 185}, "34": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "balia", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "35": {"string": "balia", "lemma": "balia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campi", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "36": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tirannia", "dep_label": "nmod", "offset": 196}, "37": {"string": "tirannia", "lemma": "tirannia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "balia", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "39": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "40": {"string": "clima", "lemma": "clima", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tirannia", "dep_label": "nmod", "offset": 217}, "41": {"string": "capriccioso", "lemma": "capriccioso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "42": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 235}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "nsubj", "offset": 239}, "44": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meno", "dep_label": "advmod", "offset": 241}, "45": {"string": "meno", "lemma": "meno", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 244}, "46": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 249}, "47": {"string": "10", "lemma": "10", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "obl", "offset": 252}, "48": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meno", "dep_label": "advmod", "offset": 255}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meno", "dep_label": "advmod", "offset": 260}, "50": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 262}, "51": {"string": "provocato", "lemma": "provocare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "52": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obl", "offset": 275}, "53": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 278}, "54": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 287}, "55": {"string": "siccit\u00e0", "lemma": "siccit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 291}, "56": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempesta", "dep_label": "conj", "offset": 299}, "57": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempesta", "dep_label": "conj", "offset": 301}, "58": {"string": "tempesta", "lemma": "tempesta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 305}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campi", "dep_label": "ROOT", "offset": 314}}, "ptText": "ela reflecte , por outro lado , sinais de avan\u00e7o da agropecu\u00e1ria regional no caminho de uma nova mentalidade empresarial nos campos . campos \u00e0 sede , debaixo da tirania de um tempo desgovernado que no alentejo , em apenas 10 anos , provocou duas secas e uma intemp\u00e9rie . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ela", "lemma": "ele", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reflecte", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "reflecte", "lemma": "reflectir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reflecte", "dep_label": "ROOT", "offset": 4}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reflecte", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reflecte", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "outro", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 19}, "5": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 25}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sinais", "dep_label": "obj", "offset": 30}, "7": {"string": "sinais", "lemma": "sinal", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reflecte", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avan\u00e7o", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "9": {"string": "avan\u00e7o", "lemma": "avan\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sinais", "dep_label": "obj", "offset": 42}, "10": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agropecu\u00e1ria", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "11": {"string": "agropecu\u00e1ria", "lemma": "agropecu\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avan\u00e7o", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "12": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agropecu\u00e1ria", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "13": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caminho", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "14": {"string": "caminho", "lemma": "caminhar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reflecte", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mentalidade", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "16": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mentalidade", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "17": {"string": "nova", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mentalidade", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "18": {"string": "mentalidade", "lemma": "mentalidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caminho", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "19": {"string": "empresarial", "lemma": "empresarial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mentalidade", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "20": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "21": {"string": "campos", "lemma": "campo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mentalidade", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reflecte", "dep_label": "ROOT", "offset": 132}, "23": {"string": "campos", "lemma": "campo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "24": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sede", "dep_label": "nmod", "offset": 141}, "25": {"string": "sede", "lemma": "ser", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debaixo", "dep_label": "advmod", "offset": 148}, "27": {"string": "debaixo", "lemma": "debaixo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "28": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tirania", "dep_label": "obl", "offset": 158}, "29": {"string": "tirania", "lemma": "tirania", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debaixo", "dep_label": "advmod", "offset": 161}, "30": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "31": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "32": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tirania", "dep_label": "obl", "offset": 175}, "33": {"string": "desgovernado", "lemma": "desgovernar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "34": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provocou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 194}, "35": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "36": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 201}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "38": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "39": {"string": "apenas", "lemma": "apenas", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "10", "dep_label": "nummod", "offset": 215}, "40": {"string": "10", "lemma": "10", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "41": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obl", "offset": 225}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "43": {"string": "provocou", "lemma": "provocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "44": {"string": "duas", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secas", "dep_label": "obj", "offset": 241}, "45": {"string": "secas", "lemma": "seco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 246}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intemp\u00e9rie", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "47": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intemp\u00e9rie", "dep_label": "conj", "offset": 254}, "48": {"string": "intemp\u00e9rie", "lemma": "intemp\u00e9rie", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secas", "dep_label": "obj", "offset": 258}, "49": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "50": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 271}}, "relations": [{"id": "R71", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [91]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocou duas secas e uma intemp\u00e9rie", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47, 48]}, "it": {"text": "provocato in alentejo due siccit\u00e0 e una tempesta", "id_tokens": [265, 266, 267, 268, 269, 270, 271, 272]}}}, {"id": "R72", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "no Alentejo", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "alentejo", "id_tokens": [278]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocou duas secas e uma intemp\u00e9rie", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47, 48]}, "it": {"text": "provocato in alentejo due siccit\u00e0 e una tempesta", "id_tokens": [265, 266, 267, 268, 269, 270, 271, 272]}}}, {"id": "R73", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em apenas 10 anos", "id_tokens": [38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "in meno di 10 anni", "id_tokens": [241, 242, 243, 244, 245]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocou duas secas e uma intemp\u00e9rie", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47, 48]}, "it": {"text": "provocato in alentejo due siccit\u00e0 e una tempesta", "id_tokens": [265, 266, 267, 268, 269, 270, 271, 272]}}}]}}