{"sentences_0": {"itText": "NULL la primavera dei fuochi \u00e8 arrivata questo fine settimana alla regione centro del paese , raggiungendo dimensioni inaspettate sia per i vigili del fuoco che per le popolazioni , che non avevano neanche ancora fatto in tempo a dimenticarsi gli incendi estivi . il calore e la siccit\u00e0 che imperversano non sono certamente d \u2019 aiuto .. con un fronte di quindici chilometri , le fiamme hanno portato via eucalipti e pinete , provocando il panico in molte zone .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "primavera", "lemma": "primavera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuochi", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "4": {"string": "fuochi", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "arrivata", "lemma": "arrivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "7": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "8": {"string": "fine", "lemma": "fine", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "9": {"string": "settimana", "lemma": "settimana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "10": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "11": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "12": {"string": "centro", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "13": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "14": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regione", "dep_label": "obl", "offset": 86}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "16": {"string": "raggiungendo", "lemma": "raggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 94}, "17": {"string": "dimensioni", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiungendo", "dep_label": "advcl", "offset": 107}, "18": {"string": "inaspettate", "lemma": "inaspettato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "19": {"string": "sia", "lemma": "sia", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "20": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "21": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 138}, "22": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiungendo", "dep_label": "advcl", "offset": 140}, "23": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "24": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 151}, "25": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "conj", "offset": 157}, "26": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "27": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "28": {"string": "popolazioni", "lemma": "popolazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "30": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 182}, "31": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 186}, "32": {"string": "avevano", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 190}, "33": {"string": "neanche", "lemma": "neanche", "pos": "BN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 198}, "34": {"string": "ancora", "lemma": "ancora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 206}, "35": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popolazioni", "dep_label": "conj", "offset": 213}, "36": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 219}, "37": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 222}, "38": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimenticarsi", "dep_label": "xcomp", "offset": 228}, "39": {"string": "dimenticarsi", "lemma": "dimenticare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 230}, "40": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obj", "offset": 243}, "41": {"string": "incendi", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimenticarsi", "dep_label": "xcomp", "offset": 247}, "42": {"string": "estivi", "lemma": "estivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obj", "offset": 255}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivata", "dep_label": "ROOT", "offset": 262}, "44": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calore", "dep_label": "nsubj", "offset": 264}, "45": {"string": "calore", "lemma": "calore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 274}, "47": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "48": {"string": "siccit\u00e0", "lemma": "siccit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calore", "dep_label": "nsubj", "offset": 279}, "49": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imperversano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 287}, "50": {"string": "imperversano", "lemma": "imperversare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 291}, "51": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 304}, "52": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 308}, "53": {"string": "certamente", "lemma": "certamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 313}, "54": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 324}, "55": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 326}, "56": {"string": "aiuto", "lemma": "aiuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 328}, "57": {"string": "..", "lemma": "..", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 334}, "58": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 337}, "59": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 341}, "60": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "ROOT", "offset": 344}, "61": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chilometri", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "62": {"string": "quindici", "lemma": "quindici", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chilometri", "dep_label": "nmod", "offset": 354}, "63": {"string": "chilometri", "lemma": "chilometro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 363}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 374}, "65": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiamme", "dep_label": "nsubj", "offset": 376}, "66": {"string": "fiamme", "lemma": "fiamma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "ROOT", "offset": 379}, "67": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "ROOT", "offset": 386}, "68": {"string": "portato", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "ROOT", "offset": 392}, "69": {"string": "via", "lemma": "via", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "ROOT", "offset": 400}, "70": {"string": "eucalipti", "lemma": "eucalipti", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obj", "offset": 404}, "71": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinete", "dep_label": "conj", "offset": 414}, "72": {"string": "pinete", "lemma": "pinete", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucalipti", "dep_label": "amod", "offset": 416}, "73": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocando", "dep_label": "advcl", "offset": 423}, "74": {"string": "provocando", "lemma": "provocare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "ROOT", "offset": 425}, "75": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "panico", "dep_label": "obj", "offset": 436}, "76": {"string": "panico", "lemma": "panico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocando", "dep_label": "advcl", "offset": 439}, "77": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 446}, "78": {"string": "molte", "lemma": "molto", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 449}, "79": {"string": "zone", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocando", "dep_label": "advcl", "offset": 455}, "80": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portato", "dep_label": "ROOT", "offset": 460}}, "ptText": "a primavera dos fogos chegou este fim-de-semana \u00e0 regi\u00e3o centro , com propor\u00e7\u00f5es inesperadas para bombeiros e popula\u00e7\u00f5es , sem tempo para esquecerem os grandes inc\u00eandios de ver\u00e3o . o calor e a seca que grassam d\u00e3o uma &quot; ajuda &quot; ... com uma frente de quinze quil\u00f3metros , as chamas lamberam eucaliptais e pinhais , lan\u00e7ando o p\u00e2nico em algumas aldeias . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "primavera", "lemma": "primaverar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fogos", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "3": {"string": "fogos", "lemma": "fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "chegou", "lemma": "chegar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "5": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim-de-semana", "dep_label": "obj", "offset": 29}, "6": {"string": "fim-de-semana", "lemma": "fim-de-semana", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "8": {"string": "regi\u00e3o", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "9": {"string": "centro", "lemma": "centrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 57}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 64}, "11": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propor\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "12": {"string": "propor\u00e7\u00f5es", "lemma": "propor\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "13": {"string": "inesperadas", "lemma": "inesperado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "14": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "15": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inesperadas", "dep_label": "acl", "offset": 98}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "popula\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 108}, "17": {"string": "popula\u00e7\u00f5es", "lemma": "popula\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "obl", "offset": 110}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "19": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 123}, "20": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "21": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esquecerem", "dep_label": "advcl", "offset": 133}, "22": {"string": "esquecerem", "lemma": "esquecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "23": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandios", "dep_label": "obj", "offset": 149}, "24": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandios", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "25": {"string": "inc\u00eandios", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esquecerem", "dep_label": "advcl", "offset": 160}, "26": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "27": {"string": "ver\u00e3o", "lemma": "ver", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandios", "dep_label": "obj", "offset": 173}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegou", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "29": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calor", "dep_label": "nsubj", "offset": 181}, "30": {"string": "calor", "lemma": "calor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "31": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seca", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "32": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seca", "dep_label": "conj", "offset": 191}, "33": {"string": "seca", "lemma": "seco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calor", "dep_label": "nsubj", "offset": 193}, "34": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grassam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 198}, "35": {"string": "grassam", "lemma": "grassar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seca", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "36": {"string": "d\u00e3o", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "37": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "38": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uma", "dep_label": "obj", "offset": 218}, "39": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "40": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ajuda", "dep_label": "appos", "offset": 223}, "41": {"string": "ajuda", "lemma": "ajudar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "42": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ajuda", "dep_label": "appos", "offset": 231}, "43": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "44": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "45": {"string": "...", "lemma": "...", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 238}, "46": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "47": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 246}, "48": {"string": "frente", "lemma": "frente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lamberam", "dep_label": "ROOT", "offset": 250}, "49": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quil\u00f3metros", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "50": {"string": "quinze", "lemma": "quinze", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quil\u00f3metros", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "51": {"string": "quil\u00f3metros", "lemma": "quil\u00f3metro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "53": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamas", "dep_label": "nsubj", "offset": 281}, "54": {"string": "chamas", "lemma": "chamar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lamberam", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "55": {"string": "lamberam", "lemma": "lamber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lamberam", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "56": {"string": "eucaliptais", "lemma": "eucaliptal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lamberam", "dep_label": "ROOT", "offset": 300}, "57": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinhais", "dep_label": "conj", "offset": 312}, "58": {"string": "pinhais", "lemma": "pinhal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucaliptais", "dep_label": "obj", "offset": 314}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7ando", "dep_label": "advcl", "offset": 322}, "60": {"string": "lan\u00e7ando", "lemma": "lan\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lamberam", "dep_label": "ROOT", "offset": 324}, "61": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e2nico", "dep_label": "obj", "offset": 333}, "62": {"string": "p\u00e2nico", "lemma": "p\u00e2nico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7ando", "dep_label": "advcl", "offset": 335}, "63": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aldeias", "dep_label": "nmod", "offset": 342}, "64": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aldeias", "dep_label": "nmod", "offset": 345}, "65": {"string": "aldeias", "lemma": "aldeia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e2nico", "dep_label": "obj", "offset": 353}, "66": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lamberam", "dep_label": "ROOT", "offset": 361}, "67": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 363}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "A Primavera dos fogos", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "la primavera dei fuochi", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegou", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "arrivata", "id_tokens": [31]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "este fim-de-semana", "id_tokens": [5, 6]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegou", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "arrivata", "id_tokens": [31]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "\u00e0 Regi\u00e3o Centro", "id_tokens": [7, 8, 9]}, "it": {"text": "alla regione centro", "id_tokens": [62, 63, 64]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegou", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "arrivata", "id_tokens": [31]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "com propor\u00e7\u00f5es inesperadas para bombeiros e popula\u00e7\u00f5es , sem tempo para esquecerem os grandes inc\u00eandios de Ver\u00e3o", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegou", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "arrivata", "id_tokens": [31]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "de Ver\u00e3o", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "estivi", "id_tokens": [255]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "os grandes inc\u00eandios", "id_tokens": [23, 24, 25]}, "it": {"text": "gli incendi estivi . il", "id_tokens": [243, 244, 245, 246, 247]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "bombeiros e popula\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [15, 16, 17]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "esquecerem", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "dimenticarsi", "id_tokens": [230]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os grandes inc\u00eandios de Ver\u00e3o", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "gli incendi estivi . il calore", "id_tokens": [243, 244, 245, 246, 247, 248]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "esquecerem", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "dimenticarsi", "id_tokens": [230]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [157]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "grassam", "id_tokens": [35]}, "it": {"text": "..", "id_tokens": [334]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "as chamas", "id_tokens": [49, 50]}, "it": {"text": "le fiamme", "id_tokens": [376, 377]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lamberam", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "..", "id_tokens": [334]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "eucaliptais e pinhais", "id_tokens": [52, 53, 54]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lamberam", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "..", "id_tokens": [334]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "em algumas aldeias", "id_tokens": [59, 60, 61]}, "it": {"text": "in molte zone", "id_tokens": [446, 447, 448]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lan\u00e7ando o p\u00e2nico", "id_tokens": [56, 57, 58]}, "it": {"text": "provocando il panico", "id_tokens": [425, 426, 427]}}}]}, "sentences_1": {"itText": "NULL i momenti di panico vissuti in questo paesino si sono ripetuti in altre localit\u00e0 del centro del paese durante tutto il fine settimana , un violento incendio scoppiato alle 19 : 05 di sabato a portela de estaca , tondela , si \u00e8 esteso fino alle provincie di mort\u00e1gua , \u00e1gueda e anadia grazie all \u2019 intervento del vento . con un fronte di quasi 15 chilometri , il fuoco ha tenuto occupate 21 squadre , 250 uomini e 50 veicoli , che hanno richiesto l \u2019 arrivo di rinforzi da santa mara da feira .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "momenti", "lemma": "momento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "panico", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "panico", "lemma": "panico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "5": {"string": "vissuti", "lemma": "vivere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 25}, "6": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesino", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "7": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesino", "dep_label": "obl", "offset": 36}, "8": {"string": "paesino", "lemma": "paesino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vissuti", "dep_label": "acl", "offset": 43}, "9": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "ripetuti", "lemma": "ripetere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "12": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "localit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 68}, "13": {"string": "altre", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "localit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "14": {"string": "localit\u00e0", "lemma": "localit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "15": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "16": {"string": "centro", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "localit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 90}, "17": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "18": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "19": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 107}, "20": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "21": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "22": {"string": "fine", "lemma": "fine", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "23": {"string": "settimana", "lemma": "settimana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "25": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "26": {"string": "violento", "lemma": "violento", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 144}, "27": {"string": "incendio", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "28": {"string": "scoppiato", "lemma": "scoppiato", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "29": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "19", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "30": {"string": "19", "lemma": "19", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "31": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "32": {"string": "05", "lemma": "05", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sabato", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "34": {"string": "sabato", "lemma": "sabato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "05", "dep_label": "nummod", "offset": 188}, "35": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portela", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "36": {"string": "portela", "lemma": "portela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "05", "dep_label": "nummod", "offset": 197}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estaca", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "38": {"string": "estaca", "lemma": "estaca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portela", "dep_label": "nmod", "offset": 208}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "40": {"string": "tondela", "lemma": "tondela", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tondela", "dep_label": "parataxis", "offset": 225}, "42": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esteso", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "43": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esteso", "dep_label": "conj", "offset": 230}, "44": {"string": "esteso", "lemma": "estendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "45": {"string": "fino", "lemma": "fino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "46": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "47": {"string": "provincie", "lemma": "provincia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esteso", "dep_label": "conj", "offset": 249}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mort\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "49": {"string": "mort\u00e1gua", "lemma": "mort\u00e1gua", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 262}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1gueda", "dep_label": "conj", "offset": 271}, "51": {"string": "\u00e1gueda", "lemma": "\u00e1gueda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mort\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anadia", "dep_label": "conj", "offset": 280}, "53": {"string": "anadia", "lemma": "anadia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mort\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "54": {"string": "grazie", "lemma": "grazia", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "all", "dep_label": "nmod", "offset": 289}, "55": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 296}, "56": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "xcomp", "offset": 300}, "57": {"string": "intervento", "lemma": "intervento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esteso", "dep_label": "conj", "offset": 302}, "58": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vento", "dep_label": "nmod", "offset": 313}, "59": {"string": "vento", "lemma": "vento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "xcomp", "offset": 317}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuti", "dep_label": "ROOT", "offset": 323}, "61": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 325}, "62": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 329}, "63": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "advcl", "offset": 332}, "64": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chilometri", "dep_label": "nmod", "offset": 339}, "65": {"string": "quasi", "lemma": "quasi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nummod", "offset": 342}, "66": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chilometri", "dep_label": "nmod", "offset": 348}, "67": {"string": "chilometri", "lemma": "chilometro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 351}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 362}, "69": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nsubj", "offset": 364}, "70": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "advcl", "offset": 367}, "71": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "advcl", "offset": 373}, "72": {"string": "tenuto", "lemma": "tenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mara", "dep_label": "ROOT", "offset": 376}, "73": {"string": "occupate", "lemma": "occupare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenuto", "dep_label": "advcl", "offset": 383}, "74": {"string": "21", "lemma": "21", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "obj", "offset": 392}, "75": {"string": "squadre", "lemma": "squadra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occupate", "dep_label": "xcomp", "offset": 395}, "76": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "obj", "offset": 403}, "77": {"string": "250", "lemma": "250", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uomini", "dep_label": "appos", "offset": 405}, "78": {"string": "uomini", "lemma": "uomo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "squadre", "dep_label": "obj", "offset": 409}, "79": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veicoli", "dep_label": "conj", "offset": 416}, "80": {"string": "50", "lemma": "50", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veicoli", "dep_label": "conj", "offset": 418}, "81": {"string": "veicoli", "lemma": "veicolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uomini", "dep_label": "appos", "offset": 421}, "82": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veicoli", "dep_label": "conj", "offset": 429}, "83": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "richiesto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 431}, "84": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "richiesto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 435}, "85": {"string": "richiesto", "lemma": "richiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veicoli", "dep_label": "conj", "offset": 441}, "86": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivo", "dep_label": "nmod", "offset": 451}, "87": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivo", "dep_label": "nmod", "offset": 453}, "88": {"string": "arrivo", "lemma": "arrivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uomini", "dep_label": "appos", "offset": 455}, "89": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rinforzi", "dep_label": "nmod", "offset": 462}, "90": {"string": "rinforzi", "lemma": "rinforzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrivo", "dep_label": "nmod", "offset": 465}, "91": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santa", "dep_label": "nmod", "offset": 474}, "92": {"string": "santa", "lemma": "santa", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinforzi", "dep_label": "nmod", "offset": 477}, "93": {"string": "mara", "lemma": "mara", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mara", "dep_label": "ROOT", "offset": 483}, "94": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "obl", "offset": 488}, "95": {"string": "feira", "lemma": "feira", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mara", "dep_label": "ROOT", "offset": 491}, "96": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mara", "dep_label": "ROOT", "offset": 497}}, "ptText": "os momentos de p\u00e2nico que este pequeno lugar viveu repetiram -se no fim-de-semana noutras povoa\u00e7\u00f5es do centro do pa\u00eds , num violento inc\u00eandio que come\u00e7ou \u00e0s 19ho5 de s\u00e1bado em portela de estaca , tondela , e se expandiu , com a ajuda do vento , aos concelhos de mort\u00e1gua , \u00e1gueda e anadia . com uma frente de perto de 15 quil\u00f3metros o fogo manteve ocupadas 21 corpora\u00e7\u00f5es , 250 homens e 50 viaturas , tendo sido necess\u00e1rios refor\u00e7os de santa maria da feira . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momentos", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "momentos", "lemma": "momento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e2nico", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "3": {"string": "p\u00e2nico", "lemma": "p\u00e2nico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momentos", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "4": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viveu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 22}, "5": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lugar", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "6": {"string": "pequeno", "lemma": "pequeno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lugar", "dep_label": "nsubj", "offset": 31}, "7": {"string": "lugar", "lemma": "lugar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viveu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 39}, "8": {"string": "viveu", "lemma": "viver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momentos", "dep_label": "nsubj", "offset": 45}, "9": {"string": "repetiram", "lemma": "repetir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "11": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim-de-semana", "dep_label": "obl", "offset": 65}, "12": {"string": "fim-de-semana", "lemma": "fim-de-semana", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "13": {"string": "noutras", "lemma": "noutras", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "povoa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 82}, "14": {"string": "povoa\u00e7\u00f5es", "lemma": "povoa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "15": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "16": {"string": "centro", "lemma": "centrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "povoa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 103}, "17": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "18": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "20": {"string": "num", "lemma": "num", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "obl", "offset": 120}, "21": {"string": "violento", "lemma": "violentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "22": {"string": "inc\u00eandio", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "23": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 142}, "24": {"string": "come\u00e7ou", "lemma": "come\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "25": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "19ho5", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "26": {"string": "19ho5", "lemma": "19ho5", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 157}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e1bado", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "28": {"string": "s\u00e1bado", "lemma": "s\u00e1bado", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "19ho5", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "29": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portela", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "30": {"string": "portela", "lemma": "portela", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 176}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estaca", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "32": {"string": "estaca", "lemma": "estacar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portela", "dep_label": "obl", "offset": 187}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tondela", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "34": {"string": "tondela", "lemma": "tondela", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estaca", "dep_label": "nmod", "offset": 196}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "expandiu", "dep_label": "conj", "offset": 204}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "expandiu", "dep_label": "conj", "offset": 206}, "37": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "expandiu", "dep_label": "conj", "offset": 208}, "38": {"string": "expandiu", "lemma": "expandir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "expandiu", "dep_label": "conj", "offset": 220}, "40": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ajuda", "dep_label": "obl", "offset": 222}, "41": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ajuda", "dep_label": "obl", "offset": 226}, "42": {"string": "ajuda", "lemma": "ajudar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "expandiu", "dep_label": "conj", "offset": 228}, "43": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vento", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "44": {"string": "vento", "lemma": "ventar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ajuda", "dep_label": "obl", "offset": 237}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concelhos", "dep_label": "conj", "offset": 243}, "46": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concelhos", "dep_label": "conj", "offset": 245}, "47": {"string": "concelhos", "lemma": "concelho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ajuda", "dep_label": "obl", "offset": 249}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mort\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "49": {"string": "mort\u00e1gua", "lemma": "mort\u00e1gua", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concelhos", "dep_label": "conj", "offset": 262}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1gueda", "dep_label": "conj", "offset": 271}, "51": {"string": "\u00e1gueda", "lemma": "\u00e1gueda", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mort\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anadia", "dep_label": "conj", "offset": 280}, "53": {"string": "anadia", "lemma": "anadia", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mort\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "55": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 291}, "56": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 295}, "57": {"string": "frente", "lemma": "frente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manteve", "dep_label": "ROOT", "offset": 299}, "58": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perto", "dep_label": "advmod", "offset": 306}, "59": {"string": "perto", "lemma": "perto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frente", "dep_label": "obl", "offset": 309}, "60": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quil\u00f3metros", "dep_label": "obl", "offset": 315}, "61": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quil\u00f3metros", "dep_label": "obl", "offset": 318}, "62": {"string": "quil\u00f3metros", "lemma": "quil\u00f3metro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perto", "dep_label": "advmod", "offset": 321}, "63": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fogo", "dep_label": "nsubj", "offset": 333}, "64": {"string": "fogo", "lemma": "fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manteve", "dep_label": "ROOT", "offset": 335}, "65": {"string": "manteve", "lemma": "manter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manteve", "dep_label": "ROOT", "offset": 340}, "66": {"string": "ocupadas", "lemma": "ocupar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manteve", "dep_label": "ROOT", "offset": 348}, "67": {"string": "21", "lemma": "21", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 357}, "68": {"string": "corpora\u00e7\u00f5es", "lemma": "corpora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocupadas", "dep_label": "xcomp", "offset": 360}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homens", "dep_label": "conj", "offset": 372}, "70": {"string": "250", "lemma": "250", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "homens", "dep_label": "conj", "offset": 374}, "71": {"string": "homens", "lemma": "homem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 378}, "72": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viaturas", "dep_label": "conj", "offset": 385}, "73": {"string": "50", "lemma": "50", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viaturas", "dep_label": "conj", "offset": 387}, "74": {"string": "viaturas", "lemma": "viatura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corpora\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 390}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rios", "dep_label": "amod", "offset": 399}, "76": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rios", "dep_label": "amod", "offset": 401}, "77": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rios", "dep_label": "amod", "offset": 407}, "78": {"string": "necess\u00e1rios", "lemma": "necess\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7os", "dep_label": "obj", "offset": 412}, "79": {"string": "refor\u00e7os", "lemma": "refor\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manteve", "dep_label": "ROOT", "offset": 424}, "80": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santa", "dep_label": "amod", "offset": 433}, "81": {"string": "santa", "lemma": "santo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nmod", "offset": 436}, "82": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7os", "dep_label": "obj", "offset": 442}, "83": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "feira", "dep_label": "nmod", "offset": 448}, "84": {"string": "feira", "lemma": "feirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maria", "dep_label": "nmod", "offset": 451}, "85": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manteve", "dep_label": "ROOT", "offset": 457}, "86": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 459}}, "relations": [{"id": "R36", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Portela de Estaca , Tondela", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "a portela de estaca , tondela", "id_tokens": [195, 196, 197, 198, 199, 200]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "come\u00e7ou", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "scoppiato", "id_tokens": [162]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "\u00e0s 19hO5 de s\u00e1bado", "id_tokens": [25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "alle 19 : 05 di sabato", "id_tokens": [172, 173, 174, 175, 176, 177]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "come\u00e7ou", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "scoppiato", "id_tokens": [162]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "come\u00e7ou", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "scoppiato", "id_tokens": [162]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se expandiu", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "si \u00e8 esteso", "id_tokens": [227, 228, 229]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "com a ajuda do vento", "id_tokens": [40, 41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "anadia grazie all \u2019 intervento del vento", "id_tokens": [282, 283, 284, 285, 286, 287, 288]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se expandiu", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "si \u00e8 esteso", "id_tokens": [227, 228, 229]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "aos concelhos de Mort\u00e1gua , \u00c1gueda e Anadia", "id_tokens": [46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53]}, "it": {"text": "provincie di mort\u00e1gua , \u00e1gueda e anadia", "id_tokens": [249, 250, 251, 252, 253, 254, 255]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se expandiu", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "si \u00e8 esteso", "id_tokens": [227, 228, 229]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "refor\u00e7os de Santa Maria da Feira", "id_tokens": [79, 80, 81, 82, 83, 84]}, "it": {"text": "rinforzi da santa mara da feira", "id_tokens": [465, 466, 467, 468, 469, 470]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tendo sido necess\u00e1rios", "id_tokens": [76, 77, 78]}, "it": {"text": "tenuto occupate 21 squadre , 250", "id_tokens": [376, 377, 378, 379, 380, 381]}}}]}, "sentences_2": {"itText": "NULL secondo il comandante dei vigili del fuoco di \u00e1gueda , le fiamme hanno divorato centinaia di ettari di eucalipto , pineta e bosco , sebbene non siano ancora state contabilizzate dal centro di coordinamento operazionale di coimbra ( ccoc ) , ma anticipa che le terre coltivate , invece , sono rimaste praticamente illese .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "comandante", "lemma": "comandante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 27}, "5": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "6": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "7": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1gueda", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "9": {"string": "\u00e1gueda", "lemma": "\u00e1gueda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 58}, "11": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fiamme", "dep_label": "nsubj", "offset": 60}, "12": {"string": "fiamme", "lemma": "fiamma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "13": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "14": {"string": "divorato", "lemma": "divorare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "15": {"string": "centinaia", "lemma": "centinaio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ettari", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "17": {"string": "ettari", "lemma": "ettaro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centinaia", "dep_label": "obj", "offset": 98}, "18": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eucalipto", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "19": {"string": "eucalipto", "lemma": "eucalipto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ettari", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pineta", "dep_label": "conj", "offset": 118}, "21": {"string": "pineta", "lemma": "pineta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucalipto", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bosco", "dep_label": "conj", "offset": 127}, "23": {"string": "bosco", "lemma": "bosco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucalipto", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 135}, "25": {"string": "sebbene", "lemma": "sebbene", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contabilizzate", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "26": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contabilizzate", "dep_label": "conj", "offset": 145}, "27": {"string": "siano", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contabilizzate", "dep_label": "conj", "offset": 149}, "28": {"string": "ancora", "lemma": "ancora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contabilizzate", "dep_label": "conj", "offset": 155}, "29": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contabilizzate", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "30": {"string": "contabilizzate", "lemma": "contabilizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 168}, "31": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 183}, "32": {"string": "centro", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contabilizzate", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "34": {"string": "coordinamento", "lemma": "coordinamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 197}, "35": {"string": "operazionale", "lemma": "operazionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "36": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coimbra", "dep_label": "nmod", "offset": 224}, "37": {"string": "coimbra", "lemma": "coimbra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "38": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ccoc", "dep_label": "appos", "offset": 235}, "39": {"string": "ccoc", "lemma": "ccoc", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 237}, "40": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ccoc", "dep_label": "appos", "offset": 242}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anticipa", "dep_label": "conj", "offset": 244}, "42": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anticipa", "dep_label": "conj", "offset": 246}, "43": {"string": "anticipa", "lemma": "anticipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 249}, "44": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimaste", "dep_label": "ccomp", "offset": 258}, "45": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terre", "dep_label": "nsubj", "offset": 262}, "46": {"string": "terre", "lemma": "terra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimaste", "dep_label": "ccomp", "offset": 265}, "47": {"string": "coltivate", "lemma": "coltivato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terre", "dep_label": "nsubj", "offset": 271}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terre", "dep_label": "nsubj", "offset": 281}, "49": {"string": "invece", "lemma": "invece", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimaste", "dep_label": "ccomp", "offset": 283}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invece", "dep_label": "advmod", "offset": 290}, "51": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimaste", "dep_label": "ccomp", "offset": 292}, "52": {"string": "rimaste", "lemma": "rimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anticipa", "dep_label": "conj", "offset": 297}, "53": {"string": "praticamente", "lemma": "praticamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "illese", "dep_label": "xcomp", "offset": 305}, "54": {"string": "illese", "lemma": "illeso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimaste", "dep_label": "ccomp", "offset": 318}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 325}}, "ptText": "as chamas consumiram , segundo o comandante dos bombeiros de \u00e1gueda , jos\u00e9 neves , muitas centenas de hectares de eucaliptos , pinheiros e mato , embora n\u00e3o contabilizadas pelo centro de coordena\u00e7\u00e3o operacional de coimbra ( ccoc ) , que adianta n\u00e3o terem sido afectadas grandes zonas de culturas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamas", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "chamas", "lemma": "chamar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "consumiram", "lemma": "consumir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 23}, "5": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "6": {"string": "comandante", "lemma": "comandante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "8": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1gueda", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "10": {"string": "\u00e1gueda", "lemma": "\u00e1gueda", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "appos", "offset": 68}, "12": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "13": {"string": "neves", "lemma": "neve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "appos", "offset": 75}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "appos", "offset": 81}, "15": {"string": "muitas", "lemma": "muito", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centenas", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "16": {"string": "centenas", "lemma": "centena", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "obl", "offset": 90}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hectares", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "18": {"string": "hectares", "lemma": "hectare", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centenas", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eucaliptos", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "20": {"string": "eucaliptos", "lemma": "eucalipto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hectares", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinheiros", "dep_label": "conj", "offset": 125}, "22": {"string": "pinheiros", "lemma": "pinheiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucaliptos", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mato", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "24": {"string": "mato", "lemma": "matar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eucaliptos", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "26": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contabilizadas", "dep_label": "advcl", "offset": 146}, "27": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contabilizadas", "dep_label": "advcl", "offset": 153}, "28": {"string": "contabilizadas", "lemma": "contabilizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "29": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 172}, "30": {"string": "centro", "lemma": "centrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contabilizadas", "dep_label": "advcl", "offset": 177}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordena\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "32": {"string": "coordena\u00e7\u00e3o", "lemma": "coordena\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 187}, "33": {"string": "operacional", "lemma": "operacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordena\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coimbra", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "35": {"string": "coimbra", "lemma": "coimbra", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordena\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "36": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ccoc", "dep_label": "appos", "offset": 222}, "37": {"string": "ccoc", "lemma": "ccoc", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 224}, "38": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ccoc", "dep_label": "appos", "offset": 229}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contabilizadas", "dep_label": "advcl", "offset": 231}, "40": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adianta", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "41": {"string": "adianta", "lemma": "adiantar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 237}, "42": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 245}, "43": {"string": "terem", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 249}, "44": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 255}, "45": {"string": "afectadas", "lemma": "afectar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adianta", "dep_label": "conj", "offset": 260}, "46": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 270}, "47": {"string": "zonas", "lemma": "zonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "ccomp", "offset": 278}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "nmod", "offset": 284}, "49": {"string": "culturas", "lemma": "cultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 287}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consumiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 296}, "51": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 298}}, "relations": [{"id": "R44", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "muitas centenas de hectares de eucaliptos , pinheiros e mato", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "centinaia di ettari di eucalipto , pineta e bosco , sebbene non", "id_tokens": [85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "As chamas consumiram", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "le fiamme hanno divorato", "id_tokens": [60, 61, 62, 63]}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "muitas centenas de hectares de eucaliptos , pinheiros e mato", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "centinaia di ettari di eucalipto , pineta e bosco , sebbene non", "id_tokens": [85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o contabilizadas", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "non siano ancora state contabilizzate", "id_tokens": [145, 146, 147, 148, 149]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [40]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [258]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "adianta", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "illese", "id_tokens": [318]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "n\u00e3o terem sido afectadas grandes zonas de culturas", "id_tokens": [42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "terre coltivate , invece ,", "id_tokens": [265, 266, 267, 268, 269]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "adianta", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "illese", "id_tokens": [318]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "grandes zonas de culturas", "id_tokens": [46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "terre coltivate , invece ,", "id_tokens": [265, 266, 267, 268, 269]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afectadas", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "illese", "id_tokens": [318]}}}]}, "sentences_3": {"itText": "NULL molte son state le aree minacciate , per\u00f2 , e molti villaggi scarsamente popolati sono stati evacuati , come per esempio belizaima-a-velha , nella provincia di agad\u00e3o , dove un \u2019 bitazione \u00e8 bruciata completamente . cov\u00e3o \u00e8 un \u2019 altra delle localit\u00e0 in cui gli abitanti sono stati sfollati , nonostante gli sforzi di un coraggioso ottantacinquenne che \u201c ha passato tutto la notte a passarci gli idranti \u201d , ricorda jos\u00e9 neves .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "state", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "molte", "lemma": "molte", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "son", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "state", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "state", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aree", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "5": {"string": "aree", "lemma": "area", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "state", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "minacciate", "lemma": "minacciate", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aree", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aree", "dep_label": "nsubj", "offset": 40}, "8": {"string": "per\u00f2", "lemma": "per\u00f2", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aree", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 47}, "10": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 49}, "11": {"string": "molti", "lemma": "molto", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "villaggi", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 51}, "12": {"string": "villaggi", "lemma": "villaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 57}, "13": {"string": "scarsamente", "lemma": "scarsamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "popolati", "dep_label": "amod", "offset": 66}, "14": {"string": "popolati", "lemma": "popolati", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "villaggi", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 78}, "15": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 87}, "16": {"string": "stati", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 92}, "17": {"string": "evacuati", "lemma": "evacuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "state", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "19": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "20": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "21": {"string": "esempio", "lemma": "esempio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "belizaima", "dep_label": "obl", "offset": 118}, "22": {"string": "belizaima", "lemma": "belizaima", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "23": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "belizaima", "dep_label": "obl", "offset": 135}, "24": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "X", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "velha", "dep_label": "obl", "offset": 136}, "25": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "velha", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "26": {"string": "velha", "lemma": "velha", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuati", "dep_label": "conj", "offset": 138}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "conj", "offset": 144}, "28": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "conj", "offset": 146}, "29": {"string": "provincia", "lemma": "provincia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "velha", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agad\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "31": {"string": "agad\u00e3o", "lemma": "agad\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincia", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "33": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bruciata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 174}, "34": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bitazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 179}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bitazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 182}, "36": {"string": "bitazione", "lemma": "bitazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bruciata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 184}, "37": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bruciata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 194}, "38": {"string": "bruciata", "lemma": "bruciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "velha", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "39": {"string": "completamente", "lemma": "completamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bruciata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 205}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "state", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "41": {"string": "cov\u00e3o", "lemma": "cov\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 221}, "42": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "43": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "dep", "offset": 229}, "44": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "45": {"string": "altra", "lemma": "altra", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "dep", "offset": 234}, "46": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "localit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "47": {"string": "localit\u00e0", "lemma": "localit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altra", "dep_label": "nsubj", "offset": 246}, "48": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "49": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sfollati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 258}, "50": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abitanti", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 262}, "51": {"string": "abitanti", "lemma": "abitante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sfollati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 266}, "52": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sfollati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 275}, "53": {"string": "stati", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sfollati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 280}, "54": {"string": "sfollati", "lemma": "sfollare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "localit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sfollati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 295}, "56": {"string": "nonostante", "lemma": "nonostante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sforzi", "dep_label": "obl", "offset": 297}, "57": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sforzi", "dep_label": "obl", "offset": 308}, "58": {"string": "sforzi", "lemma": "sforzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sfollati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 312}, "59": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottantacinquenne", "dep_label": "nmod", "offset": 319}, "60": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottantacinquenne", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "61": {"string": "coraggioso", "lemma": "coraggioso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottantacinquenne", "dep_label": "nmod", "offset": 325}, "62": {"string": "ottantacinquenne", "lemma": "ottantacinquenne", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sforzi", "dep_label": "obl", "offset": 336}, "63": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 353}, "64": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 357}, "65": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 359}, "66": {"string": "passato", "lemma": "passare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ottantacinquenne", "dep_label": "nmod", "offset": 362}, "67": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notte", "dep_label": "obl", "offset": 370}, "68": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notte", "dep_label": "obl", "offset": 376}, "69": {"string": "notte", "lemma": "notte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 379}, "70": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passarci", "dep_label": "xcomp", "offset": 385}, "71": {"string": "passarci", "lemma": "passare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 387}, "72": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "idranti", "dep_label": "obj", "offset": 396}, "73": {"string": "idranti", "lemma": "idrante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passarci", "dep_label": "xcomp", "offset": 400}, "74": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "dep", "offset": 408}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "dep", "offset": 410}, "76": {"string": "ricorda", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 412}, "77": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "parataxis", "offset": 420}, "78": {"string": "neves", "lemma": "neves", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nsubj", "offset": 425}, "79": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 431}}, "ptText": "mas colocaram em perigo alguns lugares tendo obrigado \u00e0 evacua\u00e7\u00e3o de pequenas aldeias com escassos moradores , como foi o caso de belizaima-a-velha , em agad\u00e3o , onde ardeu por completo uma casa . cov\u00e3o foi outro local de onde se retiraram os moradores , apesar dos esfor\u00e7os de um anci\u00e3o de 85 anos , que &quot; toda a noite puxou as mangueiras ao nosso lado &quot; , recorda jos\u00e9 neves . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "colocaram", "lemma": "colocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 4}, "2": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perigo", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "3": {"string": "perigo", "lemma": "perigar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "alguns", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lugares", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "lugares", "lemma": "lugar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obrigado", "dep_label": "advcl", "offset": 31}, "6": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obrigado", "dep_label": "advcl", "offset": 39}, "7": {"string": "obrigado", "lemma": "obrigar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "8": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evacua\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 54}, "9": {"string": "evacua\u00e7\u00e3o", "lemma": "evacua\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obrigado", "dep_label": "advcl", "offset": 56}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aldeias", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "11": {"string": "pequenas", "lemma": "pequeno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aldeias", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "12": {"string": "aldeias", "lemma": "aldeia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacua\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 78}, "13": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "escassos", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "14": {"string": "escassos", "lemma": "escasso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aldeias", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "15": {"string": "moradores", "lemma": "morador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escassos", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obrigado", "dep_label": "advcl", "offset": 109}, "17": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "advcl", "offset": 111}, "18": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "advcl", "offset": 116}, "19": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "advcl", "offset": 120}, "20": {"string": "caso", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obrigado", "dep_label": "advcl", "offset": 122}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "belizaima-a-velha", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "22": {"string": "belizaima-a-velha", "lemma": "belizaima-a-velha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agad\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "24": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agad\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "25": {"string": "agad\u00e3o", "lemma": "agad\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "advcl", "offset": 153}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agad\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "27": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ardeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "28": {"string": "ardeu", "lemma": "arder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "advcl", "offset": 167}, "29": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "completo", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "30": {"string": "completo", "lemma": "completar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ardeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 177}, "31": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "casa", "dep_label": "obj", "offset": 186}, "32": {"string": "casa", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ardeu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 190}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "34": {"string": "cov\u00e3o", "lemma": "cov\u00e3o", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "35": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "36": {"string": "outro", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 207}, "37": {"string": "local", "lemma": "local", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "onde", "dep_label": "obl", "offset": 219}, "39": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retiraram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 222}, "40": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retiraram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 227}, "41": {"string": "retiraram", "lemma": "retirar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "42": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moradores", "dep_label": "nsubj", "offset": 240}, "43": {"string": "moradores", "lemma": "morador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retiraram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 243}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retiraram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 253}, "45": {"string": "apesar", "lemma": "apesar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esfor\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "46": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esfor\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 262}, "47": {"string": "esfor\u00e7os", "lemma": "esfor\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retiraram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 266}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anci\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "49": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anci\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 278}, "50": {"string": "anci\u00e3o", "lemma": "anci\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esfor\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 281}, "51": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "52": {"string": "85", "lemma": "85", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "53": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anci\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 294}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retiraram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 299}, "55": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "dep", "offset": 301}, "56": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "dep", "offset": 305}, "57": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retiraram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 306}, "58": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "puxou", "dep_label": "parataxis", "offset": 310}, "59": {"string": "toda", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "nsubj", "offset": 312}, "60": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "nsubj", "offset": 317}, "61": {"string": "noite", "lemma": "noite", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "puxou", "dep_label": "parataxis", "offset": 319}, "62": {"string": "puxou", "lemma": "puxar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 325}, "63": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mangueiras", "dep_label": "obj", "offset": 331}, "64": {"string": "mangueiras", "lemma": "mangueira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "puxou", "dep_label": "parataxis", "offset": 334}, "65": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 345}, "66": {"string": "nosso", "lemma": "nosso", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 348}, "67": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "puxou", "dep_label": "parataxis", "offset": 354}, "68": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 359}, "69": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "puxou", "dep_label": "parataxis", "offset": 360}, "70": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorda", "dep_label": "parataxis", "offset": 364}, "71": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorda", "dep_label": "parataxis", "offset": 366}, "72": {"string": "recorda", "lemma": "recordar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 368}, "73": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorda", "dep_label": "parataxis", "offset": 376}, "74": {"string": "neves", "lemma": "neve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nsubj", "offset": 381}, "75": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "ROOT", "offset": 387}, "76": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 389}}, "relations": [{"id": "R50", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "alguns lugares", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "gli idranti", "id_tokens": [396, 397]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "colocaram em perigo", "id_tokens": [1, 2, 3]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "\u00e0 evacua\u00e7\u00e3o de pequenas aldeias com escassos moradores , como foi o caso de Belizaima-a-Velha , em Agad\u00e3o , onde ardeu por completo uma casa", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "villaggi scarsamente popolati sono stati evacuati , come per esempio belizaima-a-velha , nella provincia di agad\u00e3o , dove un \u2019 bitazione \u00e8 bruciata completamente . cov\u00e3o \u00e8", "id_tokens": [57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tendo obrigado", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [39]}, "it": {"text": "dove", "id_tokens": [174]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ardeu", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "bitazione", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "por completo", "id_tokens": [29, 30]}, "it": {"text": "completamente", "id_tokens": [205]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ardeu", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "bitazione", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R55", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma casa", "id_tokens": [31, 32]}, "it": {"text": "un \u2019 bitazione", "id_tokens": [179, 180, 181]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ardeu", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "bitazione", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "de onde", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "cui", "id_tokens": [258]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se retiraram", "id_tokens": [40, 41]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os moradores", "id_tokens": [42, 43]}, "it": {"text": "sfollati", "id_tokens": [286]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se retiraram", "id_tokens": [40, 41]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [55]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [353]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "puxou", "id_tokens": [60]}, "it": {"text": "passarci", "id_tokens": [387]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "toda a noite", "id_tokens": [57, 58, 59]}, "it": {"text": "tutto la notte", "id_tokens": [370, 371, 372]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "puxou", "id_tokens": [60]}, "it": {"text": "passarci", "id_tokens": [387]}}}, {"id": "R61", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as mangueiras", "id_tokens": [61, 62]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "puxou", "id_tokens": [60]}, "it": {"text": "passarci", "id_tokens": [387]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "ao nosso lado", "id_tokens": [63, 64, 65]}, "it": {"text": "a passarci", "id_tokens": [385, 386]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "puxou", "id_tokens": [60]}, "it": {"text": "passarci", "id_tokens": [387]}}}, {"id": "R63", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Jos\u00e9 Neves", "id_tokens": [69, 70]}, "it": {"text": "jos\u00e9 neves", "id_tokens": [420, 421]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recorda", "id_tokens": [68]}, "it": {"text": "ricorda", "id_tokens": [412]}}}]}, "sentences_4": {"itText": "NULL quasi a chiusura della nostra edizione il fuoco si trovava ormai in fase calante ma , nonostante ci\u00f2 , il comandante delle operazioni , jos\u00e9 neves , non sembrava molto ottimista . come ci ha ricordato , le sue preoccupazioni si basano sul fatto che \u201c quest \u2019 anno abbiamo gi\u00e0 avuto una quantit\u00e0 di fuochi 14 volte superiore all \u2019 anno scorso , nello stesso periodo \u201d .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "quasi", "lemma": "quasi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiusura", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiusura", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": "chiusura", "lemma": "chiusura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "5": {"string": "nostra", "lemma": "nostro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edizione", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "edizione", "lemma": "edizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiusura", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "7": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nsubj", "offset": 44}, "8": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "9": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "10": {"string": "trovava", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "11": {"string": "ormai", "lemma": "ormai", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "12": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "13": {"string": "fase", "lemma": "fase", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "14": {"string": "calante", "lemma": "calare", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "15": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sembrava", "dep_label": "conj", "offset": 86}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrava", "dep_label": "conj", "offset": 89}, "17": {"string": "nonostante", "lemma": "nonostante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "18": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrava", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obl", "offset": 106}, "20": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 108}, "21": {"string": "comandante", "lemma": "comandante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrava", "dep_label": "conj", "offset": 111}, "22": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "operazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "23": {"string": "operazioni", "lemma": "operazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 128}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 139}, "25": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 141}, "26": {"string": "neves", "lemma": "neves", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 152}, "28": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sembrava", "dep_label": "conj", "offset": 154}, "29": {"string": "sembrava", "lemma": "sembrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 158}, "30": {"string": "molto", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ottimista", "dep_label": "xcomp", "offset": 167}, "31": {"string": "ottimista", "lemma": "ottimista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembrava", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "32": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "33": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricordato", "dep_label": "advcl", "offset": 185}, "34": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricordato", "dep_label": "advcl", "offset": 190}, "35": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricordato", "dep_label": "advcl", "offset": 193}, "36": {"string": "ricordato", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "38": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 208}, "39": {"string": "sue", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "preoccupazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 211}, "40": {"string": "preoccupazioni", "lemma": "preoccupazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "41": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "42": {"string": "basano", "lemma": "basare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 233}, "43": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obl", "offset": 240}, "44": {"string": "fatto", "lemma": "fatto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "45": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "advcl", "offset": 250}, "46": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "advcl", "offset": 254}, "47": {"string": "quest", "lemma": "quest", "pos": "SYM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "advcl", "offset": 256}, "48": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "49": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest", "dep_label": "nsubj", "offset": 264}, "50": {"string": "abbiamo", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "advcl", "offset": 269}, "51": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "advcl", "offset": 277}, "52": {"string": "avuto", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obl", "offset": 281}, "53": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quantit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 287}, "54": {"string": "quantit\u00e0", "lemma": "quantit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "advcl", "offset": 291}, "55": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuochi", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "56": {"string": "fuochi", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quantit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 303}, "57": {"string": "14", "lemma": "14", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volte", "dep_label": "obl", "offset": 310}, "58": {"string": "volte", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superiore", "dep_label": "amod", "offset": 313}, "59": {"string": "superiore", "lemma": "superiore", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fuochi", "dep_label": "nmod", "offset": 319}, "60": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuochi", "dep_label": "nmod", "offset": 329}, "61": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "62": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuochi", "dep_label": "nmod", "offset": 335}, "63": {"string": "scorso", "lemma": "scorso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 340}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 347}, "65": {"string": "nello", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "obl", "offset": 349}, "66": {"string": "stesso", "lemma": "stesso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "obl", "offset": 355}, "67": {"string": "periodo", "lemma": "periodo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "advcl", "offset": 362}, "68": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 370}, "69": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "ROOT", "offset": 372}}, "ptText": "\u00e0 hora de fecho da nossa edi\u00e7\u00e3o , o fogo j\u00e1 estava em fase de rescaldo , embora jos\u00e9 neves , comandante operacional , n\u00e3o se mostrasse muito optimista . justificava o horizonte negro , lembrando que , &quot; este ano , j\u00e1 tivemos 14 vezes mais o n\u00famero de fogos do ano passado em igual per\u00edodo &quot; . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "nmod", "offset": 0}, "1": {"string": "hora", "lemma": "horar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fecho", "dep_label": "nmod", "offset": 7}, "3": {"string": "fecho", "lemma": "fechar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "4": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "5": {"string": "nossa", "lemma": "nosso", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "6": {"string": "edi\u00e7\u00e3o", "lemma": "edi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fecho", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "8": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fogo", "dep_label": "nsubj", "offset": 34}, "9": {"string": "fogo", "lemma": "fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "10": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "11": {"string": "estava", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "12": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "13": {"string": "fase", "lemma": "fase", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rescaldo", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "15": {"string": "rescaldo", "lemma": "rescaldar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "17": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nsubj", "offset": 73}, "18": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrasse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 80}, "19": {"string": "neves", "lemma": "neve", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nsubj", "offset": 85}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "appos", "offset": 91}, "21": {"string": "comandante", "lemma": "comandante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jos\u00e9", "dep_label": "nsubj", "offset": 93}, "22": {"string": "operacional", "lemma": "operacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "appos", "offset": 104}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "appos", "offset": 116}, "24": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrasse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 118}, "25": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrasse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 122}, "26": {"string": "mostrasse", "lemma": "mostrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "27": {"string": "muito", "lemma": "muito", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "optimista", "dep_label": "xcomp", "offset": 135}, "28": {"string": "optimista", "lemma": "optimista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostrasse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 141}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "30": {"string": "justificava", "lemma": "justificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificava", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "31": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "horizonte", "dep_label": "nsubj", "offset": 165}, "32": {"string": "horizonte", "lemma": "horizonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificava", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "33": {"string": "negro", "lemma": "negro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "horizonte", "dep_label": "nsubj", "offset": 177}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lembrando", "dep_label": "advcl", "offset": 183}, "35": {"string": "lembrando", "lemma": "lembrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificava", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "36": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 195}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "advcl", "offset": 199}, "38": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "advcl", "offset": 201}, "39": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 202}, "40": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "advcl", "offset": 206}, "41": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "nsubj", "offset": 208}, "42": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 213}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 217}, "44": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 219}, "45": {"string": "tivemos", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lembrando", "dep_label": "advcl", "offset": 222}, "46": {"string": "14", "lemma": "14", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vezes", "dep_label": "obl", "offset": 230}, "47": {"string": "vezes", "lemma": "vezar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 233}, "48": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vezes", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "49": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "n\u00famero", "dep_label": "obj", "offset": 244}, "50": {"string": "n\u00famero", "lemma": "n\u00famero", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 246}, "51": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fogos", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "52": {"string": "fogos", "lemma": "fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "n\u00famero", "dep_label": "obj", "offset": 256}, "53": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "54": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fogos", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "55": {"string": "passado", "lemma": "passar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "56": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "obl", "offset": 277}, "57": {"string": "igual", "lemma": "igual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "obl", "offset": 280}, "58": {"string": "per\u00edodo", "lemma": "per\u00edodo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passado", "dep_label": "amod", "offset": 286}, "59": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "obl", "offset": 294}, "60": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tivemos", "dep_label": "ccomp", "offset": 295}, "61": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificava", "dep_label": "ROOT", "offset": 299}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificava", "dep_label": "ROOT", "offset": 301}, "63": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 303}}, "relations": [{"id": "R90", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o fogo", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "il fuoco", "id_tokens": [44, 45]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 estava em fase de rescaldo", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "trovava ormai in fase calante", "id_tokens": [56, 57, 58, 59, 60]}}}, {"id": "R91", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "\u00c0 hora de fecho da nossa edi\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "a chiusura della nostra edizione il fuoco si", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 estava em fase de rescaldo", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "trovava ormai in fase calante", "id_tokens": [56, 57, 58, 59, 60]}}}, {"id": "R92", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Jos\u00e9 Neves , comandante operacional", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "comandante delle operazioni , jos\u00e9 neves", "id_tokens": [111, 112, 113, 114, 115, 116]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o se mostrasse muito optimista", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "non sembrava molto ottimista . come ci", "id_tokens": [154, 155, 156, 157, 158, 159, 160]}}}, {"id": "R93", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o horizonte negro", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Justificava", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "14", "id_tokens": [310]}}}, {"id": "R95", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "este ano", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "quest \u2019 anno", "id_tokens": [256, 257, 258]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 tivemos", "id_tokens": [42, 43]}, "it": {"text": "gi\u00e0 avuto", "id_tokens": [277, 278]}}}, {"id": "R96", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "14 vezes mais o n\u00famero de fogos do ano passado em igual per\u00edodo", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 tivemos", "id_tokens": [42, 43]}, "it": {"text": "gi\u00e0 avuto", "id_tokens": [277, 278]}}}]}, "sentences_5": {"itText": "NULL anche se con dimensioni ridotte , la domenica \u00e8 stata delle ceneri anche per s\u00e3o pedro de france , vouzela , mund\u00e3o , mouselos , lustosa , nella zona di viseu e mangualde , lageosa ( tondela ) , canas de senhorim , s\u00e3o crist\u00f3v\u00e3o ( laf\u00f5es ) , dove si sono verificati una serie di piccoli incendi , che presi per tempo . anche nelle provincie di gouveia e seia , nelle prossimit\u00e0 della serra da estrela , sono arse molte pinete e zone boschive a causa dei fuochi degli incendi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anche", "dep_label": "mark", "offset": 11}, "3": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": "dimensioni", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "ridotte", "lemma": "ridotto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "obl", "offset": 37}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domenica", "dep_label": "nsubj", "offset": 39}, "8": {"string": "domenica", "lemma": "domenica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "9": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "11": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "12": {"string": "ceneri", "lemma": "cenere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "13": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "14": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "15": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "s\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "16": {"string": "pedro", "lemma": "pedro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "appos", "offset": 92}, "18": {"string": "france", "lemma": "france", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vouzela", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "20": {"string": "vouzela", "lemma": "vouzela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "france", "dep_label": "appos", "offset": 104}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 112}, "22": {"string": "mund\u00e3o", "lemma": "mund\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mouselos", "dep_label": "conj", "offset": 121}, "24": {"string": "mouselos", "lemma": "mouselos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lustosa", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "26": {"string": "lustosa", "lemma": "lustosa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "conj", "offset": 142}, "28": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "conj", "offset": 144}, "29": {"string": "zona", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viseu", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "31": {"string": "viseu", "lemma": "viseu", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "32": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mangualde", "dep_label": "conj", "offset": 164}, "33": {"string": "mangualde", "lemma": "mangualde", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viseu", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lageosa", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "35": {"string": "lageosa", "lemma": "lageosa", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "36": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tondela", "dep_label": "appos", "offset": 186}, "37": {"string": "tondela", "lemma": "tondela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lageosa", "dep_label": "conj", "offset": 188}, "38": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tondela", "dep_label": "appos", "offset": 196}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canas", "dep_label": "conj", "offset": 198}, "40": {"string": "canas", "lemma": "canas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 200}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "senhorim", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "42": {"string": "senhorim", "lemma": "senhorim", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canas", "dep_label": "conj", "offset": 209}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "44": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "s\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "45": {"string": "crist\u00f3v\u00e3o", "lemma": "crist\u00f3v\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "46": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laf\u00f5es", "dep_label": "appos", "offset": 234}, "47": {"string": "laf\u00f5es", "lemma": "laf\u00f5es", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 236}, "48": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laf\u00f5es", "dep_label": "appos", "offset": 243}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 245}, "50": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verificati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 247}, "51": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verificati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 252}, "52": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verificati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 255}, "53": {"string": "verificati", "lemma": "verificare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 260}, "54": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "nsubj", "offset": 271}, "55": {"string": "serie", "lemma": "serie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verificati", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 275}, "56": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "57": {"string": "piccoli", "lemma": "piccolo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "nmod", "offset": 284}, "58": {"string": "incendi", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "nsubj", "offset": 292}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "60": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 302}, "61": {"string": "presi", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "nmod", "offset": 306}, "62": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 312}, "63": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 316}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "ROOT", "offset": 322}, "65": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 324}, "66": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 330}, "67": {"string": "provincie", "lemma": "provincia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arse", "dep_label": "ROOT", "offset": 336}, "68": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "nmod", "offset": 346}, "69": {"string": "gouveia", "lemma": "gouveia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 349}, "70": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seia", "dep_label": "conj", "offset": 357}, "71": {"string": "seia", "lemma": "seia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "nmod", "offset": 359}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 364}, "73": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 366}, "74": {"string": "prossimit\u00e0", "lemma": "prossimit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obl", "offset": 372}, "75": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "nmod", "offset": 383}, "76": {"string": "serra", "lemma": "serra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 389}, "77": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrela", "dep_label": "nmod", "offset": 395}, "78": {"string": "estrela", "lemma": "estrela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 398}, "79": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 406}, "80": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arse", "dep_label": "ROOT", "offset": 408}, "81": {"string": "arse", "lemma": "ardere", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arse", "dep_label": "ROOT", "offset": 413}, "82": {"string": "molte", "lemma": "molto", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinete", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 418}, "83": {"string": "pinete", "lemma": "pineta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arse", "dep_label": "ROOT", "offset": 424}, "84": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "conj", "offset": 431}, "85": {"string": "zone", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pinete", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 433}, "86": {"string": "boschive", "lemma": "boschivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "conj", "offset": 438}, "87": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 447}, "88": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arse", "dep_label": "ROOT", "offset": 449}, "89": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuochi", "dep_label": "nmod", "offset": 455}, "90": {"string": "fuochi", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 459}, "91": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "nmod", "offset": 466}, "92": {"string": "incendi", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fuochi", "dep_label": "nmod", "offset": 472}, "93": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arse", "dep_label": "ROOT", "offset": 480}}, "ptText": "o domingo foi tamb\u00e9m de cinzas , embora em propor\u00e7\u00f5es diminutas para s\u00e3o pedro de france , vouzela , mund\u00e3o , mouselos , lustosa , na zona de viseu e em mangualde , lageosa ( tondela ) , canas de senhorim , s\u00e3o crist\u00f3v\u00e3o ( laf\u00f5es ) , onde se verificaram pequenos inc\u00eandios , logo controlados . tamb\u00e9m nos concelhos de gouveia e de seia , na \u00e1rea da serra da estrela , deflagraram alguns focos de inc\u00eandios em zonas de matos e pinhais . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domingo", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "domingo", "lemma": "domingo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "5": {"string": "cinzas", "lemma": "cinzar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 31}, "7": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 33}, "8": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propor\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "9": {"string": "propor\u00e7\u00f5es", "lemma": "propor\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 43}, "10": {"string": "diminutas", "lemma": "diminuto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "11": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "12": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diminutas", "dep_label": "acl", "offset": 69}, "13": {"string": "pedro", "lemma": "pedrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "france", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "15": {"string": "france", "lemma": "france", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "flat:name", "offset": 82}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vouzela", "dep_label": "conj", "offset": 89}, "17": {"string": "vouzela", "lemma": "vouzela", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diminutas", "dep_label": "acl", "offset": 91}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diminutas", "dep_label": "acl", "offset": 99}, "19": {"string": "mund\u00e3o", "lemma": "mund\u00e3o", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mouselos", "dep_label": "obj", "offset": 108}, "21": {"string": "mouselos", "lemma": "mouselos", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 110}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lustosa", "dep_label": "amod", "offset": 119}, "23": {"string": "lustosa", "lemma": "lustosa", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mouselos", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "25": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 131}, "26": {"string": "zona", "lemma": "zonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viseu", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "28": {"string": "viseu", "lemma": "viseu", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zona", "dep_label": "obl", "offset": 142}, "29": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mangualde", "dep_label": "conj", "offset": 148}, "30": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mangualde", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "31": {"string": "mangualde", "lemma": "mangualde", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viseu", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lageosa", "dep_label": "amod", "offset": 163}, "33": {"string": "lageosa", "lemma": "lageosa", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mangualde", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "34": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tondela", "dep_label": "appos", "offset": 173}, "35": {"string": "tondela", "lemma": "tondela", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mangualde", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "36": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tondela", "dep_label": "appos", "offset": 183}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canas", "dep_label": "dep", "offset": 185}, "38": {"string": "canas", "lemma": "cano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mund\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senhorim", "dep_label": "nmod", "offset": 193}, "40": {"string": "senhorim", "lemma": "senhorim", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canas", "dep_label": "dep", "offset": 196}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canas", "dep_label": "dep", "offset": 205}, "42": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crist\u00f3v\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "43": {"string": "crist\u00f3v\u00e3o", "lemma": "crist\u00f3v\u00e3o", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "44": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laf\u00f5es", "dep_label": "parataxis", "offset": 221}, "45": {"string": "laf\u00f5es", "lemma": "laf\u00f5es", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crist\u00f3v\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 223}, "46": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "laf\u00f5es", "dep_label": "parataxis", "offset": 230}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verificaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 232}, "48": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verificaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 234}, "49": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verificaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 239}, "50": {"string": "verificaram", "lemma": "verificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crist\u00f3v\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 242}, "51": {"string": "pequenos", "lemma": "pequeno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandios", "dep_label": "obl", "offset": 254}, "52": {"string": "inc\u00eandios", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verificaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 263}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "controlados", "dep_label": "acl", "offset": 273}, "54": {"string": "logo", "lemma": "logo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "controlados", "dep_label": "acl", "offset": 275}, "55": {"string": "controlados", "lemma": "controlar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verificaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 280}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crist\u00f3v\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 292}, "57": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concelhos", "dep_label": "obl", "offset": 294}, "58": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concelhos", "dep_label": "obl", "offset": 301}, "59": {"string": "concelhos", "lemma": "concelho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deflagraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "60": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "61": {"string": "gouveia", "lemma": "gouveio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concelhos", "dep_label": "obl", "offset": 318}, "62": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seia", "dep_label": "conj", "offset": 326}, "63": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seia", "dep_label": "conj", "offset": 328}, "64": {"string": "seia", "lemma": "seia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gouveia", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "65": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concelhos", "dep_label": "obl", "offset": 336}, "66": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "obl", "offset": 338}, "67": {"string": "\u00e1rea", "lemma": "\u00e1rea", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deflagraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 341}, "68": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "nmod", "offset": 346}, "69": {"string": "serra", "lemma": "serrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "obl", "offset": 349}, "70": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrela", "dep_label": "nmod", "offset": 355}, "71": {"string": "estrela", "lemma": "estrelo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "nmod", "offset": 358}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "obl", "offset": 366}, "73": {"string": "deflagraram", "lemma": "deflagrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deflagraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 368}, "74": {"string": "alguns", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "focos", "dep_label": "obj", "offset": 380}, "75": {"string": "focos", "lemma": "foco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deflagraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 387}, "76": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandios", "dep_label": "nmod", "offset": 393}, "77": {"string": "inc\u00eandios", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "focos", "dep_label": "obj", "offset": 396}, "78": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "obl", "offset": 406}, "79": {"string": "zonas", "lemma": "zonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deflagraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 409}, "80": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "matos", "dep_label": "nmod", "offset": 415}, "81": {"string": "matos", "lemma": "mato", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "obl", "offset": 418}, "82": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pinhais", "dep_label": "conj", "offset": 424}, "83": {"string": "pinhais", "lemma": "pinhal", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matos", "dep_label": "nmod", "offset": 426}, "84": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deflagraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 434}, "85": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 436}}, "relations": [{"id": "R105", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "dove", "id_tokens": [247]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se verificaram pequenos inc\u00eandios", "id_tokens": [49, 50, 51, 52]}, "it": {"text": "si sono verificati una serie di piccoli incendi", "id_tokens": [252, 253, 254, 255, 256, 257, 258, 259]}}}, {"id": "R106", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "logo", "id_tokens": [54]}, "it": {"text": "presi", "id_tokens": [306]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "controlados", "id_tokens": [55]}, "it": {"text": "presi", "id_tokens": [306]}}}, {"id": "R107", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "nos concelhos de Gouveia e de Seia , na \u00e1rea da serra da Estrela", "id_tokens": [58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71]}, "it": {"text": "nelle provincie di gouveia e seia , nelle prossimit\u00e0 della serra da estrela", "id_tokens": [330, 331, 332, 333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deflagraram alguns focos de inc\u00eandios", "id_tokens": [73, 74, 75, 76, 77]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R108", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "em zonas de matos e pinhais", "id_tokens": [78, 79, 80, 81, 82, 83]}, "it": {"text": "arse molte pinete e zone boschive", "id_tokens": [413, 414, 415, 416, 417, 418]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deflagraram alguns focos de inc\u00eandios", "id_tokens": [73, 74, 75, 76, 77]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_6": {"itText": "NULL nulla di paragonabile a quanto successo alla serra di agad\u00e3o dove , nel tardo pomeriggio , ad incendio gi\u00e0 domato , nel villaggio di sobreira , le donne continuavano a piangere disperate . \u201c vi prego , lasciateci qua l \u2019 acqua \u201d , chiedevano ai vigili del fuoco mentre mostravano i meleti e i pascoli polverizzati .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "nulla", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "nulla", "lemma": "nulla", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paragonabile", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "3": {"string": "paragonabile", "lemma": "paragonabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nulla", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "4": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "successo", "dep_label": "acl", "offset": 27}, "5": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "case", "offset": 29}, "6": {"string": "successo", "lemma": "successo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nulla", "dep_label": "nsubj", "offset": 36}, "7": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "8": {"string": "serra", "lemma": "serra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "successo", "dep_label": "acl", "offset": 50}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agad\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "10": {"string": "agad\u00e3o", "lemma": "agad\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "11": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agad\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nulla", "dep_label": "nsubj", "offset": 71}, "13": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 73}, "14": {"string": "tardo", "lemma": "tardo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "15": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "17": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "18": {"string": "incendio", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "19": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domato", "dep_label": "acl", "offset": 108}, "20": {"string": "domato", "lemma": "domare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "22": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "villaggio", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "23": {"string": "villaggio", "lemma": "villaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incendio", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sobreira", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": "sobreira", "lemma": "sobreira", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "villaggio", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "donne", "dep_label": "nsubj", "offset": 147}, "27": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "donne", "dep_label": "nsubj", "offset": 149}, "28": {"string": "donne", "lemma": "donna", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "29": {"string": "continuavano", "lemma": "continuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 158}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piangere", "dep_label": "xcomp", "offset": 171}, "31": {"string": "piangere", "lemma": "piangere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 173}, "32": {"string": "disperate", "lemma": "disperare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piangere", "dep_label": "xcomp", "offset": 182}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuavano", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "34": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "35": {"string": "vi", "lemma": "vi", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "36": {"string": "prego", "lemma": "pregare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lasciateci", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "38": {"string": "lasciateci", "lemma": "lasciateci", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 207}, "39": {"string": "qua", "lemma": "qua", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acqua", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "40": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acqua", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "41": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acqua", "dep_label": "nmod", "offset": 224}, "42": {"string": "acqua", "lemma": "acqua", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lasciateci", "dep_label": "conj", "offset": 226}, "43": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "45": {"string": "chiedevano", "lemma": "chiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "46": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 247}, "47": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiedevano", "dep_label": "parataxis", "offset": 250}, "48": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "49": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 261}, "50": {"string": "mentre", "lemma": "mentre", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostravano", "dep_label": "advcl", "offset": 267}, "51": {"string": "mostravano", "lemma": "mostrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiedevano", "dep_label": "parataxis", "offset": 274}, "52": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meleti", "dep_label": "obj", "offset": 285}, "53": {"string": "meleti", "lemma": "meleti", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mostravano", "dep_label": "advcl", "offset": 287}, "54": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pascoli", "dep_label": "conj", "offset": 294}, "55": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pascoli", "dep_label": "conj", "offset": 296}, "56": {"string": "pascoli", "lemma": "pascolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meleti", "dep_label": "obj", "offset": 298}, "57": {"string": "polverizzati", "lemma": "polverizzati", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pascoli", "dep_label": "conj", "offset": 306}, "58": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prego", "dep_label": "ROOT", "offset": 319}}, "ptText": "nada que se comparasse ao ocorrido na serra de agad\u00e3o , onde , ao final da tarde , j\u00e1 com o inc\u00eandio extinto , as mulheres ainda choravam histericamente na aldeia de sobreira . &quot; por favor , deixe -nos c\u00e1 ficar \u00e1gua &quot; , pediam aos bombeiros enquanto carpiam as macieiras e os campos de pasto reduzidos a nada . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "nada", "lemma": "nado", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "choravam", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comparasse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 5}, "2": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comparasse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 9}, "3": {"string": "comparasse", "lemma": "comparar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nada", "dep_label": "nsubj", "offset": 12}, "4": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocorrido", "dep_label": "advcl", "offset": 23}, "5": {"string": "ocorrido", "lemma": "ocorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comparasse", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 26}, "6": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "7": {"string": "serra", "lemma": "serrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorrido", "dep_label": "advcl", "offset": 38}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agad\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "9": {"string": "agad\u00e3o", "lemma": "agad\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorrido", "dep_label": "advcl", "offset": 54}, "11": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocorrido", "dep_label": "advcl", "offset": 56}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onde", "dep_label": "obl", "offset": 61}, "13": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "final", "dep_label": "obl", "offset": 63}, "14": {"string": "final", "lemma": "final", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocorrido", "dep_label": "advcl", "offset": 66}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "16": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "final", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "conj", "offset": 81}, "18": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "conj", "offset": 83}, "19": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "conj", "offset": 86}, "20": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "conj", "offset": 90}, "21": {"string": "inc\u00eandio", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nada", "dep_label": "nsubj", "offset": 92}, "22": {"string": "extinto", "lemma": "extinguir", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "conj", "offset": 101}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandio", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "24": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mulheres", "dep_label": "nsubj", "offset": 111}, "25": {"string": "mulheres", "lemma": "mulher", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "choravam", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "26": {"string": "ainda", "lemma": "ainda", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "choravam", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "27": {"string": "choravam", "lemma": "chorar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "choravam", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "28": {"string": "histericamente", "lemma": "histericamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "choravam", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "29": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aldeia", "dep_label": "obl", "offset": 153}, "30": {"string": "aldeia", "lemma": "aldear", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "choravam", "dep_label": "ROOT", "offset": 156}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sobreira", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "32": {"string": "sobreira", "lemma": "sobreir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aldeia", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "choravam", "dep_label": "ROOT", "offset": 175}, "34": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 177}, "35": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "36": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "37": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "38": {"string": "favor", "lemma": "favor", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 188}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 194}, "40": {"string": "deixe", "lemma": "deixar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "41": {"string": "-nos", "lemma": "-nos", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "ROOT", "offset": 202}, "42": {"string": "c\u00e1", "lemma": "c\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ficar", "dep_label": "ccomp", "offset": 207}, "43": {"string": "ficar", "lemma": "ficar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "44": {"string": "\u00e1gua", "lemma": "\u00e1gua", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficar", "dep_label": "ccomp", "offset": 216}, "45": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "46": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficar", "dep_label": "ccomp", "offset": 222}, "47": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediam", "dep_label": "parataxis", "offset": 228}, "49": {"string": "pediam", "lemma": "pedir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "50": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "iobj", "offset": 237}, "51": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediam", "dep_label": "parataxis", "offset": 241}, "52": {"string": "enquanto", "lemma": "enquanto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carpiam", "dep_label": "advcl", "offset": 251}, "53": {"string": "carpiam", "lemma": "carpir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pediam", "dep_label": "parataxis", "offset": 260}, "54": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "macieiras", "dep_label": "obj", "offset": 268}, "55": {"string": "macieiras", "lemma": "macieira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carpiam", "dep_label": "advcl", "offset": 271}, "56": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "conj", "offset": 281}, "57": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "conj", "offset": 283}, "58": {"string": "campos", "lemma": "campo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "macieiras", "dep_label": "obj", "offset": 286}, "59": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pasto", "dep_label": "nmod", "offset": 293}, "60": {"string": "pasto", "lemma": "pastar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "conj", "offset": 296}, "61": {"string": "reduzidos", "lemma": "reduzir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campos", "dep_label": "conj", "offset": 302}, "62": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nada", "dep_label": "obj", "offset": 312}, "63": {"string": "nada", "lemma": "nado", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reduzidos", "dep_label": "acl", "offset": 314}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "ROOT", "offset": 319}, "65": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 321}}, "relations": [{"id": "R110", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "dove", "id_tokens": [66]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "choravam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "piangere", "id_tokens": [173]}}}, {"id": "R111", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ao final da tarde", "id_tokens": [13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "tardo pomeriggio , ad incendio", "id_tokens": [77, 78, 79, 80, 81]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "choravam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "piangere", "id_tokens": [173]}}}, {"id": "R112", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "as mulheres", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "le donne", "id_tokens": [149, 150]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "choravam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "piangere", "id_tokens": [173]}}}, {"id": "R113", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "histericamente", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "disperate", "id_tokens": [182]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "choravam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "piangere", "id_tokens": [173]}}}, {"id": "R114", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na aldeia de Sobreira", "id_tokens": [29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "nel villaggio di sobreira", "id_tokens": [121, 122, 123, 124]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "choravam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "piangere", "id_tokens": [173]}}}, {"id": "R115", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "c\u00e1 ficar \u00e1gua", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deixe", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "lasciateci", "id_tokens": [207]}}}, {"id": "R117", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "enquanto carpiam as macieiras e os campos de pasto reduzidos a nada", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediam", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "chiedevano", "id_tokens": [236]}}}, {"id": "R118", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "aos bombeiros", "id_tokens": [46, 47]}, "it": {"text": "ai vigili", "id_tokens": [247, 248]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pediam", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "chiedevano", "id_tokens": [236]}}}, {"id": "R119", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as macieiras e os campos de pasto reduzidos a nada", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "carpiam", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "sobreira", "id_tokens": [138]}}}]}, "sentences_7": {"itText": "NULL nelle prossimit\u00e0 , il paesaggio scuro , l \u2019 intenso odore di bruciato e le nuvole di fumo che nascondevano perfino il sole dipingendo di grigio il pomeriggio , hanno richiamato come al solito l \u2019 attenzione di svariati spettatori che , mentre osservano le ceneri , ascoltano alla radio gli ultimi aggiornamenti sulla partita benfica-porto ..", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 5}, "2": {"string": "prossimit\u00e0", "lemma": "prossimit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesaggio", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesaggio", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "paesaggio", "lemma": "paesaggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "6": {"string": "scuro", "lemma": "scuro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesaggio", "dep_label": "nsubj", "offset": 37}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "odore", "dep_label": "conj", "offset": 43}, "8": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "odore", "dep_label": "conj", "offset": 45}, "9": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intenso", "dep_label": "amod", "offset": 47}, "10": {"string": "intenso", "lemma": "intenso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "odore", "dep_label": "conj", "offset": 49}, "11": {"string": "odore", "lemma": "odore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesaggio", "dep_label": "nsubj", "offset": 57}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bruciato", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "13": {"string": "bruciato", "lemma": "bruciato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "odore", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nuvole", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "15": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nuvole", "dep_label": "conj", "offset": 77}, "16": {"string": "nuvole", "lemma": "nuvola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesaggio", "dep_label": "nsubj", "offset": 80}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fumo", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "18": {"string": "fumo", "lemma": "fumo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nuvole", "dep_label": "conj", "offset": 90}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nascondevano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 95}, "20": {"string": "nascondevano", "lemma": "nascondere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nuvole", "dep_label": "conj", "offset": 99}, "21": {"string": "perfino", "lemma": "perfino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nascondevano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 112}, "22": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sole", "dep_label": "obj", "offset": 120}, "23": {"string": "sole", "lemma": "sole", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascondevano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 123}, "24": {"string": "dipingendo", "lemma": "dipingere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascondevano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 128}, "25": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grigio", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "26": {"string": "grigio", "lemma": "grigio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipingendo", "dep_label": "advcl", "offset": 142}, "27": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obj", "offset": 149}, "28": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dipingendo", "dep_label": "advcl", "offset": 152}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesaggio", "dep_label": "nsubj", "offset": 163}, "30": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 165}, "31": {"string": "richiamato", "lemma": "richiamare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "32": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solito", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "33": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solito", "dep_label": "obl", "offset": 187}, "34": {"string": "solito", "lemma": "solito", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "35": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "obj", "offset": 197}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "obj", "offset": 199}, "37": {"string": "attenzione", "lemma": "attenzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "spettatori", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "39": {"string": "svariati", "lemma": "svariati", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettatori", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "40": {"string": "spettatori", "lemma": "spettatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "obj", "offset": 224}, "41": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ascoltano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 235}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "nsubj", "offset": 239}, "43": {"string": "mentre", "lemma": "mentre", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "osservano", "dep_label": "advcl", "offset": 241}, "44": {"string": "osservano", "lemma": "osservare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 248}, "45": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceneri", "dep_label": "obj", "offset": 258}, "46": {"string": "ceneri", "lemma": "cenere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "osservano", "dep_label": "advcl", "offset": 261}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "osservano", "dep_label": "advcl", "offset": 268}, "48": {"string": "ascoltano", "lemma": "ascoltare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "spettatori", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "49": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "obl", "offset": 280}, "50": {"string": "radio", "lemma": "radio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 285}, "51": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamenti", "dep_label": "obj", "offset": 291}, "52": {"string": "ultimi", "lemma": "ultimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamenti", "dep_label": "obj", "offset": 295}, "53": {"string": "aggiornamenti", "lemma": "aggiornamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltano", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 302}, "54": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "nmod", "offset": 316}, "55": {"string": "partita", "lemma": "partita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiornamenti", "dep_label": "obj", "offset": 322}, "56": {"string": "benfica", "lemma": "benfica", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "nmod", "offset": 330}, "57": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "nmod", "offset": 337}, "58": {"string": "porto", "lemma": "porto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "nmod", "offset": 338}, "59": {"string": "..", "lemma": "..", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 344}}, "ptText": "perto dali , a paisagem negra , o cheiro intenso a queimado e as nuvens de fumo que escondiam o sol , colorindo a tarde de castanho , atra\u00edram , como j\u00e1 \u00e9 h\u00e1bito , muitos mirones : de olhos postos nas cinzas , deixavam que o r\u00e1dio dos carros lhes contasse as novidades do jogo entre o benfica e o porto ... \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "perto", "lemma": "perto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "dali", "lemma": "dali", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perto", "dep_label": "advmod", "offset": 6}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perto", "dep_label": "advmod", "offset": 11}, "3": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paisagem", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "4": {"string": "paisagem", "lemma": "paisagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": "negra", "lemma": "negro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paisagem", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cheiro", "dep_label": "conj", "offset": 30}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cheiro", "dep_label": "conj", "offset": 32}, "8": {"string": "cheiro", "lemma": "cheirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paisagem", "dep_label": "nsubj", "offset": 34}, "9": {"string": "intenso", "lemma": "intenso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cheiro", "dep_label": "conj", "offset": 41}, "10": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "queimado", "dep_label": "acl", "offset": 49}, "11": {"string": "queimado", "lemma": "queimar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cheiro", "dep_label": "conj", "offset": 51}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nuvens", "dep_label": "conj", "offset": 60}, "13": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nuvens", "dep_label": "conj", "offset": 62}, "14": {"string": "nuvens", "lemma": "nuvem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paisagem", "dep_label": "nsubj", "offset": 65}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fumo", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "16": {"string": "fumo", "lemma": "fumar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nuvens", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "17": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "escondiam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 80}, "18": {"string": "escondiam", "lemma": "esconder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nuvens", "dep_label": "conj", "offset": 84}, "19": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sol", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "20": {"string": "sol", "lemma": "sol", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escondiam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 96}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colorindo", "dep_label": "advcl", "offset": 100}, "22": {"string": "colorindo", "lemma": "colorir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escondiam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 102}, "23": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obj", "offset": 112}, "24": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colorindo", "dep_label": "advcl", "offset": 114}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "castanho", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "26": {"string": "castanho", "lemma": "castanho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obj", "offset": 123}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colorindo", "dep_label": "advcl", "offset": 132}, "28": {"string": "atra\u00edram", "lemma": "atrair", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "30": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1bito", "dep_label": "advcl", "offset": 145}, "31": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1bito", "dep_label": "advcl", "offset": 150}, "32": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1bito", "dep_label": "advcl", "offset": 153}, "33": {"string": "h\u00e1bito", "lemma": "h\u00e1bito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirones", "dep_label": "dep", "offset": 162}, "35": {"string": "muitos", "lemma": "muito", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mirones", "dep_label": "dep", "offset": 164}, "36": {"string": "mirones", "lemma": "mirone", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "37": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "olhos", "dep_label": "dep", "offset": 181}, "39": {"string": "olhos", "lemma": "olho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "40": {"string": "postos", "lemma": "posto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "olhos", "dep_label": "dep", "offset": 190}, "41": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cinzas", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "42": {"string": "cinzas", "lemma": "cinzar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "postos", "dep_label": "acl", "offset": 201}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "44": {"string": "deixavam", "lemma": "deixar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "45": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contasse", "dep_label": "ccomp", "offset": 219}, "46": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nsubj", "offset": 223}, "47": {"string": "r\u00e1dio", "lemma": "r\u00e1dio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contasse", "dep_label": "ccomp", "offset": 225}, "48": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carros", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "49": {"string": "carros", "lemma": "carro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nsubj", "offset": 235}, "50": {"string": "lhes", "lemma": "lhe", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contasse", "dep_label": "ccomp", "offset": 242}, "51": {"string": "contasse", "lemma": "contar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixavam", "dep_label": "ccomp", "offset": 247}, "52": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "novidades", "dep_label": "obj", "offset": 256}, "53": {"string": "novidades", "lemma": "novidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contasse", "dep_label": "ccomp", "offset": 259}, "54": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jogo", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "55": {"string": "jogo", "lemma": "jogar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "novidades", "dep_label": "obj", "offset": 272}, "56": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "benfica", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "57": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "benfica", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "58": {"string": "benfica", "lemma": "benfica", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jogo", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "59": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "porto", "dep_label": "conj", "offset": 293}, "60": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "porto", "dep_label": "conj", "offset": 295}, "61": {"string": "porto", "lemma": "portar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "benfica", "dep_label": "nmod", "offset": 297}, "62": {"string": "...", "lemma": "...", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atra\u00edram", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}, "63": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 307}}, "relations": [{"id": "R121", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "a paisagem negra , o cheiro intenso a queimado e as nuvens de fumo que escondiam o sol , colorindo a tarde de castanho", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "paesaggio scuro , l \u2019 intenso odore di bruciato e le nuvole di fumo che nascondevano perfino il sole dipingendo di grigio il pomeriggio", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atra\u00edram", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "richiamato", "id_tokens": [171]}}}, {"id": "R122", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "muitos mirones", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atra\u00edram", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "richiamato", "id_tokens": [171]}}}, {"id": "R123", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [95]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "escondiam", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "nascondevano", "id_tokens": [99]}}}, {"id": "R124", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o sol", "id_tokens": [19, 20]}, "it": {"text": "il sole", "id_tokens": [120, 121]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "escondiam", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "nascondevano", "id_tokens": [99]}}}, {"id": "R125", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a tarde", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "pomeriggio", "id_tokens": [152]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "colorindo", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "dipingendo", "id_tokens": [128]}}}, {"id": "R126", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "de castanho", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "di grigio", "id_tokens": [139, 140]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "colorindo", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "dipingendo", "id_tokens": [128]}}}, {"id": "R127", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o r\u00e1dio dos carros", "id_tokens": [46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contasse", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "benfica-porto", "id_tokens": [330]}}}, {"id": "R128", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "lhes", "id_tokens": [50]}, "it": {"text": "benfica-porto", "id_tokens": [330]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contasse", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "benfica-porto", "id_tokens": [330]}}}, {"id": "R129", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "as novidades do jogo entre o Benfica e o Porto", "id_tokens": [52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contasse", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "benfica-porto", "id_tokens": [330]}}}, {"id": "R131", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nas cinzas", "id_tokens": [41, 42]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "postos", "id_tokens": [40]}, "it": {"text": "benfica-porto", "id_tokens": [330]}}}, {"id": "R132", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "olhos", "id_tokens": [39]}, "it": {"text": "benfica-porto", "id_tokens": [330]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "postos", "id_tokens": [40]}, "it": {"text": "benfica-porto", "id_tokens": [330]}}}, {"id": "R133", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que o r\u00e1dio dos carros lhes contasse as novidades do jogo entre o Benfica e o Porto", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deixavam", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "ascoltano", "id_tokens": [270]}}}, {"id": "R134", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "muitos mirones", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deixavam", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "ascoltano", "id_tokens": [270]}}}]}}