{"sentences_0": {"it-text": "NULL i presidenti delle giunte regionali di madera e delle azzorre incontreranno , in udienze separate , il ministro dei trasporti e delle comunicazioni , per esaminare le circostanze legate al recente aumento dei prezzi dei collegamenti aerei con gli arcipelaghi , dovuto all \u2019 aggiornamento delle tariffe attuate dai trasporti aerei portoghesi ( tap ) .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenti", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "presidenti", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 7}, "3": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "giunte", "dep_head_id": 4, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 18}, "4": {"string": "giunte", "lemma": "giunta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenti", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 24}, "5": {"string": "regionali", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "giunte", "dep_head_id": 4, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 31}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madera", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 41}, "7": {"string": "madera", "lemma": "madera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "giunte", "dep_head_id": 4, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 44}, "8": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "azzorre", "dep_head_id": 10, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 51}, "9": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "azzorre", "dep_head_id": 10, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 53}, "10": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "giunte", "dep_head_id": 4, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 59}, "11": {"string": "incontreranno", "lemma": "incontrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 67}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 81}, "13": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "udienze", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 83}, "14": {"string": "udienze", "lemma": "udienza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 86}, "15": {"string": "separate", "lemma": "separato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "udienze", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 94}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "udienze", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 103}, "17": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 18, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 105}, "18": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "udienze", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 108}, "19": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "trasporti", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 117}, "20": {"string": "trasporti", "lemma": "trasporto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 18, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 121}, "21": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comunicazioni", "dep_head_id": 23, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 131}, "22": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comunicazioni", "dep_head_id": 23, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 133}, "23": {"string": "comunicazioni", "lemma": "comunicazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trasporti", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 139}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 153}, "25": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "esaminare", "dep_head_id": 26, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 155}, "26": {"string": "esaminare", "lemma": "esaminare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 159}, "27": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "circostanze", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 169}, "28": {"string": "circostanze", "lemma": "circostanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esaminare", "dep_head_id": 26, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 172}, "29": {"string": "legate", "lemma": "legare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "circostanze", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 184}, "30": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 191}, "31": {"string": "recente", "lemma": "recente", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 194}, "32": {"string": "aumento", "lemma": "aumento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "legate", "dep_head_id": 29, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 202}, "33": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prezzi", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 210}, "34": {"string": "prezzi", "lemma": "prezzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 214}, "35": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "collegamenti", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 221}, "36": {"string": "collegamenti", "lemma": "collegamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prezzi", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 225}, "37": {"string": "aerei", "lemma": "aereo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "collegamenti", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 238}, "38": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "arcipelaghi", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 244}, "39": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "arcipelaghi", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 248}, "40": {"string": "arcipelaghi", "lemma": "arcipelago", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aerei", "dep_head_id": 37, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 252}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esaminare", "dep_head_id": 26, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 264}, "42": {"string": "dovuto", "lemma": "dovere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "all", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 266}, "43": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiornamento", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 273}, "44": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiornamento", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 277}, "45": {"string": "aggiornamento", "lemma": "aggiornamento", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 279}, "46": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tariffe", "dep_head_id": 47, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 293}, "47": {"string": "tariffe", "lemma": "tariffa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiornamento", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 299}, "48": {"string": "attuate", "lemma": "attuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tariffe", "dep_head_id": 47, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 307}, "49": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "trasporti", "dep_head_id": 50, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 315}, "50": {"string": "trasporti", "lemma": "trasporto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "attuate", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 319}, "51": {"string": "aerei", "lemma": "aereo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trasporti", "dep_head_id": 50, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 329}, "52": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trasporti", "dep_head_id": 50, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 335}, "53": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tap", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 346}, "54": {"string": "tap", "lemma": "tap", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 348}, "55": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tap", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 352}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontreranno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 354}}, "pt-text": "os presidentes dos governos regionais da madeira e dos a\u00e7ores v\u00e3o avistar -se , em audi\u00eancias separadas , com o ministro dos transportes e comunica\u00e7\u00f5es , para aprecia\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es suscitadas pelo recente agravamento dos custos das liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas com aqueles arquip\u00e9lagos , decorrente da actualiza\u00e7\u00e3o de tarifas , posta em pr\u00e1tica pelos transportes a\u00e9reos portugueses . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidentes", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "presidentes", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 3}, "2": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governos", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 15}, "3": {"string": "governos", "lemma": "governo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidentes", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 19}, "4": {"string": "regionais", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governos", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 28}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 38}, "6": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governos", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 41}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "a\u00e7ores", "dep_head_id": 9, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 49}, "8": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "a\u00e7ores", "dep_head_id": 9, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 51}, "9": {"string": "a\u00e7ores", "lemma": "a\u00e7orar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 55}, "10": {"string": "v\u00e3o", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 62}, "11": {"string": "avistar", "lemma": "avistar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 66}, "12": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 74}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "audi\u00eancias", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 78}, "14": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "audi\u00eancias", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 80}, "15": {"string": "audi\u00eancias", "lemma": "audi\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 83}, "16": {"string": "separadas", "lemma": "separar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "audi\u00eancias", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 94}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 104}, "18": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 106}, "19": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 110}, "20": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 112}, "21": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "transportes", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 121}, "22": {"string": "transportes", "lemma": "transporte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 125}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comunica\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 137}, "24": {"string": "comunica\u00e7\u00f5es", "lemma": "comunica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "transportes", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 139}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aprecia\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 27, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 152}, "26": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aprecia\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 27, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 154}, "27": {"string": "aprecia\u00e7\u00e3o", "lemma": "aprecia\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 159}, "28": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quest\u00f5es", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 170}, "29": {"string": "quest\u00f5es", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aprecia\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 27, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 174}, "30": {"string": "suscitadas", "lemma": "suscitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quest\u00f5es", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 183}, "31": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "agravamento", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 194}, "32": {"string": "recente", "lemma": "recente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "agravamento", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 199}, "33": {"string": "agravamento", "lemma": "agravamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "suscitadas", "dep_head_id": 30, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 207}, "34": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "custos", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 219}, "35": {"string": "custos", "lemma": "custo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "agravamento", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 223}, "36": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "liga\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 230}, "37": {"string": "liga\u00e7\u00f5es", "lemma": "liga\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "custos", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 234}, "38": {"string": "a\u00e9reas", "lemma": "a\u00e9reo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "liga\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 243}, "39": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "arquip\u00e9lagos", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 250}, "40": {"string": "aqueles", "lemma": "aquele", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "arquip\u00e9lagos", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 254}, "41": {"string": "arquip\u00e9lagos", "lemma": "arquip\u00e9lago", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "custos", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 262}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decorrente", "dep_head_id": 43, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 275}, "43": {"string": "decorrente", "lemma": "decorrente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "arquip\u00e9lagos", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 277}, "44": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 288}, "45": {"string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "actualiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decorrente", "dep_head_id": 43, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 291}, "46": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tarifas", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 304}, "47": {"string": "tarifas", "lemma": "tarifar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 307}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posta", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 315}, "49": {"string": "posta", "lemma": "posto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 317}, "50": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pr\u00e1tica", "dep_head_id": 51, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 323}, "51": {"string": "pr\u00e1tica", "lemma": "pr\u00e1tico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posta", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 326}, "52": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "transportes", "dep_head_id": 53, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 334}, "53": {"string": "transportes", "lemma": "transporte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posta", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 340}, "54": {"string": "a\u00e9reos", "lemma": "a\u00e9reo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "transportes", "dep_head_id": 53, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 352}, "55": {"string": "portugueses", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "transportes", "dep_head_id": 53, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 359}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "avistar", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 371}, "57": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\n", "dep_head_id": 57, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 373}}, "relations": [{"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "das liga\u00e7\u00f5es a\u00e9reas com aqueles arquip\u00e9lagos", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "dei prezzi dei collegamenti aerei con gli arcipelaghi", "id_tokens": [210, 211, 212, 213, 214, 215, 216, 217]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "agravamento dos custos", "id_tokens": [33, 34, 35]}, "it": {"text": "aumento dei prezzi", "id_tokens": [202, 203, 204]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "tarifas", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "tariffe", "id_tokens": [39]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "actualiza\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "aggiornamento", "id_tokens": [126]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL in merito all&apos; aumento delle tariffe verificatosi nel traffico aereo con le isole , mota amaral ritiene che l&apos; aggiornamento praticato dalla tap non sia il nocciolo della questione , essendo comprensibile vista la situazione mondiale , ci\u00f2 che \u00e8 necessario \u00e8 , per\u00f2 , \u00ab un accordo ragionevole che non pregiudichi le prospettive per lo sviluppo economico delle due regioni autonome \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "NULL", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "merito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 5}, "2": {"string": "merito", "lemma": "merito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "merito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "all&apos", "lemma": "all&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "merito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 15}, "4": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "merito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 23}, "5": {"string": "aumento", "lemma": "aumento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritiene", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 25}, "6": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tariffe", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 33}, "7": {"string": "tariffe", "lemma": "tariffa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 39}, "8": {"string": "verificatosi", "lemma": "verificatosi", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 47}, "9": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "traffico", "dep_head_id": 10, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 60}, "10": {"string": "traffico", "lemma": "traffico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "verificatosi", "dep_head_id": 8, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 64}, "11": {"string": "aereo", "lemma": "aereo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "traffico", "dep_head_id": 10, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 73}, "12": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "isole", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 79}, "13": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "isole", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 83}, "14": {"string": "isole", "lemma": "isola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "traffico", "dep_head_id": 10, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 86}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 92}, "16": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritiene", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 94}, "17": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 99}, "18": {"string": "ritiene", "lemma": "ritenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritiene", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 106}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "l&apos", "dep_head_id": 20, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 114}, "20": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritiene", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 118}, "21": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritiene", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 124}, "22": {"string": "aggiornamento", "lemma": "aggiornamento", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 126}, "23": {"string": "praticato", "lemma": "praticare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiornamento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 140}, "24": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tap", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 150}, "25": {"string": "tap", "lemma": "tap", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "praticato", "dep_head_id": 23, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 156}, "26": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 160}, "27": {"string": "sia", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 164}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 168}, "29": {"string": "nocciolo", "lemma": "nocciolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 171}, "30": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "questione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 180}, "31": {"string": "questione", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 186}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 196}, "33": {"string": "essendo", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comprensibile", "dep_head_id": 34, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 198}, "34": {"string": "comprensibile", "lemma": "comprensibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 206}, "35": {"string": "vista", "lemma": "vistare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comprensibile", "dep_head_id": 34, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 220}, "36": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "situazione", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 226}, "37": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vista", "dep_head_id": 35, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 229}, "38": {"string": "mondiale", "lemma": "mondiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "situazione", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 240}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "situazione", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 249}, "40": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "situazione", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 251}, "41": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "necessario", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 255}, "42": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "necessario", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 259}, "43": {"string": "necessario", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ci\u00f2", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 261}, "44": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comprensibile", "dep_head_id": 34, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 272}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accordo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 274}, "46": {"string": "per\u00f2", "lemma": "per\u00f2", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": ",", "dep_head_id": 45, "dep_label": "punct", "dep_id": 445, "offset": 276}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "per\u00f2", "dep_head_id": 46, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 281}, "48": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accordo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 283}, "49": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "accordo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 285}, "50": {"string": "accordo", "lemma": "accordo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comprensibile", "dep_head_id": 34, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 288}, "51": {"string": "ragionevole", "lemma": "ragionevole", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accordo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 296}, "52": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pregiudichi", "dep_head_id": 54, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 308}, "53": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pregiudichi", "dep_head_id": 54, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 312}, "54": {"string": "pregiudichi", "lemma": "pregiudicare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accordo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 316}, "55": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prospettive", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 328}, "56": {"string": "prospettive", "lemma": "prospettiva", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pregiudichi", "dep_head_id": 54, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 331}, "57": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sviluppo", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 343}, "58": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sviluppo", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 347}, "59": {"string": "sviluppo", "lemma": "sviluppo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prospettive", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 350}, "60": {"string": "economico", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sviluppo", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 359}, "61": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 369}, "62": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 375}, "63": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sviluppo", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 379}, "64": {"string": "autonome", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 387}, "65": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accordo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 396}, "66": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nocciolo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 398}}, "pt-text": "no tocante ao aumento das tarifas verificado no tr\u00e1fego a\u00e9reo com as ilhas , mota amaral considera que n\u00e3o est\u00e1 em causa a actualiza\u00e7\u00e3o praticada pela tap , compreens\u00edvel devido \u00e0 conjuntura mundial , tornando -se , por\u00e9m , necess\u00e1rio \u00ab um ajustamento razo\u00e1vel que n\u00e3o prejudique as perspectivas de desenvolvimento econ\u00f3mico das duas regi\u00f5es aut\u00f3nomas \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tocante", "dep_head_id": 1, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 0}, "1": {"string": "tocante", "lemma": "tocante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considera", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 3}, "2": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 11}, "3": {"string": "aumento", "lemma": "aumentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tocante", "dep_head_id": 1, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 14}, "4": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tarifas", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 22}, "5": {"string": "tarifas", "lemma": "tarifar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 26}, "6": {"string": "verificado", "lemma": "verificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tarifas", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 34}, "7": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tr\u00e1fego", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 45}, "8": {"string": "tr\u00e1fego", "lemma": "tr\u00e1fego", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "verificado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 48}, "9": {"string": "a\u00e9reo", "lemma": "a\u00e9reo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tr\u00e1fego", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 56}, "10": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ilhas", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 62}, "11": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ilhas", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 66}, "12": {"string": "ilhas", "lemma": "ilhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tr\u00e1fego", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 69}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tocante", "dep_head_id": 1, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 75}, "14": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considera", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 77}, "15": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 82}, "16": {"string": "considera", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considera", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 89}, "17": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 21, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 99}, "18": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 21, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 103}, "19": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 21, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 107}, "20": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 21, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 112}, "21": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considera", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 115}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 121}, "23": {"string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "actualiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 21, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 123}, "24": {"string": "praticada", "lemma": "praticar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 136}, "25": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tap", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 146}, "26": {"string": "tap", "lemma": "tap", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "praticada", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 151}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "compreens\u00edvel", "dep_head_id": 28, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 155}, "28": {"string": "compreens\u00edvel", "lemma": "compreens\u00edvel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "actualiza\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 157}, "29": {"string": "devido", "lemma": "dever", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "compreens\u00edvel", "dep_head_id": 28, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 171}, "30": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conjuntura", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 178}, "31": {"string": "conjuntura", "lemma": "conjuntura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "devido", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 180}, "32": {"string": "mundial", "lemma": "mundial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conjuntura", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 191}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tornando", "dep_head_id": 34, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 199}, "34": {"string": "tornando", "lemma": "tornar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considera", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 201}, "35": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tornando", "dep_head_id": 34, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 210}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "por\u00e9m", "dep_head_id": 37, "dep_label": "cc", "dep_id": 407, "offset": 214}, "37": {"string": "por\u00e9m", "lemma": "por\u00e9m", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "necess\u00e1rio", "dep_head_id": 39, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 216}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "por\u00e9m", "dep_head_id": 37, "dep_label": "cc", "dep_id": 407, "offset": 222}, "39": {"string": "necess\u00e1rio", "lemma": "necess\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tornando", "dep_head_id": 34, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 224}, "40": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ajustamento", "dep_head_id": 42, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 235}, "41": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ajustamento", "dep_head_id": 42, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 237}, "42": {"string": "ajustamento", "lemma": "ajustamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "necess\u00e1rio", "dep_head_id": 39, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 240}, "43": {"string": "razo\u00e1vel", "lemma": "razo\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ajustamento", "dep_head_id": 42, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 252}, "44": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prejudique", "dep_head_id": 46, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 261}, "45": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prejudique", "dep_head_id": 46, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 265}, "46": {"string": "prejudique", "lemma": "prejudicar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ajustamento", "dep_head_id": 42, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 269}, "47": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "perspectivas", "dep_head_id": 48, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 280}, "48": {"string": "perspectivas", "lemma": "perspectivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prejudique", "dep_head_id": 46, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 283}, "49": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "desenvolvimento", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 296}, "50": {"string": "desenvolvimento", "lemma": "desenvolvimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "perspectivas", "dep_head_id": 48, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 299}, "51": {"string": "econ\u00f3mico", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "desenvolvimento", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 315}, "52": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 325}, "53": {"string": "duas", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 329}, "54": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "desenvolvimento", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 334}, "55": {"string": "aut\u00f3nomas", "lemma": "aut\u00f3nomo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 342}, "56": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ajustamento", "dep_head_id": 42, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 352}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considera", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 354}, "58": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\n", "dep_head_id": 58, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 356}}, "relations": [{"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "tarifas", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "tariffe", "id_tokens": [39]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "actualiza\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "aggiornamento", "id_tokens": [126]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no tr\u00e1fego a\u00e9reo com as ilhas", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "nel traffico aereo con le isole", "id_tokens": [60, 61, 62, 63, 64, 65]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "verificado", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "verificatosi", "id_tokens": [47]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "TAP", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "tap", "id_tokens": [156]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a actualiza\u00e7\u00e3o praticada", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "l&apos; aggiornamento praticato", "id_tokens": [118, 119, 120]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as perspectivas de desenvolvimento econ\u00f3mico das duas Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas", "id_tokens": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}, "it": {"text": "le prospettive per lo sviluppo economico delle due regioni autonome", "id_tokens": [328, 329, 330, 331, 332, 333, 334, 335, 336, 337]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o prejudique", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "non pregiudichi", "id_tokens": [312, 313]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o prejudique", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "non pregiudichi", "id_tokens": [312, 313]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL dopodomani , viana batista , discuter\u00e0 con aleberto jo\u00e3o jardim del problema e , il giorno successivo , con mota amaral , che attualmente si trova a parigi , per partecipare alla riunione della commissione permanente alla conferenza dei poteri locali e regionali del consiglio d \u2019 europa .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "discuter\u00e0", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "dopodomani", "lemma": "dopodomani", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "NULL", "dep_head_id": 0, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "viana", "dep_head_id": 3, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 16}, "3": {"string": "viana", "lemma": "viana", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dopodomani", "dep_head_id": 1, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 18}, "4": {"string": "batista", "lemma": "batista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dopodomani", "dep_head_id": 1, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 24}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dopodomani", "dep_head_id": 1, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 32}, "6": {"string": "discuter\u00e0", "lemma": "discutere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discuter\u00e0", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 34}, "7": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 44}, "8": {"string": "aleberto", "lemma": "aleberto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 48}, "9": {"string": "jo\u00e3o", "lemma": "jo\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discuter\u00e0", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 57}, "10": {"string": "jardim", "lemma": "jardim", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 62}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "problema", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 69}, "12": {"string": "problema", "lemma": "problema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 73}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 48, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 82}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 48, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 84}, "15": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "giorno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 86}, "16": {"string": "giorno", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 48, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 89}, "17": {"string": "successivo", "lemma": "successivo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "giorno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 96}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "giorno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 107}, "19": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 109}, "20": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "giorno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 113}, "21": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 118}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 125}, "23": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "trova", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 127}, "24": {"string": "attualmente", "lemma": "attualmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trova", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 131}, "25": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "trova", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 143}, "26": {"string": "trova", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 146}, "27": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parigi", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 152}, "28": {"string": "parigi", "lemma": "parigi", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trova", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 154}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "giorno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 161}, "30": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partecipare", "dep_head_id": 31, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 163}, "31": {"string": "partecipare", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 48, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 167}, "32": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 179}, "33": {"string": "riunione", "lemma": "riunione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partecipare", "dep_head_id": 31, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 184}, "34": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 193}, "35": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 199}, "36": {"string": "permanente", "lemma": "permanente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 211}, "37": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 222}, "38": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partecipare", "dep_head_id": 31, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 227}, "39": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "poteri", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 238}, "40": {"string": "poteri", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 242}, "41": {"string": "locali", "lemma": "locale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "poteri", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 249}, "42": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regionali", "dep_head_id": 43, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 256}, "43": {"string": "regionali", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "locali", "dep_head_id": 41, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 258}, "44": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 268}, "45": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "poteri", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 272}, "46": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 48, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 282}, "47": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 48, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 284}, "48": {"string": "europa", "lemma": "europa", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discuter\u00e0", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 286}, "49": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discuter\u00e0", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 293}}, "pt-text": "depois de amanh\u00e3 , viana batista discutir\u00e1 o problema com alberto jo\u00e3o jardim e , no dia seguinte , com mota amaral que se encontra em paris , para participar na reuni\u00e3o da comiss\u00e3o permanente da confer\u00eancia dos poderes locais e regionais do conselho da europa . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "discutir\u00e1", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amanh\u00e3", "dep_head_id": 2, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 7}, "2": {"string": "amanh\u00e3", "lemma": "amanh\u00e3", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "depois", "dep_head_id": 0, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "depois", "dep_head_id": 0, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 17}, "4": {"string": "viana", "lemma": "viana", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discutir\u00e1", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 19}, "5": {"string": "batista", "lemma": "batista", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "viana", "dep_head_id": 4, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 25}, "6": {"string": "discutir\u00e1", "lemma": "discutir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discutir\u00e1", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 33}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "problema", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 43}, "8": {"string": "problema", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discutir\u00e1", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 45}, "9": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "alberto", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 54}, "10": {"string": "alberto", "lemma": "alberto", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problema", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 58}, "11": {"string": "jo\u00e3o", "lemma": "jo\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "alberto", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 66}, "12": {"string": "jardim", "lemma": "jardim", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "alberto", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 71}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encontra", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 78}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 80}, "15": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 82}, "16": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encontra", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 85}, "17": {"string": "seguinte", "lemma": "seguinte", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 89}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 98}, "19": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 100}, "20": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encontra", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 104}, "21": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 109}, "22": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encontra", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 116}, "23": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encontra", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 120}, "24": {"string": "encontra", "lemma": "encontrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discutir\u00e1", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 123}, "25": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "paris", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 132}, "26": {"string": "paris", "lemma": "parir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encontra", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 135}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participar", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 141}, "28": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "participar", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 143}, "29": {"string": "participar", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encontra", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 148}, "30": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reuni\u00e3o", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 159}, "31": {"string": "reuni\u00e3o", "lemma": "reuni\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participar", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 162}, "32": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 170}, "33": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuni\u00e3o", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 173}, "34": {"string": "permanente", "lemma": "permanente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 182}, "35": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 193}, "36": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 196}, "37": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "poderes", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 208}, "38": {"string": "poderes", "lemma": "poder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 212}, "39": {"string": "locais", "lemma": "locar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "poderes", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 220}, "40": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regionais", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 227}, "41": {"string": "regionais", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "locais", "dep_head_id": 39, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 229}, "42": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conselho", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 239}, "43": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 242}, "44": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 251}, "45": {"string": "europa", "lemma": "europa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conselho", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 254}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "discutir\u00e1", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 261}, "47": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\n", "dep_head_id": 47, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 263}}, "relations": [{"id": "R10", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Depois de amanh\u00e3", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "dopodomani", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discutir\u00e1", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "aleberto", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Viana Batista", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "viana batista", "id_tokens": [18, 19]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discutir\u00e1", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "aleberto", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o problema", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "discuter\u00e0", "id_tokens": [34]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discutir\u00e1", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "aleberto", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Human_Oth_participant", "pt": {"text": "com Alberto Jo\u00e3o Jardim", "id_tokens": [9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "con aleberto jo\u00e3o jardim", "id_tokens": [44, 45, 46, 47]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discutir\u00e1", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "aleberto", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no dia seguinte", "id_tokens": [15, 16, 17]}, "it": {"text": "giorno successivo", "id_tokens": [89, 90]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discutir\u00e1", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "aleberto", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Oth_participant", "pt": {"text": "com Mota Amaral", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "con mota amaral", "id_tokens": [109, 110, 111]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discutir\u00e1", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "aleberto", "id_tokens": [48]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL il capo dell \u2019 esecutivo di ponta delgada afferm\u00f2 , nelle dichiarazioni preliminari , che nella riunione che si svolger\u00e0 a funchal , il 19 , saranno presenti membri della commissione mista di madera e delle azzorre con l \u2019 obiettivo di fare \u00ab una riflessione congiunta riguardo ai problemi che potranno sorgere e per definire posizioni in merito alla revisione costituzionale in termini soddisfacenti per le regioni autonome \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "capo", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 8}, "3": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "capo", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 13}, "4": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 18}, "5": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afferm\u00f2", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 20}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ponta", "dep_head_id": 7, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 30}, "7": {"string": "ponta", "lemma": "ponta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "delgada", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 33}, "8": {"string": "delgada", "lemma": "delgada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afferm\u00f2", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 39}, "9": {"string": "afferm\u00f2", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afferm\u00f2", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 47}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarazioni", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 55}, "11": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarazioni", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 57}, "12": {"string": "dichiarazioni", "lemma": "dichiarazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afferm\u00f2", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 63}, "13": {"string": "preliminari", "lemma": "preliminare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarazioni", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 77}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarazioni", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 89}, "15": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presenti", "dep_head_id": 28, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 91}, "16": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 95}, "17": {"string": "riunione", "lemma": "riunione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presenti", "dep_head_id": 28, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 101}, "18": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "svolger\u00e0", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 110}, "19": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "svolger\u00e0", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 114}, "20": {"string": "svolger\u00e0", "lemma": "svolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 117}, "21": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "funchal", "dep_head_id": 22, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 126}, "22": {"string": "funchal", "lemma": "funchal", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "svolger\u00e0", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 128}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 136}, "24": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "19", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 138}, "25": {"string": "19", "lemma": "19", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 141}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 144}, "27": {"string": "saranno", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presenti", "dep_head_id": 28, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 146}, "28": {"string": "presenti", "lemma": "presente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "membri", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 154}, "29": {"string": "membri", "lemma": "membro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarazioni", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 163}, "30": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 170}, "31": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "membri", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 176}, "32": {"string": "mista", "lemma": "misto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 188}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madera", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 194}, "34": {"string": "madera", "lemma": "madera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 197}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "azzorre", "dep_head_id": 37, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 204}, "36": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "azzorre", "dep_head_id": 37, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 206}, "37": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 212}, "38": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 220}, "39": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "con", "dep_head_id": 38, "dep_label": "case", "dep_id": 8110129090154140942, "offset": 224}, "40": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 226}, "41": {"string": "obiettivo", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afferm\u00f2", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 228}, "42": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fare", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 238}, "43": {"string": "fare", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 241}, "44": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riflessione", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 246}, "45": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riflessione", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 248}, "46": {"string": "riflessione", "lemma": "riflessione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fare", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 252}, "47": {"string": "congiunta", "lemma": "congiunto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riflessione", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 264}, "48": {"string": "riguardo", "lemma": "riguardare", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemi", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 274}, "49": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "problemi", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 283}, "50": {"string": "problemi", "lemma": "problema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riflessione", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 286}, "51": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sorgere", "dep_head_id": 53, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 295}, "52": {"string": "potranno", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sorgere", "dep_head_id": 53, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 299}, "53": {"string": "sorgere", "lemma": "sorgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemi", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 308}, "54": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "definire", "dep_head_id": 56, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 316}, "55": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "definire", "dep_head_id": 56, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 318}, "56": {"string": "definire", "lemma": "definire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sorgere", "dep_head_id": 53, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 322}, "57": {"string": "posizioni", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "definire", "dep_head_id": 56, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 331}, "58": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "merito", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 341}, "59": {"string": "merito", "lemma": "merito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posizioni", "dep_head_id": 57, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 344}, "60": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "revisione", "dep_head_id": 61, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 351}, "61": {"string": "revisione", "lemma": "revisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "merito", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 356}, "62": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revisione", "dep_head_id": 61, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 366}, "63": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "termini", "dep_head_id": 64, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 381}, "64": {"string": "termini", "lemma": "termine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revisione", "dep_head_id": 61, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 384}, "65": {"string": "soddisfacenti", "lemma": "soddisfacente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "termini", "dep_head_id": 64, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 392}, "66": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 406}, "67": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 410}, "68": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "termini", "dep_head_id": 64, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 413}, "69": {"string": "autonome", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 421}, "70": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "autonome", "dep_head_id": 69, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 430}, "71": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afferm\u00f2", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 432}}, "pt-text": "o chefe do executivo de ponta delgada , em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 partida , disse que decorrer\u00e1 no funchal , no dia 19 , uma reuni\u00e3o em que estar\u00e3o presentes membros da comiss\u00e3o mista dos a\u00e7ores e madeira , com vista a \u00ab uma reflex\u00e3o conjunta dos problemas a suscitar e para acertar posi\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o constitucional em termos satisfat\u00f3rios para as regi\u00f5es aut\u00f3nomas \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "chefe", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "chefe", "lemma": "chefe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "executivo", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 8}, "3": {"string": "executivo", "lemma": "executivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chefe", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 11}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ponta", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 21}, "5": {"string": "ponta", "lemma": "pontar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "executivo", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 24}, "6": {"string": "delgada", "lemma": "delgado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ponta", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 30}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "delgada", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 38}, "8": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "declara\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 40}, "9": {"string": "declara\u00e7\u00f5es", "lemma": "declara\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chefe", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 43}, "10": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partida", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 55}, "11": {"string": "partida", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "declara\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 57}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "declara\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 65}, "13": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 67}, "14": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "decorrer\u00e1", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 73}, "15": {"string": "decorrer\u00e1", "lemma": "decorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 77}, "16": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "funchal", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 87}, "17": {"string": "funchal", "lemma": "funchal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decorrer\u00e1", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 90}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decorrer\u00e1", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 98}, "19": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 100}, "20": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decorrer\u00e1", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 103}, "21": {"string": "19", "lemma": "19", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 107}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuni\u00e3o", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 110}, "23": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reuni\u00e3o", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 112}, "24": {"string": "reuni\u00e3o", "lemma": "reuni\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decorrer\u00e1", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 116}, "25": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "que", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 124}, "26": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presentes", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 127}, "27": {"string": "estar\u00e3o", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentes", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 131}, "28": {"string": "presentes", "lemma": "presente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuni\u00e3o", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 139}, "29": {"string": "membros", "lemma": "membro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentes", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 149}, "30": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 157}, "31": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "membros", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 160}, "32": {"string": "mista", "lemma": "misto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 169}, "33": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "a\u00e7ores", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 175}, "34": {"string": "a\u00e7ores", "lemma": "a\u00e7orar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 179}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 36, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 186}, "36": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "a\u00e7ores", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 188}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vista", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 196}, "38": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vista", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 198}, "39": {"string": "vista", "lemma": "visto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reflex\u00e3o", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 202}, "40": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reflex\u00e3o", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 208}, "41": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reflex\u00e3o", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 210}, "42": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reflex\u00e3o", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 212}, "43": {"string": "reflex\u00e3o", "lemma": "reflex\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentes", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 216}, "44": {"string": "conjunta", "lemma": "conjunto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reflex\u00e3o", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 225}, "45": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "problemas", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 234}, "46": {"string": "problemas", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reflex\u00e3o", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 238}, "47": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "suscitar", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 248}, "48": {"string": "suscitar", "lemma": "suscitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemas", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 250}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acertar", "dep_head_id": 51, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 259}, "50": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acertar", "dep_head_id": 51, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 261}, "51": {"string": "acertar", "lemma": "acertar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "suscitar", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 266}, "52": {"string": "posi\u00e7\u00f5es", "lemma": "posi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acertar", "dep_head_id": 51, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 274}, "53": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rela\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 283}, "54": {"string": "rela\u00e7\u00e3o", "lemma": "rela\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acertar", "dep_head_id": 51, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 286}, "55": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "revis\u00e3o", "dep_head_id": 56, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 294}, "56": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rela\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 296}, "57": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revis\u00e3o", "dep_head_id": 56, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 304}, "58": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "termos", "dep_head_id": 59, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 319}, "59": {"string": "termos", "lemma": "termo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acertar", "dep_head_id": 51, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 322}, "60": {"string": "satisfat\u00f3rios", "lemma": "satisfat\u00f3rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "termos", "dep_head_id": 59, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 329}, "61": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 343}, "62": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 348}, "63": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "termos", "dep_head_id": 59, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 351}, "64": {"string": "aut\u00f3nomas", "lemma": "aut\u00f3nomo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 359}, "65": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reflex\u00e3o", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 369}, "66": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 371}, "67": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\n", "dep_head_id": 67, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 373}}, "relations": [{"id": "R17", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O chefe do Executivo de Ponta Delgada", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "il capo dell \u2019 esecutivo di ponta delgada", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "afferm\u00f2", "id_tokens": [47]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "\u00e0 partida", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "preliminari", "id_tokens": [77]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declara\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "dichiarazioni", "id_tokens": [63]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "dos problemas a suscitar", "id_tokens": [45, 46, 47, 48]}, "it": {"text": "ai problemi che potranno sorgere", "id_tokens": [283, 284, 285, 286, 287]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma reflex\u00e3o conjunta", "id_tokens": [42, 43, 44]}, "it": {"text": "una riflessione congiunta", "id_tokens": [248, 249, 250]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revis\u00e3o constitucional em termos satisfat\u00f3rios para as Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas", "id_tokens": [53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64]}, "it": {"text": "in merito alla revisione costituzionale in termini soddisfacenti per le regioni autonome", "id_tokens": [341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350, 351, 352]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acertar", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "definire", "id_tokens": [322]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "posi\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [52]}, "it": {"text": "posizioni", "id_tokens": [331]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acertar", "id_tokens": [51]}, "it": {"text": "definire", "id_tokens": [322]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL \u00ab se ci dovessimo trovare di fronte ad un impasse \u00bb , sottolinea , \u00ab attiveremo i meccanismi che la costituzione e le legge ci consentono per opporci ad un \u2019 ordinanza , formalmente e materialmente , incostituzionale e che viola le disposizioni dello statuto delle regioni autonome \u00bb , ha dichiarato mota amaral .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "attiveremo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dovessimo", "dep_head_id": 4, "dep_label": "aux", "dep_id": 405, "offset": 5}, "2": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dovessimo", "dep_head_id": 4, "dep_label": "aux", "dep_id": 405, "offset": 7}, "3": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dovessimo", "dep_head_id": 4, "dep_label": "aux", "dep_id": 405, "offset": 10}, "4": {"string": "dovessimo", "lemma": "dovere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trovare", "dep_head_id": 5, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 13}, "5": {"string": "trovare", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "NULL", "dep_head_id": 0, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 23}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fronte", "dep_head_id": 7, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 31}, "7": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trovare", "dep_head_id": 5, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 34}, "8": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "impasse", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 41}, "9": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "impasse", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 44}, "10": {"string": "impasse", "lemma": "impasse", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fronte", "dep_head_id": 7, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 47}, "11": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "trovare", "dep_head_id": 5, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 55}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "NULL", "dep_head_id": 0, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 57}, "13": {"string": "sottolinea", "lemma": "sottolineare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "attiveremo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 59}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sottolinea", "dep_head_id": 13, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 70}, "15": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "attiveremo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 72}, "16": {"string": "attiveremo", "lemma": "attivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "attiveremo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 74}, "17": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "meccanismi", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 85}, "18": {"string": "meccanismi", "lemma": "meccanismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "attiveremo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 87}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consentono", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 98}, "20": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "costituzione", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 102}, "21": {"string": "costituzione", "lemma": "costituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consentono", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 105}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "legge", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 118}, "23": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "legge", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 120}, "24": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "costituzione", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 123}, "25": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consentono", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 129}, "26": {"string": "consentono", "lemma": "consentire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "meccanismi", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 132}, "27": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "opporci", "dep_head_id": 28, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 143}, "28": {"string": "opporci", "lemma": "opporre", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consentono", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 147}, "29": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ordinanza", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 155}, "30": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ordinanza", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 158}, "31": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ordinanza", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 161}, "32": {"string": "ordinanza", "lemma": "ordinanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "opporci", "dep_head_id": 28, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 163}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consentono", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 173}, "34": {"string": "formalmente", "lemma": "formalmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consentono", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 175}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "materialmente", "dep_head_id": 36, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 187}, "36": {"string": "materialmente", "lemma": "materialmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "formalmente", "dep_head_id": 34, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 189}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incostituzionale", "dep_head_id": 38, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 203}, "38": {"string": "incostituzionale", "lemma": "incostituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "formalmente", "dep_head_id": 34, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 205}, "39": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "viola", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 222}, "40": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "viola", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 224}, "41": {"string": "viola", "lemma": "violare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consentono", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 228}, "42": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "disposizioni", "dep_head_id": 43, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 234}, "43": {"string": "disposizioni", "lemma": "disposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "viola", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 237}, "44": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "statuto", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 250}, "45": {"string": "statuto", "lemma": "statuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disposizioni", "dep_head_id": 43, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 256}, "46": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 264}, "47": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "statuto", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 270}, "48": {"string": "autonome", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 278}, "49": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "autonome", "dep_head_id": 48, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 287}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "viola", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 289}, "51": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 52, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 291}, "52": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "viola", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 294}, "53": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 52, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 305}, "54": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 53, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 310}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "attiveremo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 317}}, "pt-text": "\u00ab se houver um impasse \u00bb , frisou , \u00ab accionaremos os mecanismos que a constitui\u00e7\u00e3o e a lei nos facultam para nos opormos \u00e0 portaria que \u00e9 , formal e materialmente , inconstitucional e violadora das disposi\u00e7\u00f5es do estatuto das regi\u00f5es aut\u00f3nomas \u00bb , disse mota amaral . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "houver", "dep_head_id": 2, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 0}, "1": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "houver", "dep_head_id": 2, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 2}, "2": {"string": "houver", "lemma": "haver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "frisou", "dep_head_id": 7, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 5}, "3": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "impasse", "dep_head_id": 4, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 12}, "4": {"string": "impasse", "lemma": "impasse", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "houver", "dep_head_id": 2, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 15}, "5": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "houver", "dep_head_id": 2, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 23}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "houver", "dep_head_id": 2, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 25}, "7": {"string": "frisou", "lemma": "frisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 27}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accionaremos", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 34}, "9": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accionaremos", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 36}, "10": {"string": "accionaremos", "lemma": "accionar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "frisou", "dep_head_id": 7, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 38}, "11": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mecanismos", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 51}, "12": {"string": "mecanismos", "lemma": "mecanismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accionaremos", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 54}, "13": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "facultam", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 65}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "constitui\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 69}, "15": {"string": "constitui\u00e7\u00e3o", "lemma": "constitui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "facultam", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 71}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lei", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 84}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lei", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 86}, "18": {"string": "lei", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "constitui\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 88}, "19": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "facultam", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 92}, "20": {"string": "facultam", "lemma": "facultar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mecanismos", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 96}, "21": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "opormos", "dep_head_id": 23, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 105}, "22": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "opormos", "dep_head_id": 23, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 110}, "23": {"string": "opormos", "lemma": "opor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "facultam", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 114}, "24": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portaria", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 122}, "25": {"string": "portaria", "lemma": "portar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "opormos", "dep_head_id": 23, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 124}, "26": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "formal", "dep_head_id": 29, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 133}, "27": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "formal", "dep_head_id": 29, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 137}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "formal", "dep_head_id": 29, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 139}, "29": {"string": "formal", "lemma": "formal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "portaria", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 141}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "materialmente", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 148}, "31": {"string": "materialmente", "lemma": "materialmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "formal", "dep_head_id": 29, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 150}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "formal", "dep_head_id": 29, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 164}, "33": {"string": "inconstitucional", "lemma": "inconstitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "portaria", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 166}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "violadora", "dep_head_id": 35, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 183}, "35": {"string": "violadora", "lemma": "violador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inconstitucional", "dep_head_id": 33, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 185}, "36": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "disposi\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 195}, "37": {"string": "disposi\u00e7\u00f5es", "lemma": "disposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "portaria", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 199}, "38": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estatuto", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 211}, "39": {"string": "estatuto", "lemma": "estatuto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disposi\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 214}, "40": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 223}, "41": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estatuto", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 227}, "42": {"string": "aut\u00f3nomas", "lemma": "aut\u00f3nomo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 235}, "43": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accionaremos", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 245}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 247}, "45": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 249}, "46": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 255}, "47": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 260}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 267}, "49": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\n", "dep_head_id": 49, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 269}}, "relations": [{"id": "R43", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os mecanismos que a Constitui\u00e7\u00e3o e a lei nos facultam", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "attiveremo i meccanismi che la costituzione e le legge ci", "id_tokens": [74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "accionaremos", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "attiveremo", "id_tokens": [74]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "nos", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "ci", "id_tokens": [10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "opormos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "opporci", "id_tokens": [147]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 portaria que \u00e9 , formal e materialmente , inconstitucional e violadora das disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto das Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "opporci ad un \u2019 ordinanza , formalmente e materialmente , incostituzionale e che viola le disposizioni dello statuto delle regioni autonome", "id_tokens": [147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "opormos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "opporci", "id_tokens": [147]}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "a Constitui\u00e7\u00e3o e a lei", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "la costituzione e le legge", "id_tokens": [102, 103, 104, 105, 106]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "facultam", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "attiveremo", "id_tokens": [74]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "nos", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "ci", "id_tokens": [10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "facultam", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "attiveremo", "id_tokens": [74]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para nos opormos \u00e0 portaria que \u00e9 , formal e materialmente , inconstitucional e violadora das disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto das Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "consentono per opporci ad un \u2019 ordinanza , formalmente e materialmente , incostituzionale e che viola le disposizioni dello statuto delle regioni autonome", "id_tokens": [132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "facultam", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "attiveremo", "id_tokens": [74]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Mota Amaral", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "mota amaral", "id_tokens": [299, 300]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [107]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL per quanto riguarda la riunione nella capitale francese , il capo dell \u2019 esecutivo delle azzorre , ha dichiarato di voler seguire alcune delle iniziative in corso , come per esempio la conferenza delle isole europee , la cui prima sessione si svolger\u00e0 ad aprile , alle canarie . ricordiamo che mota amaral ha gi\u00e0 svolto un ruolo di primo piano nella suddetta iniziativa quando , nel 1979 , manifest\u00f2 la necessit\u00e0 di risolvere i problemi specifici delle regioni insulari nell \u2019 ambito del consiglio d \u2019 europa .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quanto", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "NULL", "dep_head_id": 0, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 9}, "3": {"string": "riguarda", "lemma": "riguardare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quanto", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 16}, "4": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 25}, "5": {"string": "riunione", "lemma": "riunione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riguarda", "dep_head_id": 3, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 28}, "6": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "capitale", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 37}, "7": {"string": "capitale", "lemma": "capitale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunione", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 43}, "8": {"string": "francese", "lemma": "francese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "capitale", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 52}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 61}, "10": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "capo", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 63}, "11": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 66}, "12": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "capo", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 71}, "13": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 76}, "14": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "NULL", "dep_head_id": 0, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 78}, "15": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "azzorre", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 88}, "16": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "NULL", "dep_head_id": 0, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 94}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 102}, "18": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 104}, "19": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 107}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "seguire", "dep_head_id": 22, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 118}, "21": {"string": "voler", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "seguire", "dep_head_id": 22, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 121}, "22": {"string": "seguire", "lemma": "seguire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 127}, "23": {"string": "alcune", "lemma": "alcune", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "seguire", "dep_head_id": 22, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 135}, "24": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziative", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 142}, "25": {"string": "iniziative", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "alcune", "dep_head_id": 23, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 148}, "26": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "corso", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 159}, "27": {"string": "corso", "lemma": "corso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziative", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 162}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "seguire", "dep_head_id": 22, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 168}, "29": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 170}, "30": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "esempio", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 175}, "31": {"string": "esempio", "lemma": "esempio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 179}, "32": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 187}, "33": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "seguire", "dep_head_id": 22, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 190}, "34": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "isole", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 201}, "35": {"string": "isole", "lemma": "isola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 207}, "36": {"string": "europee", "lemma": "europeo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "isole", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 213}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 221}, "38": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sessione", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 223}, "39": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sessione", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 226}, "40": {"string": "prima", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sessione", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 230}, "41": {"string": "sessione", "lemma": "sessione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "svolger\u00e0", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 236}, "42": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "svolger\u00e0", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 245}, "43": {"string": "svolger\u00e0", "lemma": "svolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 248}, "44": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aprile", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 257}, "45": {"string": "aprile", "lemma": "aprile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "svolger\u00e0", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 260}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "seguire", "dep_head_id": 22, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 267}, "47": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "canarie", "dep_head_id": 48, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 269}, "48": {"string": "canarie", "lemma": "canarie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "seguire", "dep_head_id": 22, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 274}, "49": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dichiarato", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 282}, "50": {"string": "ricordiamo", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ricordiamo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 284}, "51": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "svolto", "dep_head_id": 56, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 295}, "52": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "svolto", "dep_head_id": 56, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 299}, "53": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 52, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 304}, "54": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "svolto", "dep_head_id": 56, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 311}, "55": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "svolto", "dep_head_id": 56, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 314}, "56": {"string": "svolto", "lemma": "svoltare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ricordiamo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 318}, "57": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ruolo", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 325}, "58": {"string": "ruolo", "lemma": "ruolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "svolto", "dep_head_id": 56, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 328}, "59": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "piano", "dep_head_id": 61, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 334}, "60": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "piano", "dep_head_id": 61, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 337}, "61": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ruolo", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 343}, "62": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziativa", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 349}, "63": {"string": "suddetta", "lemma": "suddetto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziativa", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 355}, "64": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "svolto", "dep_head_id": 56, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 364}, "65": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "manifest\u00f2", "dep_head_id": 70, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 375}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "manifest\u00f2", "dep_head_id": 70, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 382}, "67": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1979", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 384}, "68": {"string": "1979", "lemma": "1979", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "manifest\u00f2", "dep_head_id": 70, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 388}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "1979", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 393}, "70": {"string": "manifest\u00f2", "lemma": "manifestare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "svolto", "dep_head_id": 56, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 395}, "71": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "necessit\u00e0", "dep_head_id": 72, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 405}, "72": {"string": "necessit\u00e0", "lemma": "necessit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "manifest\u00f2", "dep_head_id": 70, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 408}, "73": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "risolvere", "dep_head_id": 74, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 418}, "74": {"string": "risolvere", "lemma": "risolvere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "necessit\u00e0", "dep_head_id": 72, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 421}, "75": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemi", "dep_head_id": 76, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 431}, "76": {"string": "problemi", "lemma": "problema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "risolvere", "dep_head_id": 74, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 433}, "77": {"string": "specifici", "lemma": "specifico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemi", "dep_head_id": 76, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 442}, "78": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 452}, "79": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemi", "dep_head_id": 76, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 458}, "80": {"string": "insulari", "lemma": "insulare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 466}, "81": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "risolvere", "dep_head_id": 74, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 475}, "82": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ambito", "dep_head_id": 83, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 480}, "83": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nell", "dep_head_id": 81, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 482}, "84": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 85, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 489}, "85": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ambito", "dep_head_id": 83, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 493}, "86": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 88, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 503}, "87": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 88, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 505}, "88": {"string": "europa", "lemma": "europa", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "risolvere", "dep_head_id": 74, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 507}, "89": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ricordiamo", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 514}}, "pt-text": "no que se refere \u00e0 reuni\u00e3o da capital francesa , o chefe do executivo a\u00e7oriano disse das suas inten\u00e7\u00f5es de acompanhar algumas iniciativas em curso , nomeadamente a confer\u00eancia das ilhas europeias cuja primeira sess\u00e3o se efectuar\u00e1 , em abril , nas can\u00e1rias . recorde -se que mota amaral teve uma destacada ac\u00e7\u00e3o na referida iniciativa quando em 1979 manifestou a necessidade de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas espec\u00edficos das regi\u00f5es insulares , no quadro do conselho da europa . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 3, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 3}, "2": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 3, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 7}, "3": {"string": "refere", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "no", "dep_head_id": 0, "dep_label": "mark", "dep_id": 423, "offset": 10}, "4": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reuni\u00e3o", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 17}, "5": {"string": "reuni\u00e3o", "lemma": "reuni\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 3, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 19}, "6": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "capital", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 27}, "7": {"string": "capital", "lemma": "capital", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuni\u00e3o", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 30}, "8": {"string": "francesa", "lemma": "franc\u00eas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "capital", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 38}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 3, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 47}, "10": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "chefe", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 49}, "11": {"string": "chefe", "lemma": "chefe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 51}, "12": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "executivo", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 57}, "13": {"string": "executivo", "lemma": "executivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chefe", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 60}, "14": {"string": "a\u00e7oriano", "lemma": "a\u00e7oriano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "executivo", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 70}, "15": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 79}, "16": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inten\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 85}, "17": {"string": "suas", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inten\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 89}, "18": {"string": "inten\u00e7\u00f5es", "lemma": "inten\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 94}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acompanhar", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 104}, "20": {"string": "acompanhar", "lemma": "acompanhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inten\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 107}, "21": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniciativas", "dep_head_id": 22, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 118}, "22": {"string": "iniciativas", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acompanhar", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 126}, "23": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "curso", "dep_head_id": 24, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 138}, "24": {"string": "curso", "lemma": "cursar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "iniciativas", "dep_head_id": 22, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 141}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 147}, "26": {"string": "nomeadamente", "lemma": "nomeadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 149}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 162}, "28": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "efectuar\u00e1", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 164}, "29": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ilhas", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 176}, "30": {"string": "ilhas", "lemma": "ilhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 180}, "31": {"string": "europeias", "lemma": "europeu", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ilhas", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 186}, "32": {"string": "cuja", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sess\u00e3o", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 196}, "33": {"string": "primeira", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sess\u00e3o", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 201}, "34": {"string": "sess\u00e3o", "lemma": "sess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "efectuar\u00e1", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 210}, "35": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "efectuar\u00e1", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 217}, "36": {"string": "efectuar\u00e1", "lemma": "efectuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 220}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "efectuar\u00e1", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 230}, "38": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "abril", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 232}, "39": {"string": "abril", "lemma": "abril", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "efectuar\u00e1", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 235}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "efectuar\u00e1", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 241}, "41": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "can\u00e1rias", "dep_head_id": 42, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 243}, "42": {"string": "can\u00e1rias", "lemma": "can\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "efectuar\u00e1", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 247}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 256}, "44": {"string": "recorde", "lemma": "recordar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "recorde", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 258}, "45": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "recorde", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 266}, "46": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 270}, "47": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 274}, "48": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mota", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 279}, "49": {"string": "teve", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "recorde", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 286}, "50": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 291}, "51": {"string": "destacada", "lemma": "destacar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 295}, "52": {"string": "ac\u00e7\u00e3o", "lemma": "ac\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 305}, "53": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "referida", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 311}, "54": {"string": "referida", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 314}, "55": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "referida", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 323}, "56": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "manifestou", "dep_head_id": 59, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 334}, "57": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1979", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 341}, "58": {"string": "1979", "lemma": "1979", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "manifestou", "dep_head_id": 59, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 344}, "59": {"string": "manifestou", "lemma": "manifestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 349}, "60": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "necessidade", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 360}, "61": {"string": "necessidade", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "manifestou", "dep_head_id": 59, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 362}, "62": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "resolu\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 374}, "63": {"string": "resolu\u00e7\u00e3o", "lemma": "resolu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "necessidade", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 377}, "64": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "problemas", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 387}, "65": {"string": "problemas", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "resolu\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 391}, "66": {"string": "espec\u00edficos", "lemma": "espec\u00edfico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemas", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 401}, "67": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 413}, "68": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "problemas", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 417}, "69": {"string": "insulares", "lemma": "insular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 425}, "70": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quadro", "dep_head_id": 72, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 435}, "71": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quadro", "dep_head_id": 72, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 437}, "72": {"string": "quadro", "lemma": "quadrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "necessidade", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 440}, "73": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conselho", "dep_head_id": 74, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 447}, "74": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quadro", "dep_head_id": 72, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 450}, "75": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 76, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 459}, "76": {"string": "europa", "lemma": "europa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conselho", "dep_head_id": 74, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 462}, "77": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "recorde", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 469}, "78": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\n", "dep_head_id": 78, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 471}}, "relations": [{"id": "R49", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Mota Amaral", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "mota amaral", "id_tokens": [299, 300]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o chefe do Executivo a\u00e7oriano", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14]}, "it": {"text": "il capo dell \u2019 esecutivo delle azzorre ,", "id_tokens": [63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R52", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "das suas inten\u00e7\u00f5es de acompanhar algumas iniciativas em curso , nomeadamente a Confer\u00eancia das Ilhas Europeias cuja primeira sess\u00e3o se efectuar\u00e1 , em Abril , nas Can\u00e1rias", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "voler seguire alcune delle iniziative in corso , come per esempio la conferenza delle isole europee , la cui prima sessione si svolger\u00e0 ad aprile , alle canarie . ricordiamo che", "id_tokens": [121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [107]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "algumas iniciativas em curso", "id_tokens": [21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "alcune delle iniziative in corso", "id_tokens": [135, 136, 137, 138, 139]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acompanhar", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "seguire", "id_tokens": [127]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em Abril", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "aprile", "id_tokens": [260]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "primeira sess\u00e3o se efectuar\u00e1", "id_tokens": [33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "prima sessione si svolger\u00e0 ad aprile", "id_tokens": [230, 231, 232, 233, 234, 235]}}}, {"id": "R55", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "nas Can\u00e1rias", "id_tokens": [41, 42]}, "it": {"text": "alle canarie", "id_tokens": [269, 270]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "primeira sess\u00e3o se efectuar\u00e1", "id_tokens": [33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "prima sessione si svolger\u00e0 ad aprile", "id_tokens": [230, 231, 232, 233, 234, 235]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Mota Amaral", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "mota amaral", "id_tokens": [299, 300]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teve uma destacada ac\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [49, 50, 51, 52]}, "it": {"text": "ha gi\u00e0 svolto", "id_tokens": [311, 312, 313]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na referida iniciativa", "id_tokens": [53, 54, 55]}, "it": {"text": "nella suddetta iniziativa", "id_tokens": [349, 350, 351]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teve uma destacada ac\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [49, 50, 51, 52]}, "it": {"text": "ha gi\u00e0 svolto", "id_tokens": [311, 312, 313]}}}, {"id": "R58", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "quando em 1979 manifestou a necessidade de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas espec\u00edficos das regi\u00f5es insulares , no quadro do Conselho da Europa", "id_tokens": [56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76]}, "it": {"text": "quando , nel 1979 , manifest\u00f2 la necessit\u00e0 di risolvere i problemi specifici delle regioni insulari nell \u2019 ambito del consiglio d \u2019 europa", "id_tokens": [375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teve uma destacada ac\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [49, 50, 51, 52]}, "it": {"text": "ha gi\u00e0 svolto", "id_tokens": [311, 312, 313]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em 1979", "id_tokens": [57, 58]}, "it": {"text": "1979", "id_tokens": [388]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "manifestou", "id_tokens": [59]}, "it": {"text": "manifest\u00f2", "id_tokens": [395]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a necessidade de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas espec\u00edficos das regi\u00f5es insulares , no quadro do Conselho da Europa", "id_tokens": [60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76]}, "it": {"text": "la necessit\u00e0 di risolvere i problemi specifici delle regioni insulari nell \u2019 ambito del consiglio d \u2019 europa", "id_tokens": [405, 406, 407, 408, 409, 410, 411, 412, 413, 414, 415, 416, 417, 418, 419, 420, 421, 422]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "manifestou", "id_tokens": [59]}, "it": {"text": "manifest\u00f2", "id_tokens": [395]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL anche la federazione del partito socialista di madera ha criticato la decisione del governo centrale con cui si autorizza l \u2019 aumento dei collegamenti con le regioni autonome del 60 per cento , affermando che costituisce un vero e proprio insulto ai maderensi \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "criticato", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "federazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "federazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 11}, "3": {"string": "federazione", "lemma": "federazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "criticato", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 14}, "4": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 26}, "5": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "federazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 30}, "6": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 38}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madera", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 49}, "8": {"string": "madera", "lemma": "madera", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 52}, "9": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "criticato", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 59}, "10": {"string": "criticato", "lemma": "criticare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "criticato", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 62}, "11": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "decisione", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 72}, "12": {"string": "decisione", "lemma": "decisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "criticato", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 75}, "13": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 85}, "14": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "decisione", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 89}, "15": {"string": "centrale", "lemma": "centrale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 97}, "16": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cui", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 106}, "17": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "autorizza", "dep_head_id": 19, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 110}, "18": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "autorizza", "dep_head_id": 19, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 114}, "19": {"string": "autorizza", "lemma": "autorizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 117}, "20": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 127}, "21": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 129}, "22": {"string": "aumento", "lemma": "aumento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "autorizza", "dep_head_id": 19, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 131}, "23": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "collegamenti", "dep_head_id": 24, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 139}, "24": {"string": "collegamenti", "lemma": "collegamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 143}, "25": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 156}, "26": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 160}, "27": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "collegamenti", "dep_head_id": 24, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 163}, "28": {"string": "autonome", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 171}, "29": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "60", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 180}, "30": {"string": "60", "lemma": "60", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regioni", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 184}, "31": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cento", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 187}, "32": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "60", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 191}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 197}, "34": {"string": "affermando", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 199}, "35": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "costituisce", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 210}, "36": {"string": "costituisce", "lemma": "costituire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affermando", "dep_head_id": 34, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 214}, "37": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "insulto", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 226}, "38": {"string": "vero", "lemma": "vero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "insulto", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 229}, "39": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "proprio", "dep_head_id": 40, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 234}, "40": {"string": "proprio", "lemma": "proprio", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vero", "dep_head_id": 38, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 236}, "41": {"string": "insulto", "lemma": "insulto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "costituisce", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 244}, "42": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "maderensi", "dep_head_id": 43, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 252}, "43": {"string": "maderensi", "lemma": "maderensi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "costituisce", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 255}, "44": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 265}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "criticato", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 267}}, "pt-text": "a federa\u00e7\u00e3o do partido socialista da madeira critica entretanto a decis\u00e3o do governo central que autorizou o aumento de 60 por cento nas liga\u00e7\u00f5es com as regi\u00f5es aut\u00f3nomas , considerando que a mesma constitui \u00ab um verdadeiro insulto para os madeirenses \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "federa\u00e7\u00e3o", "lemma": "federa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partido", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 12}, "3": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 15}, "4": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partido", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 23}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 34}, "6": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partido", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 37}, "7": {"string": "critica", "lemma": "criticar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 45}, "8": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decis\u00e3o", "dep_head_id": 10, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 53}, "9": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "decis\u00e3o", "dep_head_id": 10, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 64}, "10": {"string": "decis\u00e3o", "lemma": "decis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 66}, "11": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 74}, "12": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "decis\u00e3o", "dep_head_id": 10, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 77}, "13": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 85}, "14": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "autorizou", "dep_head_id": 15, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 93}, "15": {"string": "autorizou", "lemma": "autorizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 97}, "16": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 107}, "17": {"string": "aumento", "lemma": "aumentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "autorizou", "dep_head_id": 15, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 109}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "por", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 117}, "19": {"string": "60", "lemma": "60", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "por", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 120}, "20": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 123}, "21": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "por", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 127}, "22": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "liga\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 133}, "23": {"string": "liga\u00e7\u00f5es", "lemma": "liga\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aumento", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 137}, "24": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 146}, "25": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 150}, "26": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "liga\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 153}, "27": {"string": "aut\u00f3nomas", "lemma": "aut\u00f3nomo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regi\u00f5es", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 161}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerando", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 171}, "29": {"string": "considerando", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "autorizou", "dep_head_id": 15, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 173}, "30": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "constitui", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 186}, "31": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mesma", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 190}, "32": {"string": "mesma", "lemma": "mesmo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "constitui", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 192}, "33": {"string": "constitui", "lemma": "constituir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerando", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 198}, "34": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "insulto", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 208}, "35": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "insulto", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 210}, "36": {"string": "verdadeiro", "lemma": "verdadeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "insulto", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 213}, "37": {"string": "insulto", "lemma": "insultar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "constitui", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 224}, "38": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madeirenses", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 232}, "39": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madeirenses", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 237}, "40": {"string": "madeirenses", "lemma": "madeirense", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "insulto", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 240}, "41": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "insulto", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 252}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 254}, "43": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\n", "dep_head_id": 43, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 256}}, "relations": [{"id": "R61", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "A Federa\u00e7\u00e3o do Partido Socialista da Madeira", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "la federazione del partito socialista di madera ha", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "critica", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "60", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "entretanto", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "60", "id_tokens": [184]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "critica", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "60", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R63", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a decis\u00e3o do Governo central", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "la decisione del governo centrale", "id_tokens": [72, 73, 74, 75, 76]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "critica", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "60", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R64", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "cui", "id_tokens": [110]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "autorizou", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "autorizza", "id_tokens": [117]}}}, {"id": "R65", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o aumento de 60 por cento", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "autorizou", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "autorizza", "id_tokens": [117]}}}, {"id": "R66", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nas liga\u00e7\u00f5es com as Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "collegamenti con le regioni autonome del 60 per", "id_tokens": [143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "autorizou", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "autorizza", "id_tokens": [117]}}}]}}