{"sentences_0": {"it-text": "NULL il segretario di stato alla programmazione e allo sviluppo , nascimento regueira , ha dichiarato ieri che se la siccit\u00e0 dovesse aggravarsi ulteriormente sar\u00e0 difficile rispettare il programma stipulato incrementare prodotto interno lordo ( pil ) del 4,8 per cento . regueira \u00e8 intervenuto nella cerimonia di chiusura del convegno \u00ab industria chimica / anni &apos; 80 \u00bb , che ha avuto luogo presso la fondazione gulbenkian .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "regueira", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regueira", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programmazione", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "programmazione", "lemma": "programmazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 33}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sviluppo", "dep_label": "conj", "offset": 48}, "8": {"string": "allo", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sviluppo", "dep_label": "conj", "offset": 50}, "9": {"string": "sviluppo", "lemma": "sviluppo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programmazione", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 64}, "11": {"string": "nascimento", "lemma": "nascimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 66}, "12": {"string": "regueira", "lemma": "regueira", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regueira", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regueira", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "14": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 88}, "15": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regueira", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "16": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "17": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggravarsi", "dep_label": "ccomp", "offset": 107}, "18": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggravarsi", "dep_label": "ccomp", "offset": 111}, "19": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "nsubj", "offset": 114}, "20": {"string": "siccit\u00e0", "lemma": "siccit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggravarsi", "dep_label": "ccomp", "offset": 117}, "21": {"string": "dovesse", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggravarsi", "dep_label": "ccomp", "offset": 125}, "22": {"string": "aggravarsi", "lemma": "aggravare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "23": {"string": "ulteriormente", "lemma": "ulteriormente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggravarsi", "dep_label": "ccomp", "offset": 144}, "24": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "25": {"string": "difficile", "lemma": "difficile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regueira", "dep_label": "ROOT", "offset": 163}, "26": {"string": "rispettare", "lemma": "rispettare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difficile", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "27": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "obj", "offset": 184}, "28": {"string": "programma", "lemma": "programma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rispettare", "dep_label": "csubj", "offset": 187}, "29": {"string": "stipulato", "lemma": "stipulato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "obj", "offset": 197}, "30": {"string": "incrementare", "lemma": "incrementare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rispettare", "dep_label": "csubj", "offset": 207}, "31": {"string": "prodotto", "lemma": "prodotto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incrementare", "dep_label": "ccomp", "offset": 220}, "32": {"string": "interno", "lemma": "interno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prodotto", "dep_label": "obj", "offset": 229}, "33": {"string": "lordo", "lemma": "lordo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prodotto", "dep_label": "obj", "offset": 237}, "34": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pil", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "35": {"string": "pil", "lemma": "pil", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prodotto", "dep_label": "obj", "offset": 245}, "36": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pil", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "37": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "4,8", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "38": {"string": "4,8", "lemma": "4,8", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prodotto", "dep_label": "obj", "offset": 255}, "39": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cento", "dep_label": "nummod", "offset": 259}, "40": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "4,8", "dep_label": "nmod", "offset": 263}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regueira", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "42": {"string": "regueira", "lemma": "regueira", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 271}, "43": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 280}, "44": {"string": "intervenuto", "lemma": "intervenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}, "45": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 294}, "46": {"string": "cerimonia", "lemma": "cerimonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 300}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiusura", "dep_label": "nmod", "offset": 310}, "48": {"string": "chiusura", "lemma": "chiusura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cerimonia", "dep_label": "obl", "offset": 313}, "49": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "convegno", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "50": {"string": "convegno", "lemma": "convegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiusura", "dep_label": "nmod", "offset": 326}, "51": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "industria", "dep_label": "appos", "offset": 335}, "52": {"string": "industria", "lemma": "industria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convegno", "dep_label": "nmod", "offset": 337}, "53": {"string": "chimica", "lemma": "chimico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "industria", "dep_label": "appos", "offset": 347}, "54": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 355}, "55": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "industria", "dep_label": "appos", "offset": 357}, "56": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apos", "dep_label": "conj", "offset": 362}, "57": {"string": "apos", "lemma": "apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "industria", "dep_label": "appos", "offset": 363}, "58": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 367}, "59": {"string": "80", "lemma": "80", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 369}, "60": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "80", "dep_label": "nummod", "offset": 372}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "80", "dep_label": "nummod", "offset": 374}, "62": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 376}, "63": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 380}, "64": {"string": "avuto", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 383}, "65": {"string": "luogo", "lemma": "luogo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 389}, "66": {"string": "presso", "lemma": "presso", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fondazione", "dep_label": "obl", "offset": 395}, "67": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fondazione", "dep_label": "obl", "offset": 402}, "68": {"string": "fondazione", "lemma": "fondazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 405}, "69": {"string": "gulbenkian", "lemma": "gulbenkian", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fondazione", "dep_label": "obl", "offset": 416}, "70": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 427}}, "pt-text": "o secret\u00e1rio de estado do planeamento , nascimento regueira , declarou ontem que se a situa\u00e7\u00e3o de seca se agravar ser\u00e1 dif\u00edcil manter o projectado crescimento do produto interno bruto ( pib ) em 4 , 8 por cento . regueira falava na sess\u00e3o de encerramento do simp\u00f3sio \u00ab ind\u00fastria qu\u00edmica / anos 80 \u00bb , que decorreu na funda\u00e7\u00e3o gulbenkian . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "planeamento", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "planeamento", "lemma": "planeamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascimento", "dep_label": "appos", "offset": 38}, "7": {"string": "nascimento", "lemma": "nascimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 40}, "8": {"string": "regueira", "lemma": "regueira", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascimento", "dep_label": "appos", "offset": 51}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascimento", "dep_label": "appos", "offset": 60}, "10": {"string": "declarou", "lemma": "declarar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "11": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "12": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ccomp", "offset": 77}, "13": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agravar", "dep_label": "advcl", "offset": 81}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 84}, "15": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravar", "dep_label": "advcl", "offset": 86}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seca", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "17": {"string": "seca", "lemma": "seco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 98}, "18": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agravar", "dep_label": "advcl", "offset": 103}, "19": {"string": "agravar", "lemma": "agravar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ccomp", "offset": 106}, "20": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ccomp", "offset": 114}, "21": {"string": "dif\u00edcil", "lemma": "dif\u00edcil", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "22": {"string": "manter", "lemma": "manter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dif\u00edcil", "dep_label": "ccomp", "offset": 127}, "23": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crescimento", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "24": {"string": "projectado", "lemma": "projectar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crescimento", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "25": {"string": "crescimento", "lemma": "crescimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter", "dep_label": "csubj", "offset": 147}, "26": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "produto", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "27": {"string": "produto", "lemma": "produto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crescimento", "dep_label": "obj", "offset": 162}, "28": {"string": "interno", "lemma": "internar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "produto", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "29": {"string": "bruto", "lemma": "bruto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "produto", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "30": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pib", "dep_label": "appos", "offset": 184}, "31": {"string": "pib", "lemma": "pib", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "produto", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "32": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pib", "dep_label": "appos", "offset": 190}, "33": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "4", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "34": {"string": "4", "lemma": "4", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pib", "dep_label": "appos", "offset": 195}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "36": {"string": "8", "lemma": "8", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "37": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crescimento", "dep_label": "obj", "offset": 201}, "38": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "40": {"string": "regueira", "lemma": "regueira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falava", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "41": {"string": "falava", "lemma": "falar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falava", "dep_label": "ROOT", "offset": 222}, "42": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 229}, "43": {"string": "sess\u00e3o", "lemma": "sess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falava", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "44": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "encerramento", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "45": {"string": "encerramento", "lemma": "encerramento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "46": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simp\u00f3sio", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "47": {"string": "simp\u00f3sio", "lemma": "simp\u00f3sio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerramento", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "48": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastria", "dep_label": "appos", "offset": 267}, "49": {"string": "ind\u00fastria", "lemma": "ind\u00fastria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "simp\u00f3sio", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "50": {"string": "qu\u00edmica", "lemma": "qu\u00edmico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastria", "dep_label": "appos", "offset": 279}, "51": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "obl", "offset": 287}, "52": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falava", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "53": {"string": "80", "lemma": "80", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "obl", "offset": 294}, "54": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falava", "dep_label": "ROOT", "offset": 297}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 299}, "56": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 301}, "57": {"string": "decorreu", "lemma": "decorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encerramento", "dep_label": "nmod", "offset": 305}, "58": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 314}, "59": {"string": "funda\u00e7\u00e3o", "lemma": "funda\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 317}, "60": {"string": "gulbenkian", "lemma": "gulbenkian", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 326}, "61": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falava", "dep_label": "ROOT", "offset": 337}, "62": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 339}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O secret\u00e1rio de Estado do Planeamento , Nascimento Regueira", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "il segretario di stato alla programmazione e allo sviluppo , nascimento regueira", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [91]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [102]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [91]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que se a situa\u00e7\u00e3o de seca se agravar ser\u00e1 dif\u00edcil manter o projectado crescimento do Produto Interno Bruto ( PIB ) em 4 , 8 por cento", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38]}, "it": {"text": "che se la siccit\u00e0 dovesse aggravarsi ulteriormente sar\u00e0 difficile rispettare il programma stipulato incrementare prodotto interno lordo ( pil ) del 4,8 per cento", "id_tokens": [107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [91]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "crescimento do Produto Interno Bruto", "id_tokens": [25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "incrementare prodotto interno lordo ( pil ) del", "id_tokens": [207, 208, 209, 210, 211, 212, 213, 214]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o projectado", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "il programma stipulato", "id_tokens": [184, 185, 186]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Regueira", "id_tokens": [40]}, "it": {"text": "regueira", "id_tokens": [77]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "falava", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "intervenuto", "id_tokens": [282]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na Funda\u00e7\u00e3o Gulbenkian", "id_tokens": [58, 59, 60]}, "it": {"text": "fondazione gulbenkian", "id_tokens": [405, 406]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "decorreu", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "presso", "id_tokens": [395]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [56]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [107]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "decorreu", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "presso", "id_tokens": [395]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Nascimento Regueira", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "nascimento regueira", "id_tokens": [51, 52]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [74]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL il segretario di stato , il cui intervento era incentrato sui numerosi aspetti della programmazione e , soprattutto , sul piano annuale per il 1981 e sulle grandi scelte del piano 81 / 84 , ha mosso velate critiche alle proposte alternative presentate dal consiglio nazionale dei lavoratori portoghesi ( cgtp ) , durante il consiglio nazionale sulla programmazione , affermando che \u00e8 assolutamente necessario conciliare la crescita del pil , mantenendo sotto controllo i pagamenti verso l&apos; estero , la crescita dei prezzi e il deficit di bilancio .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 30}, "7": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 33}, "8": {"string": "intervento", "lemma": "intervento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incentrato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 37}, "9": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incentrato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 48}, "10": {"string": "incentrato", "lemma": "incentrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "11": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aspetti", "dep_label": "obl", "offset": 63}, "12": {"string": "numerosi", "lemma": "numeroso", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aspetti", "dep_label": "obl", "offset": 67}, "13": {"string": "aspetti", "lemma": "aspetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incentrato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 76}, "14": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programmazione", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "15": {"string": "programmazione", "lemma": "programmazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aspetti", "dep_label": "obl", "offset": 90}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 105}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "18": {"string": "soprattutto", "lemma": "soprattutto", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soprattutto", "dep_label": "advmod", "offset": 121}, "20": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obl", "offset": 123}, "21": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 127}, "22": {"string": "annuale", "lemma": "annuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "23": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1981", "dep_label": "nummod", "offset": 141}, "24": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1981", "dep_label": "nummod", "offset": 145}, "25": {"string": "1981", "lemma": "1981", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obl", "offset": 148}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scelte", "dep_label": "conj", "offset": 153}, "27": {"string": "sulle", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scelte", "dep_label": "conj", "offset": 155}, "28": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scelte", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "29": {"string": "scelte", "lemma": "scelta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "30": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "31": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scelte", "dep_label": "conj", "offset": 179}, "32": {"string": "81", "lemma": "81", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "33": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "81", "dep_label": "nummod", "offset": 188}, "34": {"string": "84", "lemma": "84", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "36": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "37": {"string": "mosso", "lemma": "muovere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "38": {"string": "velate", "lemma": "velare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 204}, "39": {"string": "critiche", "lemma": "critico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "velate", "dep_label": "obj", "offset": 211}, "40": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "41": {"string": "proposte", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 225}, "42": {"string": "alternative", "lemma": "alternativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "obl", "offset": 234}, "43": {"string": "presentate", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "obl", "offset": 246}, "44": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 257}, "45": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentate", "dep_label": "acl", "offset": 261}, "46": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 271}, "47": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavoratori", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "48": {"string": "lavoratori", "lemma": "lavoratore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 285}, "49": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavoratori", "dep_label": "nmod", "offset": 296}, "50": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cgtp", "dep_label": "amod", "offset": 307}, "51": {"string": "cgtp", "lemma": "cgtp", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavoratori", "dep_label": "nmod", "offset": 309}, "52": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cgtp", "dep_label": "amod", "offset": 314}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 316}, "54": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 318}, "55": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 326}, "56": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 329}, "57": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "58": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programmazione", "dep_label": "nmod", "offset": 349}, "59": {"string": "programmazione", "lemma": "programmazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 355}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 370}, "61": {"string": "affermando", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mosso", "dep_label": "conj", "offset": 372}, "62": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "ccomp", "offset": 383}, "63": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "ccomp", "offset": 387}, "64": {"string": "assolutamente", "lemma": "assolutamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "ccomp", "offset": 389}, "65": {"string": "necessario", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermando", "dep_label": "advcl", "offset": 403}, "66": {"string": "conciliare", "lemma": "conciliare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "ccomp", "offset": 414}, "67": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crescita", "dep_label": "obj", "offset": 425}, "68": {"string": "crescita", "lemma": "crescita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conciliare", "dep_label": "csubj", "offset": 428}, "69": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pil", "dep_label": "nmod", "offset": 437}, "70": {"string": "pil", "lemma": "pil", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crescita", "dep_label": "obj", "offset": 441}, "71": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenendo", "dep_label": "conj", "offset": 445}, "72": {"string": "mantenendo", "lemma": "mantenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermando", "dep_label": "advcl", "offset": 447}, "73": {"string": "sotto", "lemma": "sotto", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "controllo", "dep_label": "obl", "offset": 458}, "74": {"string": "controllo", "lemma": "controllo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenendo", "dep_label": "conj", "offset": 464}, "75": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pagamenti", "dep_label": "obj", "offset": 474}, "76": {"string": "pagamenti", "lemma": "pagamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenendo", "dep_label": "conj", "offset": 476}, "77": {"string": "verso", "lemma": "verso", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "obl", "offset": 486}, "78": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenendo", "dep_label": "conj", "offset": 492}, "79": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "ROOT", "offset": 498}, "80": {"string": "estero", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estero", "dep_label": "ROOT", "offset": 500}, "81": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estero", "dep_label": "ROOT", "offset": 507}, "82": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crescita", "dep_label": "nsubj", "offset": 509}, "83": {"string": "crescita", "lemma": "crescita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estero", "dep_label": "ROOT", "offset": 512}, "84": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prezzi", "dep_label": "nmod", "offset": 521}, "85": {"string": "prezzi", "lemma": "prezzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crescita", "dep_label": "nsubj", "offset": 525}, "86": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deficit", "dep_label": "conj", "offset": 532}, "87": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deficit", "dep_label": "conj", "offset": 534}, "88": {"string": "deficit", "lemma": "deficit", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crescita", "dep_label": "nsubj", "offset": 537}, "89": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bilancio", "dep_label": "nmod", "offset": 545}, "90": {"string": "bilancio", "lemma": "bilancio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deficit", "dep_label": "conj", "offset": 548}, "91": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estero", "dep_label": "ROOT", "offset": 557}}, "pt-text": "o secret\u00e1rio de estado , que centrou a sua interven\u00e7\u00e3o em diversos aspectos do planeamento e designadamente do plano anual para 1981 e das grandes op\u00e7\u00f5es do plano 81 / 84 , teceu as cr\u00edticas veladas ao estudo alternativo \u00e0s grandes op\u00e7\u00f5es apresentadas pela cgtp no conselho nacional do plano , ao afirmar que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio compatibilizar o crescimento do pib mantendo sob controlo os pagamentos externos , a evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os e o d\u00e9fice or\u00e7amental . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centrou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 25}, "6": {"string": "centrou", "lemma": "centrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 37}, "8": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 39}, "9": {"string": "interven\u00e7\u00e3o", "lemma": "interven\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 43}, "10": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aspectos", "dep_label": "nmod", "offset": 55}, "11": {"string": "diversos", "lemma": "diverso", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aspectos", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "12": {"string": "aspectos", "lemma": "aspecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 67}, "13": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "planeamento", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "14": {"string": "planeamento", "lemma": "planeamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aspectos", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "15": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "16": {"string": "designadamente", "lemma": "designadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "conj", "offset": 93}, "17": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "conj", "offset": 108}, "18": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aspectos", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "19": {"string": "anual", "lemma": "anual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "conj", "offset": 117}, "20": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1981", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "21": {"string": "1981", "lemma": "1981", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "conj", "offset": 128}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "23": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "24": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "25": {"string": "op\u00e7\u00f5es", "lemma": "op\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "1981", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "26": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "27": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00f5es", "dep_label": "conj", "offset": 157}, "28": {"string": "81", "lemma": "81", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "29": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "30": {"string": "84", "lemma": "84", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 171}, "32": {"string": "teceu", "lemma": "tecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 173}, "33": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cr\u00edticas", "dep_label": "obj", "offset": 179}, "34": {"string": "cr\u00edticas", "lemma": "cr\u00edtico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "35": {"string": "veladas", "lemma": "velar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cr\u00edticas", "dep_label": "obj", "offset": 191}, "36": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudo", "dep_label": "obj", "offset": 199}, "37": {"string": "estudo", "lemma": "estudar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veladas", "dep_label": "acl", "offset": 202}, "38": {"string": "alternativo", "lemma": "alternativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudo", "dep_label": "obj", "offset": 209}, "39": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "40": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 224}, "41": {"string": "op\u00e7\u00f5es", "lemma": "op\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veladas", "dep_label": "acl", "offset": 232}, "42": {"string": "apresentadas", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "op\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "43": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cgtp", "dep_label": "obl:agent", "offset": 252}, "44": {"string": "cgtp", "lemma": "cgtp", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentadas", "dep_label": "acl", "offset": 257}, "45": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "obl", "offset": 262}, "46": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentadas", "dep_label": "acl", "offset": 265}, "47": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "obl", "offset": 274}, "48": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "49": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "obl", "offset": 286}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 292}, "51": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirmar", "dep_label": "advcl", "offset": 294}, "52": {"string": "afirmar", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 297}, "53": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rio", "dep_label": "ccomp", "offset": 305}, "54": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rio", "dep_label": "ccomp", "offset": 309}, "55": {"string": "absolutamente", "lemma": "absolutamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rio", "dep_label": "ccomp", "offset": 311}, "56": {"string": "necess\u00e1rio", "lemma": "necess\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmar", "dep_label": "advcl", "offset": 325}, "57": {"string": "compatibilizar", "lemma": "compatibilizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rio", "dep_label": "ccomp", "offset": 336}, "58": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crescimento", "dep_label": "obj", "offset": 351}, "59": {"string": "crescimento", "lemma": "crescimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compatibilizar", "dep_label": "csubj", "offset": 353}, "60": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pib", "dep_label": "nmod", "offset": 365}, "61": {"string": "pib", "lemma": "pib", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crescimento", "dep_label": "obj", "offset": 368}, "62": {"string": "mantendo", "lemma": "manter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compatibilizar", "dep_label": "csubj", "offset": 372}, "63": {"string": "sob", "lemma": "sob", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "controlo", "dep_label": "obl", "offset": 381}, "64": {"string": "controlo", "lemma": "controlar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantendo", "dep_label": "advcl", "offset": 385}, "65": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pagamentos", "dep_label": "obj", "offset": 394}, "66": {"string": "pagamentos", "lemma": "pagamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantendo", "dep_label": "advcl", "offset": 397}, "67": {"string": "externos", "lemma": "externo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pagamentos", "dep_label": "obj", "offset": 408}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 417}, "69": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 419}, "70": {"string": "evolu\u00e7\u00e3o", "lemma": "evolu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmar", "dep_label": "advcl", "offset": 421}, "71": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pre\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 430}, "72": {"string": "pre\u00e7os", "lemma": "pre\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 434}, "73": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e9fice", "dep_label": "conj", "offset": 441}, "74": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e9fice", "dep_label": "conj", "offset": 443}, "75": {"string": "d\u00e9fice", "lemma": "d\u00e9fice", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 445}, "76": {"string": "or\u00e7amental", "lemma": "or\u00e7amental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "d\u00e9fice", "dep_label": "conj", "offset": 452}, "77": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teceu", "dep_label": "ROOT", "offset": 463}, "78": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 465}}, "relations": [{"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "cui", "id_tokens": [33]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "centrou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "incentrato", "id_tokens": [52]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a sua interven\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [7, 8, 9]}, "it": {"text": "intervento era incentrato", "id_tokens": [37, 38, 39]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "centrou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "incentrato", "id_tokens": [52]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "em diversos aspectos do Planeamento e designadamente do Plano Anual para 1981 e das Grandes Op\u00e7\u00f5es do Plano 81 / 84", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "numerosi aspetti della programmazione e , soprattutto , sul piano annuale per il 1981 e sulle grandi scelte del piano 81 / 84", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "centrou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "incentrato", "id_tokens": [52]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "as cr\u00edticas veladas ao estudo alternativo", "id_tokens": [33, 34, 35, 36, 37, 38]}, "it": {"text": "81 / 84 , ha mosso velate critiche", "id_tokens": [185, 186, 187, 188, 189, 190, 191, 192]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teceu", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "84", "id_tokens": [190]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O secret\u00e1rio de Estado", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il segretario di stato", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teceu", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "84", "id_tokens": [190]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0s Grandes Op\u00e7\u00f5es apresentadas pela CGTP no Conselho Nacional do Plano", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teceu", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "84", "id_tokens": [190]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no Conselho Nacional do Plano", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentadas", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "presentate", "id_tokens": [246]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pela CGTP", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentadas", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "presentate", "id_tokens": [246]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio compatibilizar o crescimento do PIB mantendo sob controlo os pagamentos externos , a evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os e o d\u00e9fice or\u00e7amental", "id_tokens": [53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmar", "id_tokens": [52]}, "it": {"text": "84", "id_tokens": [190]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o crescimento do PIB", "id_tokens": [58, 59, 60, 61]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "compatibilizar", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "conciliare", "id_tokens": [414]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "ao afirmar que \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio compatibilizar o crescimento do PIB mantendo sob controlo os pagamentos externos , a evolu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os e o d\u00e9fice or\u00e7amental", "id_tokens": [51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teceu", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "84", "id_tokens": [190]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL il segretario di stato ha avanzato critiche anche verso l \u2019 unione generale dei lavoratori ( ugt ) e la sua strategia volta alla piena occupazione , affermando che la scelta di voler privilegiare l \u2019 occupazione andr\u00e0 a discapito dell \u2019 obiettivo fondamentale di modernizzare le strutture produttive nazionali .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "avanzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avanzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "avanzato", "lemma": "avanzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "7": {"string": "critiche", "lemma": "critica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "8": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "case", "offset": 49}, "9": {"string": "verso", "lemma": "verso", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "case", "offset": 55}, "10": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "11": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "12": {"string": "unione", "lemma": "unione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "critiche", "dep_label": "obj", "offset": 65}, "13": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "14": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavoratori", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "15": {"string": "lavoratori", "lemma": "lavoratore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "16": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ugt", "dep_label": "appos", "offset": 96}, "17": {"string": "ugt", "lemma": "ugt", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavoratori", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "18": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ugt", "dep_label": "appos", "offset": 102}, "19": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "conj", "offset": 104}, "20": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "conj", "offset": 106}, "21": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "22": {"string": "strategia", "lemma": "strategia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "23": {"string": "volta", "lemma": "voltare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "conj", "offset": 123}, "24": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occupazione", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "25": {"string": "piena", "lemma": "pieno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occupazione", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "26": {"string": "occupazione", "lemma": "occupazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "acl", "offset": 140}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermando", "dep_label": "advcl", "offset": 152}, "28": {"string": "affermando", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 154}, "29": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "andr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 165}, "30": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scelta", "dep_label": "nsubj", "offset": 169}, "31": {"string": "scelta", "lemma": "scelta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 172}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "privilegiare", "dep_label": "acl", "offset": 179}, "33": {"string": "voler", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "privilegiare", "dep_label": "acl", "offset": 182}, "34": {"string": "privilegiare", "lemma": "privilegiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scelta", "dep_label": "nsubj", "offset": 188}, "35": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occupazione", "dep_label": "obj", "offset": 201}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occupazione", "dep_label": "obj", "offset": 203}, "37": {"string": "occupazione", "lemma": "occupazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "privilegiare", "dep_label": "acl", "offset": 205}, "38": {"string": "andr\u00e0", "lemma": "andare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermando", "dep_label": "advcl", "offset": 217}, "39": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discapito", "dep_label": "obl", "offset": 223}, "40": {"string": "discapito", "lemma": "discapito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 225}, "41": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "andr\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 235}, "42": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivo", "dep_label": "appos", "offset": 240}, "43": {"string": "obiettivo", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nsubj", "offset": 242}, "44": {"string": "fondamentale", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivo", "dep_label": "appos", "offset": 252}, "45": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modernizzare", "dep_label": "acl", "offset": 265}, "46": {"string": "modernizzare", "lemma": "modernizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nsubj", "offset": 268}, "47": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "obj", "offset": 281}, "48": {"string": "strutture", "lemma": "struttura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modernizzare", "dep_label": "acl", "offset": 284}, "49": {"string": "produttive", "lemma": "produttivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "obj", "offset": 294}, "50": {"string": "nazionali", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "obj", "offset": 305}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 315}}, "pt-text": "tamb\u00e9m a ugt e a sua estrat\u00e9gia de pleno emprego foram criticadas pelo secret\u00e1rio de estado , ao dizer que se se optar pelo pleno emprego estar-cl-\u00e1 -se a abandonar o objectivo fundamental de modernizar as estruturas produtivas nacionais . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ugt", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ugt", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 7}, "2": {"string": "ugt", "lemma": "ugt", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticadas", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 13}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 15}, "5": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 17}, "6": {"string": "estrat\u00e9gia", "lemma": "estrat\u00e9gia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ugt", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 21}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emprego", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "8": {"string": "pleno", "lemma": "pleno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emprego", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "9": {"string": "emprego", "lemma": "empregar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estrat\u00e9gia", "dep_label": "conj", "offset": 41}, "10": {"string": "foram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "criticadas", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "11": {"string": "criticadas", "lemma": "criticar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticadas", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "12": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 66}, "13": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticadas", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "15": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 85}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dizer", "dep_label": "advcl", "offset": 92}, "17": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dizer", "dep_label": "advcl", "offset": 94}, "18": {"string": "dizer", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "criticadas", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "19": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "optar", "dep_label": "ccomp", "offset": 103}, "20": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "optar", "dep_label": "ccomp", "offset": 107}, "21": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "optar", "dep_label": "ccomp", "offset": 110}, "22": {"string": "optar", "lemma": "optar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dizer", "dep_label": "advcl", "offset": 113}, "23": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emprego", "dep_label": "obl", "offset": 119}, "24": {"string": "pleno", "lemma": "pleno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emprego", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "25": {"string": "emprego", "lemma": "empregar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "optar", "dep_label": "ccomp", "offset": 130}, "26": {"string": "estar-cl-\u00e1", "lemma": "estar-cl-\u00e1", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "27": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "SCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "28": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abandonar", "dep_label": "xcomp", "offset": 153}, "29": {"string": "abandonar", "lemma": "abandonar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "30": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "obj", "offset": 165}, "31": {"string": "objectivo", "lemma": "objectivar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abandonar", "dep_label": "xcomp", "offset": 167}, "32": {"string": "fundamental", "lemma": "fundamental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "obj", "offset": 177}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modernizar", "dep_label": "acl", "offset": 189}, "34": {"string": "modernizar", "lemma": "modernizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "obj", "offset": 192}, "35": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "obj", "offset": 203}, "36": {"string": "estruturas", "lemma": "estruturar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modernizar", "dep_label": "acl", "offset": 206}, "37": {"string": "produtivas", "lemma": "produtivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "obj", "offset": 217}, "38": {"string": "nacionais", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "obj", "offset": 228}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "40": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 240}}, "relations": [{"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a UGT e a sua estrat\u00e9gia de pleno emprego", "id_tokens": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "ugt ) e la sua strategia volta alla piena occupazione , affermando", "id_tokens": [98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram criticadas", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pelo secret\u00e1rio de Estado", "id_tokens": [12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "segretario di stato ha avanzato critiche", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram criticadas", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "pelo pleno emprego", "id_tokens": [23, 24, 25]}, "it": {"text": "privilegiare", "id_tokens": [188]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se optar", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "privilegiare", "id_tokens": [188]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o objectivo fundamental de modernizar as estruturas produtivas nacionais", "id_tokens": [30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a abandonar", "id_tokens": [28, 29]}, "it": {"text": "la scelta", "id_tokens": [169, 170]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as estruturas produtivas nacionais", "id_tokens": [35, 36, 37, 38]}, "it": {"text": "le strutture produttive nazionali", "id_tokens": [281, 282, 283, 284]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "modernizar", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "modernizzare", "id_tokens": [268]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL riferendosi , poi , alle industrie chimiche , nascimento regueira ha dichiarato che nel bilancio di stato \u00e8 previsto un investimento di 24 miliardi di scudi per il settore a beneficio delle imprese statali .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "riferendosi", "lemma": "riferendosi", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "3": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "industrie", "dep_label": "obl", "offset": 25}, "6": {"string": "industrie", "lemma": "industria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "7": {"string": "chimiche", "lemma": "chimico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "industrie", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascimento", "dep_label": "conj", "offset": 49}, "9": {"string": "nascimento", "lemma": "nascimento", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "regueira", "lemma": "regueira", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascimento", "dep_label": "conj", "offset": 62}, "11": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 71}, "12": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "13": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "ccomp", "offset": 85}, "14": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bilancio", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "15": {"string": "bilancio", "lemma": "bilancio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "ccomp", "offset": 93}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "17": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bilancio", "dep_label": "obl", "offset": 105}, "18": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "ccomp", "offset": 111}, "19": {"string": "previsto", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "20": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 122}, "21": {"string": "investimento", "lemma": "investimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "ccomp", "offset": 125}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miliardi", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "23": {"string": "24", "lemma": "24", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miliardi", "dep_label": "nmod", "offset": 141}, "24": {"string": "miliardi", "lemma": "miliardo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 144}, "25": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scudi", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "26": {"string": "scudi", "lemma": "scudo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miliardi", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "27": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "29": {"string": "settore", "lemma": "settore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 169}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beneficio", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "31": {"string": "beneficio", "lemma": "beneficio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 179}, "32": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprese", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "33": {"string": "imprese", "lemma": "impresa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "beneficio", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "34": {"string": "statali", "lemma": "statale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imprese", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferendosi", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}}, "pt-text": "referindo -se \u00e0s ind\u00fastrias qu\u00edmicas , nascimento regueira declarou que est\u00e1 inscrita para o sector , no oge , uma verba de 24 mil milh\u00f5es de escudos a investir pelas empresas do estado . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "referindo", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referindo", "dep_label": "advcl", "offset": 10}, "2": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastrias", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "3": {"string": "ind\u00fastrias", "lemma": "ind\u00fastria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referindo", "dep_label": "advcl", "offset": 17}, "4": {"string": "qu\u00edmicas", "lemma": "qu\u00edmico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastrias", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "6": {"string": "nascimento", "lemma": "nascimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "7": {"string": "regueira", "lemma": "regueira", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nascimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 50}, "8": {"string": "declarou", "lemma": "declarar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "9": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inscrita", "dep_label": "ccomp", "offset": 68}, "10": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inscrita", "dep_label": "ccomp", "offset": 72}, "11": {"string": "inscrita", "lemma": "inscrito", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "12": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sector", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "13": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sector", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "14": {"string": "sector", "lemma": "sector", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inscrita", "dep_label": "ccomp", "offset": 93}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oge", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "16": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oge", "dep_label": "obl", "offset": 102}, "17": {"string": "oge", "lemma": "oge", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inscrita", "dep_label": "ccomp", "offset": 105}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oge", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "19": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "verba", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "20": {"string": "verba", "lemma": "verba", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inscrita", "dep_label": "ccomp", "offset": 115}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "22": {"string": "24", "lemma": "24", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verba", "dep_label": "obj", "offset": 124}, "23": {"string": "mil", "lemma": "mil", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "24": {"string": "milh\u00f5es", "lemma": "milh\u00e3o", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "escudos", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "26": {"string": "escudos", "lemma": "escudo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "investir", "dep_label": "acl", "offset": 150}, "28": {"string": "investir", "lemma": "investir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "verba", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "29": {"string": "pelas", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "30": {"string": "empresas", "lemma": "empresar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investir", "dep_label": "acl", "offset": 167}, "31": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "32": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "obl", "offset": 179}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "34": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 188}}, "relations": [{"id": "R30", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Nascimento Regueira", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "nascimento regueira", "id_tokens": [51, 52]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [74]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que est\u00e1 inscrita para o sector , no OGE , uma verba de 24 mil milh\u00f5es de escudos a investir pelas empresas do Estado", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [74]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma verba de 24 mil milh\u00f5es de escudos", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "un investimento di 24 miliardi di scudi per il settore", "id_tokens": [122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a investir", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "beneficio", "id_tokens": [179]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pelas empresas do Estado", "id_tokens": [29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "delle imprese statali", "id_tokens": [189, 190, 191]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a investir", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "beneficio", "id_tokens": [179]}}}]}}