{"sentences_0": {"it-text": "NULL il presidente della repubblica , generale ramalho eanes , ha ricevuto ieri mattina il ministro dell \u2019 energia d \u2019 angola . pedro van dunen , che questo pomeriggio terr\u00e0 una conferenza stampa in occasione della sua visita in portogallo , si trova nel nostro paese su invito del ministro dell \u2019 industria e dell&apos; energia , bai\u00e3o horta .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 25}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 36}, "6": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "7": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalho", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "8": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 61}, "10": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 63}, "11": {"string": "ricevuto", "lemma": "ricevere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "12": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "13": {"string": "mattina", "lemma": "mattina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 80}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obj", "offset": 88}, "15": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "16": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "17": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 105}, "18": {"string": "energia", "lemma": "energia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricevuto", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "19": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "angola", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "20": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "angola", "dep_label": "conj", "offset": 117}, "21": {"string": "angola", "lemma": "angola", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 126}, "23": {"string": "pedro", "lemma": "pedro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trova", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "24": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "nsubj", "offset": 134}, "25": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "nsubj", "offset": 138}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "nsubj", "offset": 144}, "27": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terr\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 146}, "28": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "nsubj", "offset": 150}, "29": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terr\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 157}, "30": {"string": "terr\u00e0", "lemma": "tenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "nsubj", "offset": 168}, "31": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obj", "offset": 174}, "32": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terr\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 178}, "33": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "34": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "35": {"string": "occasione", "lemma": "occasione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terr\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 199}, "36": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "37": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "38": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 219}, "39": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portogallo", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "40": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "nsubj", "offset": 240}, "42": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trova", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "43": {"string": "trova", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trova", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "44": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "obl", "offset": 251}, "45": {"string": "nostro", "lemma": "nostro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "46": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trova", "dep_label": "ROOT", "offset": 262}, "47": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "invito", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "48": {"string": "invito", "lemma": "invito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "obl", "offset": 271}, "49": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 278}, "50": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "invito", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "51": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "52": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "industria", "dep_label": "obj", "offset": 296}, "53": {"string": "industria", "lemma": "industria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trova", "dep_label": "ROOT", "offset": 298}, "54": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell&apos", "dep_label": "conj", "offset": 308}, "55": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "industria", "dep_label": "obj", "offset": 310}, "56": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trova", "dep_label": "ROOT", "offset": 319}, "57": {"string": "energia", "lemma": "energia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "ROOT", "offset": 321}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bai\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 329}, "59": {"string": "bai\u00e3o", "lemma": "bai\u00e3o", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "ROOT", "offset": 331}, "60": {"string": "horta", "lemma": "horta", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bai\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 337}, "61": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "ROOT", "offset": 343}}, "pt-text": "o presidente da rep\u00fablica , general ramalho eanes , recebeu ontem pela manh\u00e3 o ministro da energia de angola . pedro van dunen , que esta tarde conceder\u00e1 uma confer\u00eancia de imprensa sobre a sua visita a portugal , encontra -se no nosso pa\u00eds a convite do ministro da ind\u00fastria e energia , bai\u00e3o horta . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "appos", "offset": 26}, "5": {"string": "general", "lemma": "general", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "6": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalhar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "appos", "offset": 36}, "7": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "appos", "offset": 44}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "appos", "offset": 50}, "9": {"string": "recebeu", "lemma": "receber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "10": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "11": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manh\u00e3", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "12": {"string": "manh\u00e3", "lemma": "manh\u00e3", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "13": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obj", "offset": 77}, "14": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 79}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "16": {"string": "energia", "lemma": "energia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "angola", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "18": {"string": "angola", "lemma": "angola", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "20": {"string": "pedro", "lemma": "pedrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "21": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "22": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "24": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 129}, "25": {"string": "esta", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "26": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 138}, "27": {"string": "conceder\u00e1", "lemma": "conceder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "28": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 154}, "29": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 158}, "30": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprensa", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "31": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 173}, "32": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "34": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "35": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 194}, "36": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portugal", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "37": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontra", "dep_label": "parataxis", "offset": 212}, "39": {"string": "encontra", "lemma": "encontrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "40": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontra", "dep_label": "parataxis", "offset": 223}, "41": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "42": {"string": "nosso", "lemma": "nosso", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "obl", "offset": 230}, "43": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontra", "dep_label": "parataxis", "offset": 236}, "44": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "convite", "dep_label": "obl", "offset": 241}, "45": {"string": "convite", "lemma": "convite", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "encontra", "dep_label": "parataxis", "offset": 243}, "46": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "47": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convite", "dep_label": "obl", "offset": 254}, "48": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastria", "dep_label": "nmod", "offset": 263}, "49": {"string": "ind\u00fastria", "lemma": "ind\u00fastria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 266}, "50": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "51": {"string": "energia", "lemma": "energia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastria", "dep_label": "nmod", "offset": 278}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bai\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 286}, "53": {"string": "bai\u00e3o", "lemma": "bai\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "54": {"string": "horta", "lemma": "hortar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bai\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 294}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 300}, "56": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 302}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Presidente da Rep\u00fablica , general Ramalho Eanes", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "il presidente della repubblica , generale ramalho eanes", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebeu", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "ricevuto", "id_tokens": [66]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem pela manh\u00e3", "id_tokens": [10, 11, 12]}, "it": {"text": "ieri mattina", "id_tokens": [75, 76]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebeu", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "ricevuto", "id_tokens": [66]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o ministro da Energia de Angola", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "il ministro dell \u2019 energia d \u2019 angola", "id_tokens": [88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "recebeu", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "ricevuto", "id_tokens": [66]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [146]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conceder\u00e1", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "terr\u00e0", "id_tokens": [168]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "esta tarde", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "questo pomeriggio", "id_tokens": [150, 151]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conceder\u00e1", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "terr\u00e0", "id_tokens": [168]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma confer\u00eancia de Imprensa", "id_tokens": [28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "una conferenza stampa", "id_tokens": [174, 175, 176]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conceder\u00e1", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "terr\u00e0", "id_tokens": [168]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "sobre a sua visita a Portugal", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "sua visita in portogallo , si trova", "id_tokens": [215, 216, 217, 218, 219, 220, 221]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conceder\u00e1", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "terr\u00e0", "id_tokens": [168]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Portugal", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [112]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visita", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "visita", "id_tokens": [102]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Portugal", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [112]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visita", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "visita", "id_tokens": [102]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL si ricorda che , durante la trasferta nel nord del paese , nell \u2019 ambito del programma della sua visita in portogallo , van dunen ha dichiarato che la centrale del cambambe e l&apos; installazione di una officina di riparazioni sono elementi che potrebbero favorire la cooperazione tra i due paesi . secondo il ministro angolano \u00ab le basi poste andranno a consolidarsi \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "ricorda", "lemma": "ricordare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ccomp", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ccomp", "offset": 20}, "5": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasferta", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "6": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasferta", "dep_label": "obl", "offset": 30}, "7": {"string": "trasferta", "lemma": "trasferta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ccomp", "offset": 33}, "8": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nord", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "9": {"string": "nord", "lemma": "nord", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasferta", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "10": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "11": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nord", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasferta", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "13": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "14": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "15": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ccomp", "offset": 71}, "16": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "17": {"string": "programma", "lemma": "programma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "18": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "19": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "20": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "21": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portogallo", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "22": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 123}, "24": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 125}, "25": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "26": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "27": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ccomp", "offset": 138}, "28": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "ccomp", "offset": 149}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "ccomp", "offset": 153}, "30": {"string": "centrale", "lemma": "centrale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "31": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambambe", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "32": {"string": "cambambe", "lemma": "cambambe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "ccomp", "offset": 169}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "34": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "ccomp", "offset": 180}, "35": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "36": {"string": "installazione", "lemma": "installazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "officina", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "38": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "officina", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "39": {"string": "officina", "lemma": "officina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "installazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 209}, "40": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riparazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "41": {"string": "riparazioni", "lemma": "riparazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "officina", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "42": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "ROOT", "offset": 233}, "43": {"string": "elementi", "lemma": "elemento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "44": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favorire", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 247}, "45": {"string": "potrebbero", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favorire", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 251}, "46": {"string": "favorire", "lemma": "favorire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "ROOT", "offset": 262}, "47": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperazione", "dep_label": "obj", "offset": 271}, "48": {"string": "cooperazione", "lemma": "cooperazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favorire", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 274}, "49": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 287}, "50": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "51": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 293}, "52": {"string": "paesi", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperazione", "dep_label": "obj", "offset": 297}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elementi", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}, "54": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 305}, "55": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 313}, "56": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "angolano", "dep_label": "ROOT", "offset": 316}, "57": {"string": "angolano", "lemma": "angolare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "angolano", "dep_label": "ROOT", "offset": 325}, "58": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andranno", "dep_label": "xcomp", "offset": 334}, "59": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basi", "dep_label": "nsubj", "offset": 336}, "60": {"string": "basi", "lemma": "base", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andranno", "dep_label": "xcomp", "offset": 339}, "61": {"string": "poste", "lemma": "posto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basi", "dep_label": "nsubj", "offset": 344}, "62": {"string": "andranno", "lemma": "andare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "angolano", "dep_label": "ROOT", "offset": 350}, "63": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidarsi", "dep_label": "xcomp", "offset": 359}, "64": {"string": "consolidarsi", "lemma": "consolidare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andranno", "dep_label": "xcomp", "offset": 361}, "65": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andranno", "dep_label": "xcomp", "offset": 374}, "66": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "angolano", "dep_label": "ROOT", "offset": 376}}, "pt-text": "recorde -se que , durante a sua desloca\u00e7\u00e3o ao norte , no \u00e2mbito do programa da sua visita a portugal , van dunen disse que a central de cambambe e a implanta\u00e7\u00e3o de uma oficina de repara\u00e7\u00f5es poderiam ser factores de uma maior coopera\u00e7\u00e3o entre os dois pa\u00edses . segundo o ministro angolano , \u00ab as bases criadas v\u00e3o consolidar-se \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "recorde", "lemma": "recordar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "-se", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "2": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ccomp", "offset": 12}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 16}, "4": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 18}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "6": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "7": {"string": "desloca\u00e7\u00e3o", "lemma": "desloca\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ccomp", "offset": 32}, "8": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "norte", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "9": {"string": "norte", "lemma": "norte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e2mbito", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "11": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e2mbito", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "12": {"string": "\u00e2mbito", "lemma": "\u00e2mbito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 57}, "13": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programa", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "14": {"string": "programa", "lemma": "programar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e2mbito", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "16": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "17": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programa", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portugal", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "19": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e2mbito", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "21": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ccomp", "offset": 103}, "22": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "-se", "dep_label": "obl", "offset": 107}, "23": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "24": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderiam", "dep_label": "ccomp", "offset": 119}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nsubj", "offset": 123}, "26": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poderiam", "dep_label": "ccomp", "offset": 125}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambambe", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "28": {"string": "cambambe", "lemma": "cambambe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nsubj", "offset": 136}, "29": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "implanta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 145}, "30": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "implanta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "31": {"string": "implanta\u00e7\u00e3o", "lemma": "implanta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nsubj", "offset": 149}, "32": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oficina", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "33": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oficina", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "34": {"string": "oficina", "lemma": "oficina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "implanta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 168}, "35": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repara\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "36": {"string": "repara\u00e7\u00f5es", "lemma": "repara\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oficina", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "37": {"string": "poderiam", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "38": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "factores", "dep_label": "xcomp", "offset": 199}, "39": {"string": "factores", "lemma": "factor", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poderiam", "dep_label": "ccomp", "offset": 203}, "40": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coopera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "41": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coopera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "42": {"string": "maior", "lemma": "maior", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coopera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "43": {"string": "coopera\u00e7\u00e3o", "lemma": "coopera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "factores", "dep_label": "xcomp", "offset": 225}, "44": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "45": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "46": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "47": {"string": "pa\u00edses", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coopera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 257}, "49": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 259}, "50": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "51": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidar-se", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "52": {"string": "angolano", "lemma": "angolano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 278}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl", "offset": 287}, "54": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidar-se", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "55": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bases", "dep_label": "nsubj", "offset": 291}, "56": {"string": "bases", "lemma": "base", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidar-se", "dep_label": "ROOT", "offset": 294}, "57": {"string": "criadas", "lemma": "criar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bases", "dep_label": "nsubj", "offset": 300}, "58": {"string": "v\u00e3o", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidar-se", "dep_label": "ROOT", "offset": 308}, "59": {"string": "consolidar-se", "lemma": "consolidar-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidar-se", "dep_label": "ROOT", "offset": 312}, "60": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidar-se", "dep_label": "ROOT", "offset": 326}, "61": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidar-se", "dep_label": "ROOT", "offset": 328}, "62": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 330}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Portugal", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [112]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visita", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "visita", "id_tokens": [102]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante a sua desloca\u00e7\u00e3o ao Norte", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "durante la trasferta nel nord", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [138]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Van Dunen", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "van dunen", "id_tokens": [125, 126]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [138]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "ao Norte", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "nel nord", "id_tokens": [43, 44]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "desloca\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "trasferta", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Portugal", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "portogallo", "id_tokens": [112]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visita", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "visita", "id_tokens": [102]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma oficina de repara\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "una officina di riparazioni", "id_tokens": [205, 206, 207, 208]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a implanta\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "l&apos; installazione", "id_tokens": [180, 181]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "as bases criadas", "id_tokens": [55, 56, 57]}, "it": {"text": "le basi poste", "id_tokens": [336, 337, 338]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "v\u00e3o consolidar-se", "id_tokens": [58, 59]}, "it": {"text": "andranno a consolidarsi", "id_tokens": [350, 351, 352]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Event", "pt": {"text": "criadas", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "poste", "id_tokens": [344]}}, "obj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as bases", "id_tokens": [55, 56]}, "it": {"text": "le basi", "id_tokens": [336, 337]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL durante il pomeriggio , van dunen ha incontrato i rappresentanti delle strutture imprenditoriali portoghesi ( ossia la confederazione portoghese dell \u2019 industria , associazione industriale portoghese e il consiglio nazionale delle associazioni imprenditoriali ) e i responsabili di alcune aziende , in particolare , quelle legate alla produzione e al trasporto dell \u2019 energia elettrica ( acta , cabos \u00e1vila , central , ctpi , copa , bruno janz , eni , solidal e tudor ) .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pomeriggio", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "5": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "van", "dep_label": "nsubj", "offset": 33}, "7": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incontrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "8": {"string": "incontrato", "lemma": "incontrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "9": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obj", "offset": 53}, "10": {"string": "rappresentanti", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "11": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "12": {"string": "strutture", "lemma": "struttura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "13": {"string": "imprenditoriali", "lemma": "imprenditoriale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "14": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strutture", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "15": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confederazione", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "16": {"string": "ossia", "lemma": "ossia", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confederazione", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "17": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confederazione", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "18": {"string": "confederazione", "lemma": "confederazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obj", "offset": 124}, "19": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confederazione", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "20": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confederazione", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "21": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "industria", "dep_label": "appos", "offset": 155}, "22": {"string": "industria", "lemma": "industria", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obj", "offset": 157}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "24": {"string": "associazione", "lemma": "associazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obj", "offset": 169}, "25": {"string": "industriale", "lemma": "industriale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "conj", "offset": 182}, "26": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "29": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "30": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "conj", "offset": 220}, "31": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "32": {"string": "associazioni", "lemma": "associazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "conj", "offset": 236}, "33": {"string": "imprenditoriali", "lemma": "imprenditoriale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "34": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 267}, "36": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 269}, "37": {"string": "responsabili", "lemma": "responsabile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obj", "offset": 271}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aziende", "dep_label": "nmod", "offset": 284}, "39": {"string": "alcune", "lemma": "alcun", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aziende", "dep_label": "nmod", "offset": 287}, "40": {"string": "aziende", "lemma": "azienda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 294}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 302}, "42": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "particolare", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "43": {"string": "particolare", "lemma": "particolare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 307}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 319}, "45": {"string": "quelle", "lemma": "quelle", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 321}, "46": {"string": "legate", "lemma": "legare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quelle", "dep_label": "nmod", "offset": 328}, "47": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "produzione", "dep_label": "obl", "offset": 335}, "48": {"string": "produzione", "lemma": "produzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legate", "dep_label": "acl", "offset": 340}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasporto", "dep_label": "conj", "offset": 351}, "50": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasporto", "dep_label": "conj", "offset": 353}, "51": {"string": "trasporto", "lemma": "trasporto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "produzione", "dep_label": "obl", "offset": 356}, "52": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasporto", "dep_label": "conj", "offset": 366}, "53": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legate", "dep_label": "acl", "offset": 371}, "54": {"string": "energia", "lemma": "energia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legate", "dep_label": "acl", "offset": 373}, "55": {"string": "elettrica", "lemma": "elettrico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "obj", "offset": 381}, "56": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "advcl", "offset": 391}, "57": {"string": "acta", "lemma": "acta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 393}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabos", "dep_label": "conj", "offset": 398}, "59": {"string": "cabos", "lemma": "cabos", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 400}, "60": {"string": "\u00e1vila", "lemma": "\u00e1vila", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cabos", "dep_label": "conj", "offset": 406}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "conj", "offset": 412}, "62": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 414}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ctpi", "dep_label": "conj", "offset": 422}, "64": {"string": "ctpi", "lemma": "ctpi", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 424}, "65": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "copa", "dep_label": "conj", "offset": 429}, "66": {"string": "copa", "lemma": "copa", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 431}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bruno", "dep_label": "conj", "offset": 436}, "68": {"string": "bruno", "lemma": "brunire", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 438}, "69": {"string": "janz", "lemma": "janz", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bruno", "dep_label": "conj", "offset": 444}, "70": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eni", "dep_label": "conj", "offset": 449}, "71": {"string": "eni", "lemma": "eni", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 451}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solidal", "dep_label": "conj", "offset": 455}, "73": {"string": "solidal", "lemma": "solidal", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 457}, "74": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tudor", "dep_label": "conj", "offset": 465}, "75": {"string": "tudor", "lemma": "tudor", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 467}, "76": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "conj", "offset": 473}, "77": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incontrato", "dep_label": "ROOT", "offset": 475}}, "pt-text": "na parte da tarde , van dunen esteve reunido com representantes das estruturas empresariais portuguesas ( confedera\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria portuguesa , associa\u00e7\u00e3o industrial portuguesa e conselho nacional das associa\u00e7\u00f5es empresariais , designadamente ) e com respons\u00e1veis de algumas empresas especificamente ligadas ao sector de produ\u00e7\u00e3o e transporte de energia el\u00e9ctrica ( acta , cabos \u00e1vila , central , ctpi , copa , bruno janz , eni , solidal e tudor ) . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "parte", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "nmod", "offset": 9}, "3": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 12}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 18}, "5": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "6": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "7": {"string": "esteve", "lemma": "estevar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reunido", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "8": {"string": "reunido", "lemma": "reunir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunido", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "9": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "obl", "offset": 45}, "10": {"string": "representantes", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunido", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "11": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "12": {"string": "estruturas", "lemma": "estruturar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "obl", "offset": 68}, "13": {"string": "empresariais", "lemma": "empresarial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "14": {"string": "portuguesas", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "15": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confedera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 104}, "16": {"string": "confedera\u00e7\u00e3o", "lemma": "confedera\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastria", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "18": {"string": "ind\u00fastria", "lemma": "ind\u00fastria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confedera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 122}, "19": {"string": "portuguesa", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ind\u00fastria", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 143}, "21": {"string": "associa\u00e7\u00e3o", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "22": {"string": "industrial", "lemma": "industrial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 156}, "23": {"string": "portuguesa", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 167}, "24": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "25": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estruturas", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "26": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "27": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "28": {"string": "associa\u00e7\u00f5es", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "29": {"string": "empresariais", "lemma": "empresarial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designadamente", "dep_label": "amod", "offset": 227}, "31": {"string": "designadamente", "lemma": "designadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "32": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designadamente", "dep_label": "amod", "offset": 244}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "conj", "offset": 246}, "34": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "conj", "offset": 248}, "35": {"string": "respons\u00e1veis", "lemma": "respons\u00e1vel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunido", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "obl", "offset": 265}, "37": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "obl", "offset": 268}, "38": {"string": "empresas", "lemma": "empresar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "39": {"string": "especificamente", "lemma": "especificamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ligadas", "dep_label": "acl", "offset": 285}, "40": {"string": "ligadas", "lemma": "ligar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "obl", "offset": 301}, "41": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sector", "dep_label": "obj", "offset": 309}, "42": {"string": "sector", "lemma": "sector", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ligadas", "dep_label": "acl", "offset": 312}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "produ\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 319}, "44": {"string": "produ\u00e7\u00e3o", "lemma": "produ\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sector", "dep_label": "obj", "offset": 322}, "45": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transporte", "dep_label": "conj", "offset": 331}, "46": {"string": "transporte", "lemma": "transportar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "produ\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "47": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "nmod", "offset": 344}, "48": {"string": "energia", "lemma": "energia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transporte", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "49": {"string": "el\u00e9ctrica", "lemma": "el\u00e9ctrico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "nmod", "offset": 355}, "50": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 365}, "51": {"string": "acta", "lemma": "acta", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "energia", "dep_label": "nmod", "offset": 367}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1vila", "dep_label": "conj", "offset": 372}, "53": {"string": "cabos", "lemma": "cabo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1vila", "dep_label": "conj", "offset": 374}, "54": {"string": "\u00e1vila", "lemma": "\u00e1vila", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 380}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "conj", "offset": 386}, "56": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 388}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ctpi", "dep_label": "conj", "offset": 396}, "58": {"string": "ctpi", "lemma": "ctpi", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 398}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "copa", "dep_label": "conj", "offset": 403}, "60": {"string": "copa", "lemma": "copar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 405}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bruno", "dep_label": "conj", "offset": 410}, "62": {"string": "bruno", "lemma": "brunir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 412}, "63": {"string": "janz", "lemma": "janz", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bruno", "dep_label": "conj", "offset": 418}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eni", "dep_label": "conj", "offset": 423}, "65": {"string": "eni", "lemma": "eni", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 425}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solidal", "dep_label": "conj", "offset": 429}, "67": {"string": "solidal", "lemma": "solidal", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 431}, "68": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tudor", "dep_label": "conj", "offset": 439}, "69": {"string": "tudor", "lemma": "tudor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solidal", "dep_label": "conj", "offset": 441}, "70": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acta", "dep_label": "appos", "offset": 447}, "71": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunido", "dep_label": "ROOT", "offset": 449}, "72": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 451}}, "relations": [{"id": "R10", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na parte da tarde", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "ctpi", "id_tokens": [424]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "esteve reunido", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "ha incontrato", "id_tokens": [39, 40]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Van Dunen", "id_tokens": [5, 6]}, "it": {"text": "van dunen", "id_tokens": [29, 30]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "esteve reunido", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "ha incontrato", "id_tokens": [39, 40]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com representantes das estruturas empresariais portuguesas ( Confedera\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Portuguesa , Associa\u00e7\u00e3o Industrial Portuguesa e Conselho Nacional das Associa\u00e7\u00f5es Empresariais , designadamente ) e com respons\u00e1veis de algumas empresas especificamente ligadas ao sector de produ\u00e7\u00e3o e transporte de energia el\u00e9ctrica ( Acta , Cabos \u00c1vila , Central , CTPI , Copa , Bruno Janz , Eni , Solidal e Tudor", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69]}, "it": {"text": "rappresentanti delle strutture imprenditoriali portoghesi ( ossia la confederazione portoghese dell \u2019 industria , associazione industriale portoghese e il consiglio nazionale delle associazioni imprenditoriali ) e i responsabili di alcune aziende , in particolare , quelle legate alla produzione e al trasporto dell \u2019 energia elettrica ( acta , cabos \u00e1vila , central , ctpi , copa , bruno janz , eni , solidal e tudor", "id_tokens": [55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "esteve reunido", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "ha incontrato", "id_tokens": [39, 40]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL approfittando dell \u2019 occasione , pedro van dunen ha anche evidenziato l&apos; influenza su \u201c grande scala , principalmente nel campo idroelettrico \u201d che le aziende portoghesi potrebbero svolgere nei confronti delle imprese angolane .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "approfittando", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "approfittando", "lemma": "approfittare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfittando", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfittando", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "3": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obj", "offset": 24}, "4": {"string": "occasione", "lemma": "occasione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "obj", "offset": 26}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "conj", "offset": 36}, "6": {"string": "pedro", "lemma": "pedro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "obj", "offset": 38}, "7": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "conj", "offset": 44}, "8": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "conj", "offset": 48}, "9": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evidenziato", "dep_label": "conj", "offset": 54}, "10": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evidenziato", "dep_label": "conj", "offset": 57}, "11": {"string": "evidenziato", "lemma": "evidenziare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfittando", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "12": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evidenziato", "dep_label": "conj", "offset": 75}, "13": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfittando", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "14": {"string": "influenza", "lemma": "influenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "influenza", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "15": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scala", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "16": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scala", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "17": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scala", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "18": {"string": "scala", "lemma": "scala", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "influenza", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scala", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "20": {"string": "principalmente", "lemma": "principalmente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "21": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "22": {"string": "campo", "lemma": "campo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scala", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "23": {"string": "idroelettrico", "lemma": "idroelettrico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "24": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scala", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "25": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svolgere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 154}, "26": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aziende", "dep_label": "nsubj", "offset": 158}, "27": {"string": "aziende", "lemma": "azienda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolgere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 161}, "28": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aziende", "dep_label": "nsubj", "offset": 169}, "29": {"string": "potrebbero", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolgere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 180}, "30": {"string": "svolgere", "lemma": "svolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "influenza", "dep_label": "ROOT", "offset": 191}, "31": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confronti", "dep_label": "obl", "offset": 200}, "32": {"string": "confronti", "lemma": "confronto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolgere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 204}, "33": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprese", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "34": {"string": "imprese", "lemma": "impresa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confronti", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "35": {"string": "angolane", "lemma": "angolano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imprese", "dep_label": "nmod", "offset": 228}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "influenza", "dep_label": "ROOT", "offset": 237}}, "pt-text": "na oportunidade , pedro van dunen salientaria ainda o papel que as empresas portuguesas poder\u00e3o desempenhar em empreendimentos angolanos de \u00ab enorme envergadura , principalmente no campo hidroel\u00e9ctrico \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oportunidade", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "oportunidade", "lemma": "oportunidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oportunidade", "dep_label": "obl", "offset": 16}, "3": {"string": "pedro", "lemma": "pedrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "4": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "5": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "salientaria", "lemma": "salientar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "ainda", "lemma": "ainda", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "8": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "obj", "offset": 52}, "9": {"string": "papel", "lemma": "papel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "10": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desempenhar", "dep_label": "xcomp", "offset": 60}, "11": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "nsubj", "offset": 64}, "12": {"string": "empresas", "lemma": "empresar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 67}, "13": {"string": "portuguesas", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "nsubj", "offset": 76}, "14": {"string": "poder\u00e3o", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "obj", "offset": 88}, "15": {"string": "desempenhar", "lemma": "desempenhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 96}, "16": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empreendimentos", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "17": {"string": "empreendimentos", "lemma": "empreendimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desempenhar", "dep_label": "xcomp", "offset": 111}, "18": {"string": "angolanos", "lemma": "angolano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empreendimentos", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "envergadura", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "20": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "envergadura", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "21": {"string": "enorme", "lemma": "enorme", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "envergadura", "dep_label": "obl", "offset": 142}, "22": {"string": "envergadura", "lemma": "envergadura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desempenhar", "dep_label": "xcomp", "offset": 149}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "24": {"string": "principalmente", "lemma": "principalmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "25": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "26": {"string": "campo", "lemma": "campar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "envergadura", "dep_label": "obl", "offset": 181}, "27": {"string": "hidroel\u00e9ctrico", "lemma": "hidroel\u00e9ctrico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "28": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "campo", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 204}, "30": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 206}}, "relations": [{"id": "R23", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Pedro Van Dunen", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "pedro van dunen", "id_tokens": [38, 39, 40]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "salientaria", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "angolane", "id_tokens": [228]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e3o desempenhar", "id_tokens": [14, 15]}, "it": {"text": "potrebbero svolgere", "id_tokens": [180, 181]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "as empresas portuguesas", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "le aziende portoghesi", "id_tokens": [158, 159, 160]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e3o desempenhar", "id_tokens": [14, 15]}, "it": {"text": "potrebbero svolgere", "id_tokens": [180, 181]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL in seguito alla visita alla societ\u00e0 efacec , il funzionario del governo angolano ha messo in risalto \u00ab la rilevanza delle attrezzature portoghesi \u00bb , dopo aver analizzato una serie di \u00ab documenti \u00bb presentati dall \u2019 unit\u00e0 industriale stessa relativamente all \u2019 installazione della suddetta officina di riparazione e alla creazione di un consorzio di aziende portoghesi ( somague , efacec , sorefame e mague ) che avranno l \u2019 autorizzazione ad intervenire nei lavori della centrale di cambambe .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "seguito", "lemma": "seguito", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "societ\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "societ\u00e0", "lemma": "societ\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "7": {"string": "efacec", "lemma": "efacec", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "societ\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "9": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funzionario", "dep_label": "nsubj", "offset": 50}, "10": {"string": "funzionario", "lemma": "funzionario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "12": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funzionario", "dep_label": "nsubj", "offset": 69}, "13": {"string": "angolano", "lemma": "angolano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzionario", "dep_label": "nsubj", "offset": 77}, "14": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "15": {"string": "messo", "lemma": "mettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "16": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risalto", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "17": {"string": "risalto", "lemma": "risalto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "18": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rilevanza", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "19": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rilevanza", "dep_label": "obj", "offset": 108}, "20": {"string": "rilevanza", "lemma": "rilevanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "21": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attrezzature", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "22": {"string": "attrezzature", "lemma": "attrezzatura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rilevanza", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "23": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attrezzature", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rilevanza", "dep_label": "obj", "offset": 151}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "26": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "advcl", "offset": 155}, "27": {"string": "aver", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "advcl", "offset": 160}, "28": {"string": "analizzato", "lemma": "analizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 165}, "29": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 176}, "30": {"string": "serie", "lemma": "serie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "advcl", "offset": 180}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documenti", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "32": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "documenti", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "33": {"string": "documenti", "lemma": "documento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 191}, "34": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "documenti", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "35": {"string": "presentati", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "documenti", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "36": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "acl", "offset": 214}, "37": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 219}, "38": {"string": "unit\u00e0", "lemma": "unit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "acl", "offset": 221}, "39": {"string": "industriale", "lemma": "industriale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 227}, "40": {"string": "stessa", "lemma": "stesso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 239}, "41": {"string": "relativamente", "lemma": "relativamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "acl", "offset": 246}, "42": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "acl", "offset": 260}, "43": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "RI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "installazione", "dep_label": "xcomp", "offset": 264}, "44": {"string": "installazione", "lemma": "installazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentati", "dep_label": "acl", "offset": 266}, "45": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "officina", "dep_label": "nmod", "offset": 280}, "46": {"string": "suddetta", "lemma": "suddetto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "officina", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "47": {"string": "officina", "lemma": "officina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "installazione", "dep_label": "xcomp", "offset": 295}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riparazione", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "49": {"string": "riparazione", "lemma": "riparazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "officina", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "50": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "conj", "offset": 319}, "51": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "conj", "offset": 321}, "52": {"string": "creazione", "lemma": "creazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "officina", "dep_label": "nmod", "offset": 326}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consorzio", "dep_label": "nmod", "offset": 336}, "54": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consorzio", "dep_label": "nmod", "offset": 339}, "55": {"string": "consorzio", "lemma": "consorzio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "conj", "offset": 342}, "56": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aziende", "dep_label": "nmod", "offset": 352}, "57": {"string": "aziende", "lemma": "azienda", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consorzio", "dep_label": "nmod", "offset": 355}, "58": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aziende", "dep_label": "nmod", "offset": 363}, "59": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "somague", "dep_label": "appos", "offset": 374}, "60": {"string": "somague", "lemma": "somague", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consorzio", "dep_label": "nmod", "offset": 376}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "somague", "dep_label": "appos", "offset": 384}, "62": {"string": "efacec", "lemma": "efacec", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consorzio", "dep_label": "nmod", "offset": 386}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consorzio", "dep_label": "nmod", "offset": 393}, "64": {"string": "sorefame", "lemma": "sorefame", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consorzio", "dep_label": "nmod", "offset": 395}, "65": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mague", "dep_label": "conj", "offset": 404}, "66": {"string": "mague", "lemma": "mague", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorefame", "dep_label": "appos", "offset": 406}, "67": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "documenti", "dep_label": "nmod", "offset": 412}, "68": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avranno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 414}, "69": {"string": "avranno", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 418}, "70": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorizzazione", "dep_label": "obj", "offset": 426}, "71": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorizzazione", "dep_label": "obj", "offset": 428}, "72": {"string": "autorizzazione", "lemma": "autorizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avranno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 430}, "73": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intervenire", "dep_label": "acl", "offset": 445}, "74": {"string": "intervenire", "lemma": "intervenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorizzazione", "dep_label": "obj", "offset": 448}, "75": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "obl", "offset": 460}, "76": {"string": "lavori", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervenire", "dep_label": "acl", "offset": 464}, "77": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 471}, "78": {"string": "centrale", "lemma": "centrale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "obl", "offset": 477}, "79": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambambe", "dep_label": "nmod", "offset": 486}, "80": {"string": "cambambe", "lemma": "cambambe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 489}, "81": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messo", "dep_label": "ROOT", "offset": 498}}, "pt-text": "ap\u00f3s uma visita que efectuou \u00e0 empresa efacec , o governante angolano salientou a \u00ab import\u00e2ncia dos equipamentos portugueses \u00bb , tendo analisado um conjunto de \u00ab dossiers \u00bb apresentados por aquela unidade industrial com vista \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da referida oficina de repara\u00e7\u00f5es e ainda \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um cons\u00f3rcio de empresas portuguesas ( somague , efacec , sorefame e mague ) que poder\u00e3o intervir nos trabalhos da central de cambambe . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ap\u00f3s", "lemma": "ap\u00f3s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efectuou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 16}, "4": {"string": "efectuou", "lemma": "efectuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "5": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empresa", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "6": {"string": "empresa", "lemma": "empresar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectuou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 31}, "7": {"string": "efacec", "lemma": "efacec", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empresa", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectuou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 46}, "9": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governante", "dep_label": "nsubj", "offset": 48}, "10": {"string": "governante", "lemma": "governante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "11": {"string": "angolano", "lemma": "angolano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governante", "dep_label": "nsubj", "offset": 61}, "12": {"string": "salientou", "lemma": "salientar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "import\u00e2ncia", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "14": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "import\u00e2ncia", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "15": {"string": "import\u00e2ncia", "lemma": "import\u00e2ncia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "16": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "equipamentos", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "17": {"string": "equipamentos", "lemma": "equipamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "import\u00e2ncia", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "18": {"string": "portugueses", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "equipamentos", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "19": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "import\u00e2ncia", "dep_label": "obj", "offset": 125}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "advcl", "offset": 127}, "21": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "advcl", "offset": 129}, "22": {"string": "analisado", "lemma": "analisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 135}, "23": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conjunto", "dep_label": "obj", "offset": 145}, "24": {"string": "conjunto", "lemma": "conjuntar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "advcl", "offset": 148}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dossiers", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "26": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dossiers", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "27": {"string": "dossiers", "lemma": "dossier", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conjunto", "dep_label": "obj", "offset": 162}, "28": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dossiers", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "29": {"string": "apresentados", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dossiers", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "30": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 186}, "31": {"string": "aquela", "lemma": "aquele", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 190}, "32": {"string": "unidade", "lemma": "unidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentados", "dep_label": "acl", "offset": 197}, "33": {"string": "industrial", "lemma": "industrial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 205}, "34": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vista", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "35": {"string": "vista", "lemma": "visto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 220}, "36": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "37": {"string": "instala\u00e7\u00e3o", "lemma": "instala\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 228}, "38": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oficina", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "39": {"string": "referida", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oficina", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "40": {"string": "oficina", "lemma": "oficina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repara\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "42": {"string": "repara\u00e7\u00f5es", "lemma": "repara\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oficina", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 273}, "44": {"string": "ainda", "lemma": "ainda", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 275}, "45": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 281}, "46": {"string": "cria\u00e7\u00e3o", "lemma": "cria\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oficina", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "47": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cons\u00f3rcio", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "48": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cons\u00f3rcio", "dep_label": "nmod", "offset": 294}, "49": {"string": "cons\u00f3rcio", "lemma": "cons\u00f3rcio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 297}, "50": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "51": {"string": "empresas", "lemma": "empresar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cons\u00f3rcio", "dep_label": "nmod", "offset": 310}, "52": {"string": "portuguesas", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empresas", "dep_label": "nmod", "offset": 319}, "53": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "somague", "dep_label": "parataxis", "offset": 331}, "54": {"string": "somague", "lemma": "somague", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dossiers", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efacec", "dep_label": "conj", "offset": 341}, "56": {"string": "efacec", "lemma": "efacec", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "somague", "dep_label": "parataxis", "offset": 343}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorefame", "dep_label": "conj", "offset": 350}, "58": {"string": "sorefame", "lemma": "sorefame", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "somague", "dep_label": "parataxis", "offset": 352}, "59": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mague", "dep_label": "conj", "offset": 361}, "60": {"string": "mague", "lemma": "mague", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sorefame", "dep_label": "conj", "offset": 363}, "61": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "somague", "dep_label": "parataxis", "offset": 369}, "62": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 371}, "63": {"string": "poder\u00e3o", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dossiers", "dep_label": "nmod", "offset": 375}, "64": {"string": "intervir", "lemma": "intervir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 383}, "65": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhos", "dep_label": "obl", "offset": 392}, "66": {"string": "trabalhos", "lemma": "trabalho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervir", "dep_label": "xcomp", "offset": 396}, "67": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nmod", "offset": 406}, "68": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhos", "dep_label": "obl", "offset": 409}, "69": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambambe", "dep_label": "nmod", "offset": 417}, "70": {"string": "cambambe", "lemma": "cambambe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nmod", "offset": 420}, "71": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 429}, "72": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 431}}, "relations": [{"id": "R28", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o governante angolano", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "il funzionario del governo angolano", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "salientou", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "risalto", "id_tokens": [98]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "aquela unidade industrial", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "dall \u2019 unit\u00e0 industriale", "id_tokens": [214, 215, 216, 217]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentados", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "presentati", "id_tokens": [203]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "oficina de repara\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "officina di riparazione", "id_tokens": [295, 296, 297]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "referida", "id_tokens": [39]}, "it": {"text": "suddetta", "id_tokens": [286]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nos trabalhos da central de Cambambe", "id_tokens": [65, 66, 67, 68, 69, 70]}, "it": {"text": "nei lavori della centrale di cambambe", "id_tokens": [460, 461, 462, 463, 464, 465]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e3o intervir", "id_tokens": [63, 64]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [62]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e3o intervir", "id_tokens": [63, 64]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Ap\u00f3s uma visita que efectuou \u00e0 empresa Efacec", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "seguito alla visita alla societ\u00e0 efacec", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "salientou", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "risalto", "id_tokens": [98]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL pedro van dunen si \u00e8 poi recato alla sepsa , dove ha avuto il piacere di assistere ad alcune delle fasi del lavoro e di visitare , accompagnato dai tecnici del settore energetico della sua comitiva , i lavori per la diga del pocinho .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "pedro", "lemma": "pedro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "3": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "4": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "5": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "7": {"string": "recato", "lemma": "recare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "8": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sepsa", "dep_label": "obl", "offset": 37}, "9": {"string": "sepsa", "lemma": "sepsa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sepsa", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "11": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 50}, "12": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 55}, "13": {"string": "avuto", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sepsa", "dep_label": "obl", "offset": 58}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piacere", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "15": {"string": "piacere", "lemma": "piacere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avuto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 67}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assistere", "dep_label": "acl", "offset": 75}, "17": {"string": "assistere", "lemma": "assistere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piacere", "dep_label": "obj", "offset": 78}, "18": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "obl", "offset": 88}, "19": {"string": "alcune", "lemma": "alcune", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistere", "dep_label": "acl", "offset": 91}, "20": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fasi", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "21": {"string": "fasi", "lemma": "fase", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "22": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavoro", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "23": {"string": "lavoro", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fasi", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "24": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitare", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "25": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visitare", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "26": {"string": "visitare", "lemma": "visitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavoro", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistere", "dep_label": "acl", "offset": 134}, "28": {"string": "accompagnato", "lemma": "accompagnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piacere", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "29": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl:agent", "offset": 149}, "30": {"string": "tecnici", "lemma": "tecnico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accompagnato", "dep_label": "acl", "offset": 153}, "31": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "32": {"string": "settore", "lemma": "settore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl:agent", "offset": 165}, "33": {"string": "energetico", "lemma": "energetico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "34": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitiva", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "35": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitiva", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "36": {"string": "comitiva", "lemma": "comitiva", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settore", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "38": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "obj", "offset": 205}, "39": {"string": "lavori", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 207}, "40": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diga", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "41": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diga", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "42": {"string": "diga", "lemma": "diga", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "obj", "offset": 221}, "43": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pocinho", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "44": {"string": "pocinho", "lemma": "pocinho", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diga", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recato", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}}, "pt-text": "pedro van dunen deslocou -se \u00e0 sepsa , onde apreciou diversas fases de labora\u00e7\u00e3o tendo igualmente visitado , juntamente com t\u00e9cnicos ligados ao sector energ\u00e9tico que integram a sua comitiva , os trabalhos da barragem do pocinho . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "pedro", "lemma": "pedrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "van", "lemma": "van", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "nsubj", "offset": 6}, "2": {"string": "dunen", "lemma": "dunen", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dunen", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "deslocou", "lemma": "deslocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "5": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sepsa", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "6": {"string": "sepsa", "lemma": "sepsa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apreciou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 37}, "8": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apreciou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 39}, "9": {"string": "apreciou", "lemma": "apreciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sepsa", "dep_label": "obl", "offset": 44}, "10": {"string": "diversas", "lemma": "diverso", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fases", "dep_label": "obj", "offset": 53}, "11": {"string": "fases", "lemma": "fase", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apreciou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 62}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "labora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": "labora\u00e7\u00e3o", "lemma": "labora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fases", "dep_label": "obj", "offset": 71}, "14": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitado", "dep_label": "advcl", "offset": 81}, "15": {"string": "igualmente", "lemma": "igualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitado", "dep_label": "advcl", "offset": 87}, "16": {"string": "visitado", "lemma": "visitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apreciou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 98}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitado", "dep_label": "advcl", "offset": 107}, "18": {"string": "juntamente", "lemma": "juntamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00e9cnicos", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "19": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00e9cnicos", "dep_label": "obl", "offset": 120}, "20": {"string": "t\u00e9cnicos", "lemma": "t\u00e9cnico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitado", "dep_label": "advcl", "offset": 124}, "21": {"string": "ligados", "lemma": "ligar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00e9cnicos", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "22": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sector", "dep_label": "obj", "offset": 141}, "23": {"string": "sector", "lemma": "sector", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ligados", "dep_label": "acl", "offset": 144}, "24": {"string": "energ\u00e9tico", "lemma": "energ\u00e9tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sector", "dep_label": "obj", "offset": 151}, "25": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "integram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "26": {"string": "integram", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sector", "dep_label": "obj", "offset": 166}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitiva", "dep_label": "obj", "offset": 175}, "28": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitiva", "dep_label": "obj", "offset": 177}, "29": {"string": "comitiva", "lemma": "comitiva", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 181}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 190}, "31": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhos", "dep_label": "nsubj", "offset": 192}, "32": {"string": "trabalhos", "lemma": "trabalho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "33": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "barragem", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "34": {"string": "barragem", "lemma": "barragem", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhos", "dep_label": "nsubj", "offset": 208}, "35": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pocinho", "dep_label": "nmod", "offset": 217}, "36": {"string": "pocinho", "lemma": "pocinho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "barragem", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deslocou", "dep_label": "ROOT", "offset": 228}, "38": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 230}}, "relations": [{"id": "R42", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "dove", "id_tokens": [50]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apreciou", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "piacere", "id_tokens": [67]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "diversas fases de labora\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apreciou", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "piacere", "id_tokens": [67]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "juntamente com t\u00e9cnicos ligados ao sector energ\u00e9tico que integram a sua comitiva", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "del settore energetico della sua comitiva , i lavori", "id_tokens": [161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tendo igualmente visitado", "id_tokens": [14, 15, 16]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os trabalhos da barragem do Pocinho", "id_tokens": [31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "della sua comitiva , i lavori per la diga del pocinho", "id_tokens": [184, 185, 186, 187, 188, 189, 190, 191, 192, 193, 194]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tendo igualmente visitado", "id_tokens": [14, 15, 16]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}}