{"sentences_0": {"it-text": "NULL il parlamento ha approvato ieri , a maggioranza , una proposta di governo che apre le attivit\u00e0 bancarie ed assicurative a soggetti privati .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": "approvato", "lemma": "approvare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "5": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "7": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "8": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "10": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 55}, "11": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 71}, "14": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apre", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 79}, "15": {"string": "apre", "lemma": "aprire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "16": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 88}, "17": {"string": "attivit\u00e0", "lemma": "attivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apre", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 91}, "18": {"string": "bancarie", "lemma": "bancario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "19": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assicurative", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "20": {"string": "assicurative", "lemma": "assicurativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bancarie", "dep_label": "amod", "offset": 112}, "21": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soggetti", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "22": {"string": "soggetti", "lemma": "soggetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "23": {"string": "privati", "lemma": "privato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soggetti", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}}, "pt-text": "o parlamento aprovou ontem , por maioria , na generalidade , uma proposta do governo que abre a banca e os seguros \u00e0 actividade privada . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "aprovou", "lemma": "aprovar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "5": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "6": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "8": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generalidade", "dep_label": "obl", "offset": 43}, "9": {"string": "generalidade", "lemma": "generalidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 59}, "11": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 61}, "12": {"string": "proposta", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "13": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "14": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 77}, "15": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 85}, "16": {"string": "abre", "lemma": "abrir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "18": {"string": "banca", "lemma": "banca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 96}, "19": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguros", "dep_label": "conj", "offset": 102}, "20": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguros", "dep_label": "conj", "offset": 104}, "21": {"string": "seguros", "lemma": "seguro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "obj", "offset": 107}, "22": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actividade", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "23": {"string": "actividade", "lemma": "actividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguros", "dep_label": "conj", "offset": 117}, "24": {"string": "privada", "lemma": "privar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "actividade", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "26": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 138}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma proposta do Governo que abre a banca e os seguros \u00e0 actividade privada", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "una proposta di governo che apre le attivit\u00e0 bancarie ed assicurative a soggetti privati", "id_tokens": [55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "approvato", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Parlamento", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "il parlamento", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "approvato", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [32]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "approvato", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "\u00e0 actividade privada", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "a soggetti privati", "id_tokens": [125, 126, 127]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "abre", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "apre", "id_tokens": [83]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [157]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "abre", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "77", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a banca e os seguros", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "bancarie ed assicurative", "id_tokens": [100, 101, 102]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "abre", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "apre", "id_tokens": [83]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL con la proposta di emendamento della legge 46 / 77 - legge sulla limitazione dei settori economici - si prevede l \u2019 apertura all \u2019 iniziativa privata anche ai settori del cemento e dei fertilizzanti , oltre che alle attivit\u00e0 bancarie e assicurative , come approfondito a pagina 3 .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 9}, "3": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emendamento", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "5": {"string": "emendamento", "lemma": "emendamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "6": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "7": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emendamento", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "8": {"string": "46", "lemma": "46", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "9": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "46", "dep_label": "nummod", "offset": 51}, "10": {"string": "77", "lemma": "77", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "46", "dep_label": "nummod", "offset": 53}, "11": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "12": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 58}, "13": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitazione", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "14": {"string": "limitazione", "lemma": "limitazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "appos", "offset": 70}, "15": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settori", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "16": {"string": "settori", "lemma": "settore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitazione", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "17": {"string": "economici", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settori", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "18": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 106}, "20": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "21": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apertura", "dep_label": "obl", "offset": 117}, "22": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apertura", "dep_label": "obl", "offset": 119}, "23": {"string": "apertura", "lemma": "apertura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "24": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apertura", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "25": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "appos", "offset": 134}, "26": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apertura", "dep_label": "obl", "offset": 136}, "27": {"string": "privata", "lemma": "privato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "appos", "offset": 147}, "28": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settori", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "29": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settori", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "30": {"string": "settori", "lemma": "settore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "appos", "offset": 164}, "31": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cemento", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "32": {"string": "cemento", "lemma": "cemento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settori", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fertilizzanti", "dep_label": "conj", "offset": 184}, "34": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fertilizzanti", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "35": {"string": "fertilizzanti", "lemma": "fertilizzante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemento", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "appos", "offset": 204}, "37": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 206}, "38": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oltre", "dep_label": "case", "offset": 212}, "39": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 216}, "40": {"string": "attivit\u00e0", "lemma": "attivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apertura", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "41": {"string": "bancarie", "lemma": "bancario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 230}, "42": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assicurative", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "43": {"string": "assicurative", "lemma": "assicurativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 241}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 254}, "45": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "advcl", "offset": 256}, "46": {"string": "approfondito", "lemma": "approfondire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "dep", "offset": 261}, "47": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 274}, "48": {"string": "pagina", "lemma": "pagina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "advcl", "offset": 276}, "49": {"string": "3", "lemma": "3", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 283}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}}, "pt-text": "trata -se da proposta de altera\u00e7\u00e3o da lei 46 / 77 - lei de delimita\u00e7\u00e3o dos sectores econ\u00f3micos - , que , para al\u00e9m da banca e dos seguros , abre \u00e0 iniciativa privada tamb\u00e9m os sectores dos cimentos e dos adubos , como referimos em pormenor na p\u00e1gina 3 . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "trata", "lemma": "tratar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "3": {"string": "proposta", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "-se", "dep_label": "obj", "offset": 13}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "5": {"string": "altera\u00e7\u00e3o", "lemma": "altera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "6": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "7": {"string": "lei", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "46", "lemma": "46", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "77", "dep_label": "conj", "offset": 45}, "10": {"string": "77", "lemma": "77", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "11": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "conj", "offset": 50}, "12": {"string": "lei", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delimita\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "14": {"string": "delimita\u00e7\u00e3o", "lemma": "delimita\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "conj", "offset": 59}, "15": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sectores", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "16": {"string": "sectores", "lemma": "sector", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delimita\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "17": {"string": "econ\u00f3micos", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sectores", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "18": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "ROOT", "offset": 95}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "20": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "dep", "offset": 99}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 103}, "22": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 105}, "23": {"string": "al\u00e9m", "lemma": "al\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "dep", "offset": 110}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "25": {"string": "banca", "lemma": "banca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 118}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguros", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "27": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguros", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "28": {"string": "seguros", "lemma": "seguro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 138}, "30": {"string": "abre", "lemma": "abrir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "31": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "iobj", "offset": 145}, "32": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "dep", "offset": 147}, "33": {"string": "privada", "lemma": "privar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "iobj", "offset": 158}, "34": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "dep", "offset": 166}, "35": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sectores", "dep_label": "obj", "offset": 173}, "36": {"string": "sectores", "lemma": "sector", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "dep", "offset": 176}, "37": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "38": {"string": "cimentos", "lemma": "cimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sectores", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "39": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adubos", "dep_label": "conj", "offset": 198}, "40": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adubos", "dep_label": "conj", "offset": 200}, "41": {"string": "adubos", "lemma": "adubo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 204}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referimos", "dep_label": "conj", "offset": 211}, "43": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "referimos", "dep_label": "conj", "offset": 213}, "44": {"string": "referimos", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abre", "dep_label": "dep", "offset": 218}, "45": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pormenor", "dep_label": "xcomp", "offset": 228}, "46": {"string": "pormenor", "lemma": "pormenor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referimos", "dep_label": "conj", "offset": 231}, "47": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "obl", "offset": 240}, "48": {"string": "p\u00e1gina", "lemma": "p\u00e1gina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referimos", "dep_label": "conj", "offset": 243}, "49": {"string": "3", "lemma": "3", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "obl", "offset": 250}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trata", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "51": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 254}}, "relations": [{"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [157]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "abre", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "77", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "\u00e0 iniciativa privada", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "all \u2019 iniziativa privata", "id_tokens": [130, 131, 132, 133]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "abre", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "77", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os sectores dos cimentos e dos adubos", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "ai settori del cemento e dei fertilizzanti", "id_tokens": [161, 162, 163, 164, 165, 166, 167]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "abre", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "77", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "em pormenor", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "3", "id_tokens": [283]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "referimos", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "3", "id_tokens": [283]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na p\u00e1gina 3", "id_tokens": [47, 48, 49]}, "it": {"text": "pagina 3", "id_tokens": [276, 277]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "referimos", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "3", "id_tokens": [283]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL la seduta di ieri si \u00e8 prolungata oltre l \u2019 orario canonico , per concludere il dibattito sulla proposta . la legge , approvata in via generale , passer\u00e0 ora alla commissione competente per la successiva fase di discussione . si tratta di una decisione approvata in seduta plenaria , su richiesta del deputato centrista oliveira dias .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "seduta", "lemma": "seduta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "5": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "6": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "7": {"string": "prolungata", "lemma": "prolungare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "8": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "orario", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "9": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oltre", "dep_label": "case", "offset": 45}, "10": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orario", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "11": {"string": "orario", "lemma": "orario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "12": {"string": "canonico", "lemma": "canonico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "orario", "dep_label": "obl", "offset": 56}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "14": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concludere", "dep_label": "advcl", "offset": 67}, "15": {"string": "concludere", "lemma": "concludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "16": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dibattito", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "17": {"string": "dibattito", "lemma": "dibattito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concludere", "dep_label": "advcl", "offset": 85}, "18": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "19": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concludere", "dep_label": "advcl", "offset": 101}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungata", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "21": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nsubj", "offset": 112}, "22": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nsubj", "offset": 121}, "24": {"string": "approvata", "lemma": "approvare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nsubj", "offset": 123}, "25": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "26": {"string": "via", "lemma": "via", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approvata", "dep_label": "acl", "offset": 136}, "27": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nsubj", "offset": 149}, "29": {"string": "passer\u00e0", "lemma": "passare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "30": {"string": "ora", "lemma": "ora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 159}, "31": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "32": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 168}, "33": {"string": "competente", "lemma": "competente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "34": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "obl", "offset": 191}, "35": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "obl", "offset": 195}, "36": {"string": "successiva", "lemma": "successivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "37": {"string": "fase", "lemma": "fase", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discussione", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "39": {"string": "discussione", "lemma": "discussione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fase", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "41": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "ROOT", "offset": 231}, "42": {"string": "tratta", "lemma": "trattare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "43": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decisione", "dep_label": "obl", "offset": 241}, "44": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decisione", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "45": {"string": "decisione", "lemma": "decisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "ROOT", "offset": 248}, "46": {"string": "approvata", "lemma": "approvare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decisione", "dep_label": "obl", "offset": 258}, "47": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 268}, "48": {"string": "seduta", "lemma": "seduta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvata", "dep_label": "acl", "offset": 271}, "49": {"string": "plenaria", "lemma": "plenario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 278}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvata", "dep_label": "acl", "offset": 287}, "51": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "richiesta", "dep_label": "obl", "offset": 289}, "52": {"string": "richiesta", "lemma": "richiesta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvata", "dep_label": "acl", "offset": 292}, "53": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputato", "dep_label": "nmod", "offset": 302}, "54": {"string": "deputato", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiesta", "dep_label": "obl", "offset": 306}, "55": {"string": "centrista", "lemma": "centrista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputato", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "56": {"string": "oliveira", "lemma": "oliveira", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrista", "dep_label": "amod", "offset": 325}, "57": {"string": "dias", "lemma": "dias", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputato", "dep_label": "nmod", "offset": 334}, "58": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratta", "dep_label": "ROOT", "offset": 339}}, "pt-text": "a sess\u00e3o de ontem prolongou -se para al\u00e9m da hora regimental , para se terminar o debate da proposta . aprovada na generalidade , a lei seguir\u00e1 agora para a respectiva comiss\u00e3o , para discuss\u00e3o na especialidade . esta foi uma decis\u00e3o aprovada pelo plen\u00e1rio , a requerimento do deputado centrista oliveira dias . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "sess\u00e3o", "lemma": "sess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 9}, "3": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 12}, "4": {"string": "prolongou", "lemma": "prolongar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongou", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongou", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 32}, "7": {"string": "al\u00e9m", "lemma": "al\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prolongou", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "obl", "offset": 42}, "9": {"string": "hora", "lemma": "horar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 45}, "10": {"string": "regimental", "lemma": "regimental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hora", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terminar", "dep_label": "advcl", "offset": 61}, "12": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terminar", "dep_label": "advcl", "offset": 63}, "13": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terminar", "dep_label": "advcl", "offset": 68}, "14": {"string": "terminar", "lemma": "terminar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongou", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "15": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "16": {"string": "debate", "lemma": "debater", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terminar", "dep_label": "advcl", "offset": 82}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "18": {"string": "proposta", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obj", "offset": 92}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongou", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "20": {"string": "aprovada", "lemma": "aprovar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "21": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generalidade", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "22": {"string": "generalidade", "lemma": "generalidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "advcl", "offset": 115}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "24": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "nsubj", "offset": 130}, "25": {"string": "lei", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 132}, "26": {"string": "seguir\u00e1", "lemma": "seguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "27": {"string": "agora", "lemma": "agora", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "28": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "29": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "30": {"string": "respectiva", "lemma": "respectivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 157}, "31": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 168}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discuss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "33": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discuss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "34": {"string": "discuss\u00e3o", "lemma": "discuss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 184}, "35": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "especialidade", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "36": {"string": "especialidade", "lemma": "especialidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discuss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "38": {"string": "esta", "lemma": "este", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "39": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 218}, "40": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 222}, "41": {"string": "decis\u00e3o", "lemma": "decis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "42": {"string": "aprovada", "lemma": "aprovar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "43": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plen\u00e1rio", "dep_label": "obl:agent", "offset": 243}, "44": {"string": "plen\u00e1rio", "lemma": "plen\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "acl", "offset": 248}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "acl", "offset": 257}, "46": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "requerimento", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "47": {"string": "requerimento", "lemma": "requerimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "48": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "nmod", "offset": 274}, "49": {"string": "deputado", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "requerimento", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "50": {"string": "centrista", "lemma": "centrista", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "51": {"string": "oliveira", "lemma": "oliveira", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "requerimento", "dep_label": "nmod", "offset": 296}, "52": {"string": "dias", "lemma": "dia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "requerimento", "dep_label": "nmod", "offset": 305}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 310}, "54": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 312}}, "relations": [{"id": "R15", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [18]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sess\u00e3o", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "seduta", "id_tokens": [8]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o debate da proposta", "id_tokens": [15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "il dibattito sulla proposta", "id_tokens": [82, 83, 84, 85]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se terminar", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "concludere", "id_tokens": [71]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "BCs", "pt": {"text": "na generalidade", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Aprovada", "id_tokens": [42]}, "it": {"text": "approvata", "id_tokens": [123]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "para a respectiva Comiss\u00e3o", "id_tokens": [28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "commissione competente per la successiva", "id_tokens": [168, 169, 170, 171, 172]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "seguir\u00e1 agora", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "passer\u00e0 ora", "id_tokens": [151, 152]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "a Lei", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "legge", "id_tokens": [115]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "seguir\u00e1 agora", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "passer\u00e0 ora", "id_tokens": [151, 152]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para discuss\u00e3o na especialidade", "id_tokens": [33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "seguir\u00e1 agora", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "passer\u00e0 ora", "id_tokens": [151, 152]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na especialidade", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "competente", "id_tokens": [180]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "discuss\u00e3o", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "discussione", "id_tokens": [217]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pelo plen\u00e1rio", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "seduta plenaria", "id_tokens": [271, 272]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma decis\u00e3o aprovada", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "una decisione approvata", "id_tokens": [244, 245, 246]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "a requerimento do deputado centrista Oliveira Dias", "id_tokens": [46, 47, 48, 49, 50, 51, 52]}, "it": {"text": "richiesta del deputato centrista oliveira dias", "id_tokens": [292, 293, 294, 295, 296, 297]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma decis\u00e3o aprovada", "id_tokens": [40, 41, 42]}, "it": {"text": "una decisione approvata", "id_tokens": [244, 245, 246]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL nel corso del dibattito , l&apos; opposizione si \u00e8 dimostrata , in linea generale , contraria alla proposta di emendamento legislativo , mentre i deputati di maggioranza l&apos; hanno difeso con argomentazioni principalmente di ordine economico .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "corso", "lemma": "corso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dibattito", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "dibattito", "lemma": "dibattito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "obl", "offset": 29}, "6": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "7": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": "opposizione", "lemma": "opposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "9": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "dimostrata", "lemma": "dimostrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "13": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "14": {"string": "linea", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "15": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "17": {"string": "contraria", "lemma": "contrario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "18": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "19": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emendamento", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "21": {"string": "emendamento", "lemma": "emendamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 116}, "22": {"string": "legislativo", "lemma": "legislativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emendamento", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "24": {"string": "mentre", "lemma": "mentre", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difeso", "dep_label": "advcl", "offset": 142}, "25": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "dep", "offset": 149}, "26": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mentre", "dep_label": "mark", "offset": 151}, "27": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "28": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "dep", "offset": 163}, "29": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "30": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "dep", "offset": 181}, "31": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difeso", "dep_label": "advcl", "offset": 183}, "32": {"string": "difeso", "lemma": "difendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 189}, "33": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "argomentazioni", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "34": {"string": "argomentazioni", "lemma": "argomentazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difeso", "dep_label": "advcl", "offset": 200}, "35": {"string": "principalmente", "lemma": "principalmente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ordine", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "36": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ordine", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "37": {"string": "ordine", "lemma": "ordine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "argomentazioni", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "38": {"string": "economico", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ordine", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimostrata", "dep_label": "ROOT", "offset": 250}}, "pt-text": "a oposi\u00e7\u00e3o , durante o debate , manifestou -se , de uma forma geral , contra a altera\u00e7\u00e3o da lei , enquanto os deputados da maioria a defenderam , com justifica\u00e7\u00f5es que assentaram , nomeadamente , em raz\u00f5es de ordem econ\u00f3mica . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "oposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "oposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "4": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "debate", "lemma": "debater", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 30}, "7": {"string": "manifestou", "lemma": "manifestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "8": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 49}, "11": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 52}, "12": {"string": "forma", "lemma": "formar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manifestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "13": {"string": "geral", "lemma": "geral", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 68}, "15": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "16": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "17": {"string": "altera\u00e7\u00e3o", "lemma": "altera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "19": {"string": "lei", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 96}, "21": {"string": "enquanto", "lemma": "enquanto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defenderam", "dep_label": "advcl", "offset": 98}, "22": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nsubj", "offset": 107}, "23": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defenderam", "dep_label": "advcl", "offset": 110}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "25": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nsubj", "offset": 123}, "26": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defenderam", "dep_label": "advcl", "offset": 131}, "27": {"string": "defenderam", "lemma": "defender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defenderam", "dep_label": "advcl", "offset": 144}, "29": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "justifica\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "30": {"string": "justifica\u00e7\u00f5es", "lemma": "justifica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defenderam", "dep_label": "advcl", "offset": 150}, "31": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assentaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 164}, "32": {"string": "assentaram", "lemma": "assentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justifica\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assentaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 179}, "34": {"string": "nomeadamente", "lemma": "nomeadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assentaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 181}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assentaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 194}, "36": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raz\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "37": {"string": "raz\u00f5es", "lemma": "raz\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assentaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 199}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ordem", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "39": {"string": "ordem", "lemma": "ordem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raz\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 209}, "40": {"string": "econ\u00f3mica", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ordem", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestou", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "42": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 227}}, "relations": [{"id": "R31", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os deputados da maioria", "id_tokens": [22, 23, 24, 25]}, "it": {"text": "i deputati di maggioranza", "id_tokens": [149, 150, 151, 152]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defenderam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "difeso", "id_tokens": [189]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "l&apos;", "id_tokens": [31]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defenderam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "difeso", "id_tokens": [189]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "com justifica\u00e7\u00f5es que assentaram , nomeadamente , em raz\u00f5es de ordem econ\u00f3mica", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defenderam", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "difeso", "id_tokens": [189]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "em raz\u00f5es de ordem econ\u00f3mica", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assentaram", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "l&apos;", "id_tokens": [31]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [31]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assentaram", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "l&apos;", "id_tokens": [31]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL nel frattempo , \u00e8 stata rinviata la discussione dei progetti di legge previsti per ieri sulla tutela dei consumatori .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "rinviata", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "frattempo", "lemma": "frattempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rinviata", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "4": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinviata", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "5": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rinviata", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "6": {"string": "rinviata", "lemma": "rinviare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinviata", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discussione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 38}, "8": {"string": "discussione", "lemma": "discussione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinviata", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "9": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetti", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "10": {"string": "progetti", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discussione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 57}, "11": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "12": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetti", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "13": {"string": "previsti", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetti", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "14": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "advmod", "offset": 84}, "15": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "previsti", "dep_label": "acl", "offset": 88}, "16": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tutela", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "17": {"string": "tutela", "lemma": "tutela", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsti", "dep_label": "acl", "offset": 99}, "18": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consumatori", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "19": {"string": "consumatori", "lemma": "consumatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tutela", "dep_label": "obl", "offset": 110}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinviata", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}}, "pt-text": "entretanto , foi adiada a discuss\u00e3o dos projectos de lei , que estavam agendados para ontem , sobre a defesa do consumidor . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adiada", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "cc", "offset": 11}, "2": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adiada", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": "adiada", "lemma": "adiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adiada", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discuss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "discuss\u00e3o", "lemma": "discuss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adiada", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "7": {"string": "projectos", "lemma": "projecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discuss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 40}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "lei", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agendados", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 57}, "11": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agendados", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 59}, "12": {"string": "estavam", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agendados", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 63}, "13": {"string": "agendados", "lemma": "agendar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discuss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 71}, "14": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 81}, "15": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agendados", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 86}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agendados", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 92}, "17": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "19": {"string": "defesa", "lemma": "defeso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agendados", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 102}, "20": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consumidor", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "21": {"string": "consumidor", "lemma": "consumidor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adiada", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "23": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 125}}, "relations": [{"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a discuss\u00e3o dos projectos de lei , que estavam agendados para ontem , sobre a defesa do consumidor", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "la discussione dei progetti di legge previsti per ieri sulla tutela dei consumatori", "id_tokens": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi adiada", "id_tokens": [2, 3]}, "it": {"text": "stata rinviata", "id_tokens": [23, 24]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "estavam agendados", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "previsti", "id_tokens": [75]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "para ontem", "id_tokens": [14, 15]}, "it": {"text": "per ieri", "id_tokens": [84, 85]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "estavam agendados", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "previsti", "id_tokens": [75]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL d \u2019 altro canto , in merito al processo di riforma costituzionale , il fronte repubblicano e socialista ( frs ) , presenter\u00e0 oggi il suo progetto comune . secondo jorge miranda , l \u2019 azione social democratica indipendente ( asdi ) , si prepara a ritirare la proposta che aveva consegnato in precedenza al parlamento .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "altro", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "4": {"string": "canto", "lemma": "canto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "6": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "7": {"string": "merito", "lemma": "merito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "8": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "9": {"string": "processo", "lemma": "processo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "10": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "11": {"string": "riforma", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "12": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "conj", "offset": 73}, "15": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "16": {"string": "repubblicano", "lemma": "repubblicano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "conj", "offset": 83}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "socialista", "dep_label": "conj", "offset": 96}, "18": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblicano", "dep_label": "amod", "offset": 98}, "19": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "20": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "conj", "offset": 111}, "21": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "23": {"string": "presenter\u00e0", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "24": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 130}, "25": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 135}, "26": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 138}, "27": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 142}, "28": {"string": "comune", "lemma": "comune", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 151}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "canto", "dep_label": "ROOT", "offset": 158}, "30": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "31": {"string": "jorge", "lemma": "jorge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "ROOT", "offset": 168}, "32": {"string": "miranda", "lemma": "miranda", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "34": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "36": {"string": "azione", "lemma": "azione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 188}, "37": {"string": "social", "lemma": "social", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "38": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "39": {"string": "indipendente", "lemma": "indipendente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "40": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "asdi", "dep_label": "acl", "offset": 227}, "41": {"string": "asdi", "lemma": "asdi", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azione", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "42": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "asdi", "dep_label": "acl", "offset": 234}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 236}, "44": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "45": {"string": "prepara", "lemma": "preparare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "ROOT", "offset": 241}, "46": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritirare", "dep_label": "xcomp", "offset": 249}, "47": {"string": "ritirare", "lemma": "ritirare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "48": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 260}, "49": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritirare", "dep_label": "xcomp", "offset": 263}, "50": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 272}, "51": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 276}, "52": {"string": "consegnato", "lemma": "consegnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 282}, "53": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "precedenza", "dep_label": "obl", "offset": 293}, "54": {"string": "precedenza", "lemma": "precedenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 296}, "55": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 307}, "56": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 310}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "ROOT", "offset": 321}}, "pt-text": "por outro lado , e quanto ao processo de revis\u00e3o constitucional , a frs apresentar\u00e1 hoje o seu projecto comum . segundo jorge miranda , a asdi vai retirar o texto que entretanto j\u00e1 tinha entregado no parlamento . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "outro", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 4}, "2": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "fixed", "offset": 15}, "4": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "5": {"string": "quanto", "lemma": "quantum", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "6": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "7": {"string": "processo", "lemma": "processar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "9": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "10": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 64}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nsubj", "offset": 66}, "13": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "14": {"string": "apresentar\u00e1", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "15": {"string": "hoje", "lemma": "hoje", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "16": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 89}, "17": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "18": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 95}, "19": {"string": "comum", "lemma": "comum", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 104}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "21": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "22": {"string": "jorge", "lemma": "jorge", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retirar", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "23": {"string": "miranda", "lemma": "miranda", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 126}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "asdi", "dep_label": "nsubj", "offset": 136}, "26": {"string": "asdi", "lemma": "asdi", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retirar", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "27": {"string": "vai", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retirar", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "28": {"string": "retirar", "lemma": "retirar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retirar", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}, "29": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "texto", "dep_label": "obj", "offset": 155}, "30": {"string": "texto", "lemma": "texto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retirar", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "31": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entregado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 163}, "32": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entregado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 167}, "33": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entregado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 178}, "34": {"string": "tinha", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entregado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 181}, "35": {"string": "entregado", "lemma": "entregar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "texto", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "36": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "37": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entregado", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 200}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retirar", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "39": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 213}}, "relations": [{"id": "R42", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a FRS", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "frs", "id_tokens": [111]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar\u00e1", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "presenter\u00e0", "id_tokens": [119]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "hoje", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "oggi", "id_tokens": [130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar\u00e1", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "presenter\u00e0", "id_tokens": [119]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o seu projecto comum", "id_tokens": [16, 17, 18, 19]}, "it": {"text": "il suo progetto comune", "id_tokens": [135, 136, 137, 138]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar\u00e1", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "presenter\u00e0", "id_tokens": [119]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o texto que entretanto j\u00e1 tinha entregado no Parlamento", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vai retirar", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a ASDI", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vai retirar", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [31]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [272]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 tinha entregado", "id_tokens": [33, 34, 35]}, "it": {"text": "aveva consegnato in precedenza", "id_tokens": [276, 277, 278, 279]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "entretanto", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "asdi", "id_tokens": [229]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 tinha entregado", "id_tokens": [33, 34, 35]}, "it": {"text": "aveva consegnato in precedenza", "id_tokens": [276, 277, 278, 279]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no Parlamento", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "parlamento", "id_tokens": [310]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 tinha entregado", "id_tokens": [33, 34, 35]}, "it": {"text": "aveva consegnato in precedenza", "id_tokens": [276, 277, 278, 279]}}}]}, "sentences_7": {"it-text": "NULL la commissione per le riforme costituzionali del frs si \u00e8 riunita ieri per elaborare il testo della riforma . da parte sua , il comitato politico del partito socialista ( ps ) ha esaminato , fino alle prime ore del mattino , il progetto di legge che sar\u00e0 successivamente analizzato dal frs .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforme", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "4": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforme", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "5": {"string": "riforme", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "nsubj", "offset": 27}, "6": {"string": "costituzionali", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforme", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "7": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "8": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforme", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "9": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "10": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "11": {"string": "riunita", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "12": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "13": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elaborare", "dep_label": "advcl", "offset": 76}, "14": {"string": "elaborare", "lemma": "elaborare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "15": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "testo", "dep_label": "obj", "offset": 90}, "16": {"string": "testo", "lemma": "testo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elaborare", "dep_label": "advcl", "offset": 93}, "17": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "18": {"string": "riforma", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "testo", "dep_label": "obj", "offset": 105}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunita", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "20": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "21": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "22": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "24": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 130}, "25": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "26": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 142}, "27": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "28": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 155}, "29": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "30": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "31": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj", "offset": 176}, "32": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "33": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 181}, "34": {"string": "esaminato", "lemma": "esaminare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "36": {"string": "fino", "lemma": "fino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "37": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "38": {"string": "prime", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "39": {"string": "ore", "lemma": "ora", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "40": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mattino", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "41": {"string": "mattino", "lemma": "mattino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "obl", "offset": 220}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 228}, "43": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 230}, "44": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 233}, "45": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "46": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 245}, "47": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 251}, "48": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 255}, "49": {"string": "successivamente", "lemma": "successivamente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 260}, "50": {"string": "analizzato", "lemma": "analizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 276}, "51": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "obl:agent", "offset": 287}, "52": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 291}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esaminato", "dep_label": "ROOT", "offset": 295}}, "pt-text": "a comiss\u00e3o de revis\u00e3o constitucional da frs esteve ontem reunida para ultimar a elabora\u00e7\u00e3o do seu documento . por seu turno , a comiss\u00e3o pol\u00edtica do ps analisou , at\u00e9 \u00e0 madrugada de ontem , o projecto a ser analisado , posteriormente , pela frs . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunida", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "3": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 14}, "4": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "6": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "7": {"string": "esteve", "lemma": "estevar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reunida", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "8": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reunida", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "9": {"string": "reunida", "lemma": "reunir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunida", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "10": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ultimar", "dep_label": "advcl", "offset": 65}, "11": {"string": "ultimar", "lemma": "ultimar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunida", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 78}, "13": {"string": "elabora\u00e7\u00e3o", "lemma": "elabora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultimar", "dep_label": "advcl", "offset": 80}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "15": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "16": {"string": "documento", "lemma": "documentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 98}, "17": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reunida", "dep_label": "ROOT", "offset": 108}, "18": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 110}, "19": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "20": {"string": "turno", "lemma": "turno", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "turno", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 126}, "23": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 128}, "24": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 137}, "25": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ps", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "26": {"string": "ps", "lemma": "ps", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 149}, "27": {"string": "analisou", "lemma": "analisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "29": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madrugada", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "30": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madrugada", "dep_label": "obl", "offset": 167}, "31": {"string": "madrugada", "lemma": "madrugar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "32": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 179}, "33": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "madrugada", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "35": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "36": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "37": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "acl", "offset": 201}, "38": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "acl", "offset": 203}, "39": {"string": "analisado", "lemma": "analisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 207}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posteriormente", "dep_label": "advmod", "offset": 217}, "41": {"string": "posteriormente", "lemma": "posteriormente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "acl", "offset": 219}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "acl", "offset": 234}, "43": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frs", "dep_label": "obl:agent", "offset": 236}, "44": {"string": "frs", "lemma": "frs", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisado", "dep_label": "acl", "offset": 241}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisou", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "46": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 247}}, "relations": [{"id": "R53", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a elabora\u00e7\u00e3o do seu documento", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "elaborare il testo della riforma .", "id_tokens": [80, 81, 82, 83, 84, 85]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ultimar", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R55", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PS", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "comitato politico del partito socialista ( ps", "id_tokens": [133, 134, 135, 136, 137, 138, 139]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "analisou", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "esaminato", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "at\u00e9 \u00e0 madrugada de ontem", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33]}, "it": {"text": "fino alle prime ore del mattino", "id_tokens": [196, 197, 198, 199, 200, 201]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "analisou", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "esaminato", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o projecto a ser analisado , posteriormente , pela FRS", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "il progetto di legge che sar\u00e0 successivamente analizzato dal frs", "id_tokens": [230, 231, 232, 233, 234, 235, 236, 237, 238, 239]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "analisou", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "esaminato", "id_tokens": [184]}}}, {"id": "R58", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o projecto", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "il progetto", "id_tokens": [230, 231]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ser analisado", "id_tokens": [37, 38, 39]}, "it": {"text": "sar\u00e0 successivamente analizzato", "id_tokens": [255, 256, 257]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "posteriormente", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "successivamente", "id_tokens": [260]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ser analisado", "id_tokens": [37, 38, 39]}, "it": {"text": "sar\u00e0 successivamente analizzato", "id_tokens": [255, 256, 257]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pela FRS", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "dal frs", "id_tokens": [287, 288]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ser analisado", "id_tokens": [37, 38, 39]}, "it": {"text": "sar\u00e0 successivamente analizzato", "id_tokens": [255, 256, 257]}}}]}, "sentences_8": {"it-text": "NULL il partito comunista portoghese ( pcp ) , inoltre , ha consegnato ieri la sua proposta di emendamento che , come verr\u00e0 approfondito successivamente sempre a pagina 3 , si prefigge la rettifica dell \u2019 articolo 63 , l \u2019 aggiunta dell \u2019 articolo 4 e la soppressione del 15 dell \u2019 attuale costituzione . il progetto del pcp non prevede la soppressione del consiglio della rivoluzione .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "comunista", "lemma": "comunista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "5": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "6": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 39}, "7": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 45}, "9": {"string": "inoltre", "lemma": "inoltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inoltre", "dep_label": "advmod", "offset": 55}, "11": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "12": {"string": "consegnato", "lemma": "consegnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "13": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "14": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "15": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 79}, "16": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emendamento", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "18": {"string": "emendamento", "lemma": "emendamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 95}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 107}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 111}, "21": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 113}, "22": {"string": "verr\u00e0", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 118}, "23": {"string": "approfondito", "lemma": "approfondire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emendamento", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "24": {"string": "successivamente", "lemma": "successivamente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 137}, "25": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 153}, "26": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "27": {"string": "pagina", "lemma": "pagina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approfondito", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "28": {"string": "3", "lemma": "3", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "30": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prefigge", "dep_label": "parataxis", "offset": 173}, "31": {"string": "prefigge", "lemma": "prefiggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "32": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rettifica", "dep_label": "amod", "offset": 185}, "33": {"string": "rettifica", "lemma": "rettifica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 188}, "34": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 203}, "36": {"string": "articolo", "lemma": "articolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 205}, "37": {"string": "63", "lemma": "63", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "39": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 219}, "40": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 221}, "41": {"string": "aggiunta", "lemma": "aggiunta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "obl", "offset": 223}, "42": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 232}, "43": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "44": {"string": "articolo", "lemma": "articolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "45": {"string": "4", "lemma": "4", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "nmod", "offset": 248}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "conj", "offset": 250}, "47": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "48": {"string": "soppressione", "lemma": "soppressione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "49": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "50": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 272}, "51": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "conj", "offset": 275}, "52": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituzione", "dep_label": "obj", "offset": 280}, "53": {"string": "attuale", "lemma": "attuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituzione", "dep_label": "obj", "offset": 282}, "54": {"string": "costituzione", "lemma": "costituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 290}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consegnato", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}, "56": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 305}, "57": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 308}, "58": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 317}, "59": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 321}, "60": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 325}, "61": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 329}, "62": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "obj", "offset": 337}, "63": {"string": "soppressione", "lemma": "soppressione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 340}, "64": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 353}, "65": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "obj", "offset": 357}, "66": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivoluzione", "dep_label": "nmod", "offset": 367}, "67": {"string": "rivoluzione", "lemma": "rivoluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 373}, "68": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 385}}, "pt-text": "o partido comunista portugu\u00eas , por outro lado , fez entrega , ontem , do seu projecto de revis\u00e3o , que , conforme relatamos em pormenor tamb\u00e9m na p\u00e1gina 3 , prop\u00f5e a altera\u00e7\u00e3o de 63 artigos , o acrescento de quatro e a supress\u00e3o de 15 da actual constitui\u00e7\u00e3o . o projecto do pcp n\u00e3o prop\u00f5e a elimina\u00e7\u00e3o do conselho da revolu\u00e7\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "comunista", "lemma": "comunista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "3": {"string": "portugu\u00eas", "lemma": "portugu\u00eas", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nsubj", "offset": 30}, "5": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "6": {"string": "outro", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 36}, "7": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 42}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "cc", "offset": 47}, "9": {"string": "fez", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "10": {"string": "entrega", "lemma": "entregar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 61}, "12": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 69}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 71}, "15": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 74}, "16": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 78}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "18": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 90}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "20": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 100}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relatamos", "dep_label": "advcl", "offset": 104}, "22": {"string": "conforme", "lemma": "conformar", "pos": "SCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relatamos", "dep_label": "advcl", "offset": 106}, "23": {"string": "relatamos", "lemma": "relatar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 115}, "24": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pormenor", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "25": {"string": "pormenor", "lemma": "pormenor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relatamos", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "26": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "27": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "obl", "offset": 144}, "28": {"string": "p\u00e1gina", "lemma": "p\u00e1gina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relatamos", "dep_label": "advcl", "offset": 147}, "29": {"string": "3", "lemma": "3", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "obl", "offset": 154}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relatamos", "dep_label": "advcl", "offset": 156}, "31": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "32": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 165}, "33": {"string": "altera\u00e7\u00e3o", "lemma": "altera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 167}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "artigos", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "35": {"string": "63", "lemma": "63", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artigos", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "36": {"string": "artigos", "lemma": "artigo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 183}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 191}, "38": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acrescento", "dep_label": "obj", "offset": 193}, "39": {"string": "acrescento", "lemma": "acrescentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 195}, "40": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quatro", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "41": {"string": "quatro", "lemma": "quatro", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acrescento", "dep_label": "obj", "offset": 209}, "42": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supress\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "43": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supress\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "44": {"string": "supress\u00e3o", "lemma": "supress\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quatro", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "45": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "46": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "supress\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "47": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "constitui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "48": {"string": "actual", "lemma": "actual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "49": {"string": "constitui\u00e7\u00e3o", "lemma": "constitui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ROOT", "offset": 259}, "51": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 261}, "52": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "53": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 272}, "54": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 275}, "55": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 279}, "56": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 283}, "57": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 290}, "58": {"string": "elimina\u00e7\u00e3o", "lemma": "elimina\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 292}, "59": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "60": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 306}, "61": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "62": {"string": "revolu\u00e7\u00e3o", "lemma": "revolu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 318}, "63": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 328}, "64": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 330}}, "relations": [{"id": "R61", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Partido Comunista Portugu\u00eas", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il partito comunista portoghese", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fez entrega", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [71]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fez entrega", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R63", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "do seu projecto de revis\u00e3o", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "sua proposta di emendamento", "id_tokens": [79, 80, 81, 82]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fez entrega", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R64", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "em pormenor", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "3", "id_tokens": [169]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "relatamos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "63", "id_tokens": [214]}}}, {"id": "R65", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na p\u00e1gina 3", "id_tokens": [27, 28, 29]}, "it": {"text": "pagina 3", "id_tokens": [162, 163]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "relatamos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "63", "id_tokens": [214]}}}, {"id": "R66", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a altera\u00e7\u00e3o de 63 artigos , o acrescento de quatro e a supress\u00e3o de 15 da actual Constitui\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "la rettifica dell \u2019 articolo 63 , l \u2019 aggiunta dell \u2019 articolo 4 e la soppressione del 15 dell \u2019 attuale costituzione", "id_tokens": [185, 186, 187, 188, 189, 190, 191, 192, 193, 194, 195, 196, 197, 198, 199, 200, 201, 202, 203, 204, 205, 206, 207]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [56]}, "it": {"text": "prefigge", "id_tokens": [176]}}}, {"id": "R67", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [107]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [56]}, "it": {"text": "prefigge", "id_tokens": [176]}}}, {"id": "R68", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "63 artigos", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "63", "id_tokens": [214]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a altera\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [32, 33]}, "it": {"text": "la rettifica", "id_tokens": [185, 186]}}}, {"id": "R69", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "quatro", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "4", "id_tokens": [248]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o acrescento", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "l \u2019 aggiunta", "id_tokens": [219, 220, 221]}}}, {"id": "R70", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "15 da actual Constitui\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "15 dell \u2019 attuale costituzione", "id_tokens": [272, 273, 274, 275, 276]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a supress\u00e3o", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "la soppressione", "id_tokens": [252, 253]}}}, {"id": "R71", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O projecto do PCP", "id_tokens": [51, 52, 53, 54]}, "it": {"text": "il progetto del pcp", "id_tokens": [305, 306, 307, 308]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o prop\u00f5e", "id_tokens": [55, 56]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R72", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a elimina\u00e7\u00e3o do Conselho da Revolu\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [57, 58, 59, 60, 61, 62]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o prop\u00f5e", "id_tokens": [55, 56]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_9": {"it-text": "NULL l&apos; agenzia di stampa nazionale , intanto , informa che anche il movimento democratico portoghese e la commissione democratica elettorale ( mdp / cde ) recapiteranno oggi la loro proposta di riforma . il termine per l \u2019 invio delle proposte scade luned\u00ec prossimo .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "agenzia", "lemma": "agenzia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "5": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "8": {"string": "intanto", "lemma": "intanto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "informa", "lemma": "informare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "11": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "movimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 61}, "12": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "movimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 65}, "13": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "movimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 71}, "14": {"string": "movimento", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "parataxis", "offset": 74}, "15": {"string": "democratico", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 84}, "16": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 96}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "18": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "19": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "movimento", "dep_label": "nsubj", "offset": 112}, "20": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "21": {"string": "elettorale", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "conj", "offset": 136}, "22": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mdp", "dep_label": "nummod", "offset": 147}, "23": {"string": "mdp", "lemma": "mdp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "conj", "offset": 149}, "24": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mdp", "dep_label": "nummod", "offset": 153}, "25": {"string": "cde", "lemma": "cde", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "conj", "offset": 155}, "26": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "parataxis", "offset": 159}, "27": {"string": "recapiteranno", "lemma": "recapitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "28": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recapiteranno", "dep_label": "dep", "offset": 175}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 180}, "30": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 183}, "31": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recapiteranno", "dep_label": "dep", "offset": 188}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "33": {"string": "riforma", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 200}, "34": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agenzia", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "35": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "36": {"string": "termine", "lemma": "termine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "37": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "invio", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "38": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per", "dep_label": "case", "offset": 225}, "39": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invio", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "40": {"string": "invio", "lemma": "invio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "41": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "42": {"string": "proposte", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invio", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "43": {"string": "scade", "lemma": "scade", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "44": {"string": "luned\u00ec", "lemma": "luned\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scade", "dep_label": "compound", "offset": 256}, "45": {"string": "prossimo", "lemma": "prossimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luned\u00ec", "dep_label": "obl", "offset": 263}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "ROOT", "offset": 272}}, "pt-text": "a anop informa , entretanto , que o mdp / cde entregar\u00e1 hoje , tamb\u00e9m , um projecto de revis\u00e3o . o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de textos de revis\u00e3o termina na segunda-feira . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anop", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "anop", "lemma": "anop", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "informa", "lemma": "informar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entregar\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 30}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mdp", "dep_label": "nsubj", "offset": 34}, "8": {"string": "mdp", "lemma": "mdp", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entregar\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 36}, "9": {"string": "/", "lemma": "/", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mdp", "dep_label": "nsubj", "offset": 40}, "10": {"string": "cde", "lemma": "cde", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mdp", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "11": {"string": "entregar\u00e1", "lemma": "entregar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "12": {"string": "hoje", "lemma": "hoje", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entregar\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 56}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entregar\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 61}, "14": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entregar\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 63}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "16": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "17": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entregar\u00e1", "dep_label": "ccomp", "offset": 75}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "19": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 87}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informa", "dep_label": "ROOT", "offset": 95}, "21": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prazo", "dep_label": "nsubj", "offset": 97}, "22": {"string": "prazo", "lemma": "prazo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termina", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "23": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "24": {"string": "apresenta\u00e7\u00e3o", "lemma": "apresenta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prazo", "dep_label": "nsubj", "offset": 110}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "textos", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "26": {"string": "textos", "lemma": "texto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "28": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "textos", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "29": {"string": "termina", "lemma": "terminar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termina", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "30": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segunda-feira", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "31": {"string": "segunda-feira", "lemma": "segunda-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termina", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "32": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termina", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "33": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 171}}, "relations": [{"id": "R74", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "A Anop", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "informa", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "informa", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R75", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "entretanto", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "intanto", "id_tokens": [43]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "informa", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "informa", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R76", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que o MDP / CDE entregar\u00e1 hoje , tamb\u00e9m , um projecto de revis\u00e3o", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "informa", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "informa", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R77", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o MDP / CDE", "id_tokens": [7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "entregar\u00e1", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "recapiteranno", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R78", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "hoje", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "oggi", "id_tokens": [175]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "entregar\u00e1", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "recapiteranno", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R79", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um projecto de revis\u00e3o", "id_tokens": [16, 17, 18, 19]}, "it": {"text": "recapiteranno oggi la loro proposta di riforma", "id_tokens": [161, 162, 163, 164, 165, 166, 167]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "entregar\u00e1", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "recapiteranno", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R80", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "O prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de textos de revis\u00e3o", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "termina", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "recapiteranno", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R81", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na segunda-feira", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "luned\u00ec", "id_tokens": [256]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "termina", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "recapiteranno", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R82", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "textos de revis\u00e3o", "id_tokens": [26, 27, 28]}, "it": {"text": "recapiteranno", "id_tokens": [161]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresenta\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "invio", "id_tokens": [229]}}}]}}