{"sentences_0": {"it-text": "NULL il presidente della repubblica ha accettato la designazione di \u00ab visita ufficiale \u00bb per la visita in programma a s\u00e3o miguel ( azzorre ) per il prossimo fine settimana , proposta dal presidente dell \u2019 esecutivo regionale , mota amaral . la permanenza di eanes nell \u2019 arcipelago si prolungher\u00e0 , perci\u00f2 , di un altro giorno e ritorner\u00e0 a lisbona solo luned\u00ec .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 25}, "5": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "6": {"string": "accettato", "lemma": "accettare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "designazione", "dep_label": "obj", "offset": 49}, "8": {"string": "designazione", "lemma": "designazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "11": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designazione", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "12": {"string": "ufficiale", "lemma": "ufficiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "13": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "14": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "16": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "17": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "18": {"string": "programma", "lemma": "programma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 106}, "19": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "20": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "s\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "21": {"string": "miguel", "lemma": "miguel", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "22": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "parataxis", "offset": 129}, "23": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "24": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azzorre", "dep_label": "parataxis", "offset": 139}, "25": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "26": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "27": {"string": "prossimo", "lemma": "prossimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 148}, "28": {"string": "fine", "lemma": "fine", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "29": {"string": "settimana", "lemma": "settimana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}, "31": {"string": "proposta", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 174}, "32": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 183}, "33": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "dep", "offset": 187}, "34": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 198}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esecutivo", "dep_label": "amod", "offset": 203}, "36": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 205}, "37": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esecutivo", "dep_label": "amod", "offset": 215}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "39": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "40": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "dep", "offset": 232}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accettato", "dep_label": "ROOT", "offset": 239}, "42": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permanenza", "dep_label": "nsubj", "offset": 241}, "43": {"string": "permanenza", "lemma": "permanenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "44": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eanes", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "45": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permanenza", "dep_label": "nsubj", "offset": 258}, "46": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 264}, "47": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arcipelago", "dep_label": "obj", "offset": 269}, "48": {"string": "arcipelago", "lemma": "arcipelago", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 271}, "49": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prolungher\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 282}, "50": {"string": "prolungher\u00e0", "lemma": "prolungare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungher\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 297}, "52": {"string": "perci\u00f2", "lemma": "perci\u00f2", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritorner\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 299}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 306}, "54": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 308}, "55": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 311}, "56": {"string": "altro", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "obl", "offset": 314}, "57": {"string": "giorno", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritorner\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 320}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritorner\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 327}, "59": {"string": "ritorner\u00e0", "lemma": "ritornare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolungher\u00e0", "dep_label": "parataxis", "offset": 329}, "60": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisbona", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "61": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritorner\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 341}, "62": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "luned\u00ec", "dep_label": "obj", "offset": 349}, "63": {"string": "luned\u00ec", "lemma": "luned\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritorner\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 354}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 361}}, "pt-text": "o presidente da rep\u00fablica aceitou a designa\u00e7\u00e3o de \u00ab oficial \u00bb para a visita que far\u00e1 a s\u00e3o miguel ( a\u00e7ores ) no pr\u00f3ximo fim-de-semana e que lhe foi sugerida pelo presidente do executivo regional , mota amaral . deste modo a estada de eanes no arquip\u00e9lago prolongar-cl-\u00e1 -se por mais um dia , regressando por isso , a lisboa , na segunda-feira . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aceitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "aceitou", "lemma": "aceitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aceitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "designa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "6": {"string": "designa\u00e7\u00e3o", "lemma": "designa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aceitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oficial", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "8": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oficial", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "oficial", "lemma": "oficial", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 52}, "10": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "oficial", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "11": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "13": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "14": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 76}, "15": {"string": "far\u00e1", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "16": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 85}, "17": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 87}, "18": {"string": "miguel", "lemma": "miguel", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "19": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a\u00e7ores", "dep_label": "parataxis", "offset": 98}, "20": {"string": "a\u00e7ores", "lemma": "a\u00e7orar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "21": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a\u00e7ores", "dep_label": "parataxis", "offset": 107}, "22": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim-de-semana", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "23": {"string": "pr\u00f3ximo", "lemma": "pr\u00f3ximo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim-de-semana", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "24": {"string": "fim-de-semana", "lemma": "fim-de-semana", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 120}, "25": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sugerida", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "26": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sugerida", "dep_label": "conj", "offset": 136}, "27": {"string": "lhe", "lemma": "lhe", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sugerida", "dep_label": "conj", "offset": 140}, "28": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sugerida", "dep_label": "conj", "offset": 144}, "29": {"string": "sugerida", "lemma": "sugerir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 148}, "30": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 157}, "31": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sugerida", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "32": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "executivo", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "33": {"string": "executivo", "lemma": "executivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 176}, "34": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "executivo", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "appos", "offset": 195}, "36": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 197}, "37": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "appos", "offset": 202}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aceitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "39": {"string": "deste", "lemma": "dar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 211}, "40": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "41": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estada", "dep_label": "acl", "offset": 222}, "42": {"string": "estada", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 224}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eanes", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "44": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estada", "dep_label": "acl", "offset": 234}, "45": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arquip\u00e9lago", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "46": {"string": "arquip\u00e9lago", "lemma": "arquip\u00e9lago", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estada", "dep_label": "acl", "offset": 243}, "47": {"string": "prolongar-cl-\u00e1", "lemma": "prolongar-cl-\u00e1", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 255}, "48": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 270}, "49": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 274}, "50": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "nummod", "offset": 278}, "51": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "52": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 286}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressando", "dep_label": "acl", "offset": 290}, "54": {"string": "regressando", "lemma": "regressar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 292}, "55": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "isso", "dep_label": "obl", "offset": 304}, "56": {"string": "isso", "lemma": "isso", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regressando", "dep_label": "acl", "offset": 308}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressando", "dep_label": "acl", "offset": 313}, "58": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lisboa", "dep_label": "obj", "offset": 315}, "59": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressando", "dep_label": "acl", "offset": 317}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressando", "dep_label": "acl", "offset": 324}, "61": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segunda-feira", "dep_label": "obl", "offset": 326}, "62": {"string": "segunda-feira", "lemma": "segunda-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regressando", "dep_label": "acl", "offset": 329}, "63": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prolongar-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 343}, "64": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 345}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Presidente da Rep\u00fablica", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il presidente della repubblica", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aceitou", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "accettato", "id_tokens": [39]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para a visita que far\u00e1 a S\u00e3o Miguel ( A\u00e7ores ) no pr\u00f3ximo fim-de-semana e que lhe foi sugerida pelo presidente do Executivo regional , Mota Amaral", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37]}, "it": {"text": "per la visita in programma a s\u00e3o miguel ( azzorre ) per il prossimo fine settimana ,", "id_tokens": [89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aceitou", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "accettato", "id_tokens": [39]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a S\u00e3o Miguel ( A\u00e7ores", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "s\u00e3o miguel ( azzorre", "id_tokens": [118, 119, 120, 121]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a visita que far\u00e1", "id_tokens": [12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "la designazione di \u00ab visita ufficiale \u00bb per", "id_tokens": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no pr\u00f3ximo fim-de-semana", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a visita que far\u00e1", "id_tokens": [12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "la designazione di \u00ab visita ufficiale \u00bb per", "id_tokens": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi sugerida", "id_tokens": [28, 29]}, "it": {"text": "prolungher\u00e0", "id_tokens": [285]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "lhe", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "prolungher\u00e0", "id_tokens": [285]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi sugerida", "id_tokens": [28, 29]}, "it": {"text": "prolungher\u00e0", "id_tokens": [285]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Lisboa", "id_tokens": [58, 59]}, "it": {"text": "a lisbona", "id_tokens": [339, 340]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "regressando", "id_tokens": [54]}, "it": {"text": "ritorner\u00e0", "id_tokens": [329]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na segunda-feira", "id_tokens": [61, 62]}, "it": {"text": "luned\u00ec", "id_tokens": [354]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "regressando", "id_tokens": [54]}, "it": {"text": "ritorner\u00e0", "id_tokens": [329]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL la visita del generale ramalho eanes a ponta delgada era partita come una visita di carattere personale , con lo scopo di accompagnare la moglie nel portare a termine il voto fatto di partecipare alla processione del signore santo cristo dei miracoli , che si realizza la domenica a ponta delgada .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "5": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalho", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "7": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delgada", "dep_label": "obl", "offset": 42}, "8": {"string": "ponta", "lemma": "ponta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delgada", "dep_label": "obl", "offset": 44}, "9": {"string": "delgada", "lemma": "delgada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "conj", "offset": 50}, "10": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "conj", "offset": 58}, "11": {"string": "partita", "lemma": "partire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "12": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "13": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "14": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "conj", "offset": 79}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "16": {"string": "carattere", "lemma": "carattere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "17": {"string": "personale", "lemma": "personale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carattere", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "19": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scopo", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "20": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scopo", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "21": {"string": "scopo", "lemma": "scopo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partita", "dep_label": "conj", "offset": 118}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accompagnare", "dep_label": "acl", "offset": 124}, "23": {"string": "accompagnare", "lemma": "accompagnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scopo", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "24": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moglie", "dep_label": "obj", "offset": 140}, "25": {"string": "moglie", "lemma": "moglie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accompagnare", "dep_label": "acl", "offset": 143}, "26": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "27": {"string": "portare", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accompagnare", "dep_label": "acl", "offset": 154}, "28": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "29": {"string": "termine", "lemma": "termine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "30": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voto", "dep_label": "obj", "offset": 172}, "31": {"string": "voto", "lemma": "voto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "obl", "offset": 175}, "32": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voto", "dep_label": "obj", "offset": 180}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipare", "dep_label": "xcomp", "offset": 186}, "34": {"string": "partecipare", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "acl", "offset": 189}, "35": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processione", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "36": {"string": "processione", "lemma": "processione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipare", "dep_label": "xcomp", "offset": 206}, "37": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "signore", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "38": {"string": "signore", "lemma": "signore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processione", "dep_label": "obl", "offset": 222}, "39": {"string": "santo", "lemma": "santo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "signore", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "40": {"string": "cristo", "lemma": "cristo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipare", "dep_label": "xcomp", "offset": 236}, "41": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miracoli", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "42": {"string": "miracoli", "lemma": "miracolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cristo", "dep_label": "obj", "offset": 247}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miracoli", "dep_label": "nmod", "offset": 256}, "44": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizza", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 258}, "45": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizza", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 262}, "46": {"string": "realizza", "lemma": "realizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miracoli", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "47": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domenica", "dep_label": "obl", "offset": 274}, "48": {"string": "domenica", "lemma": "domenica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizza", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 277}, "49": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delgada", "dep_label": "obl", "offset": 286}, "50": {"string": "ponta", "lemma": "ponta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delgada", "dep_label": "obl", "offset": 288}, "51": {"string": "delgada", "lemma": "delgada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizza", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 294}, "52": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ROOT", "offset": 302}}, "pt-text": "inicialmente , a visita assumira um car\u00e1cter particular , uma vez que a desloca\u00e7\u00e3o do general ramalho eanes a ponta delgada tinha como objectivo acompanhar sua mulher no cumprimento do voto formulado , de se integrar na prociss\u00e3o do senhor santo cristo dos milagres que se efectua no domingo em ponta delgada . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "inicialmente", "lemma": "inicialmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inicialmente", "dep_label": "advmod", "offset": 13}, "2": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "3": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "assumira", "lemma": "assumir", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "6": {"string": "car\u00e1cter", "lemma": "car\u00e1cter", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "7": {"string": "particular", "lemma": "particular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "9": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "aux", "offset": 58}, "10": {"string": "vez", "lemma": "vez", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uma", "dep_label": "mark", "offset": 62}, "11": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uma", "dep_label": "mark", "offset": 66}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 70}, "13": {"string": "desloca\u00e7\u00e3o", "lemma": "desloca\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "aux", "offset": 72}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "15": {"string": "general", "lemma": "general", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 86}, "16": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalhar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "17": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "19": {"string": "ponta", "lemma": "pontar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desloca\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 110}, "20": {"string": "delgada", "lemma": "delgado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "21": {"string": "tinha", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhar", "dep_label": "acl", "offset": 124}, "22": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "23": {"string": "objectivo", "lemma": "objectivar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhar", "dep_label": "acl", "offset": 135}, "24": {"string": "acompanhar", "lemma": "acompanhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 145}, "25": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mulher", "dep_label": "obj", "offset": 156}, "26": {"string": "mulher", "lemma": "mulher", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhar", "dep_label": "acl", "offset": 160}, "27": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cumprimento", "dep_label": "obl", "offset": 167}, "28": {"string": "cumprimento", "lemma": "cumprimentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhar", "dep_label": "acl", "offset": 170}, "29": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voto", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "30": {"string": "voto", "lemma": "votar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cumprimento", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "31": {"string": "formulado", "lemma": "formular", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "voto", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integrar", "dep_label": "advcl", "offset": 200}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "integrar", "dep_label": "advcl", "offset": 202}, "34": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "integrar", "dep_label": "advcl", "offset": 205}, "35": {"string": "integrar", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhar", "dep_label": "acl", "offset": 208}, "36": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prociss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "37": {"string": "prociss\u00e3o", "lemma": "prociss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integrar", "dep_label": "advcl", "offset": 220}, "38": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senhor", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "39": {"string": "senhor", "lemma": "senhor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prociss\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "40": {"string": "santo", "lemma": "santo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "senhor", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "41": {"string": "cristo", "lemma": "cristo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "senhor", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "42": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milagres", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "43": {"string": "milagres", "lemma": "milagre", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "senhor", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "44": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efectua", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 266}, "45": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efectua", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 270}, "46": {"string": "efectua", "lemma": "efectuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "milagres", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "47": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domingo", "dep_label": "obl", "offset": 281}, "48": {"string": "domingo", "lemma": "domingo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectua", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 284}, "49": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "nmod", "offset": 292}, "50": {"string": "ponta", "lemma": "pontar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "domingo", "dep_label": "obl", "offset": 295}, "51": {"string": "delgada", "lemma": "delgado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "52": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "car\u00e1cter", "dep_label": "ROOT", "offset": 309}, "53": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 311}}, "relations": [{"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "a visita", "id_tokens": [2, 3]}, "it": {"text": "la visita", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assumira", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "ramalho", "id_tokens": [28]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um car\u00e1cter particular", "id_tokens": [5, 6, 7]}, "it": {"text": "carattere personale", "id_tokens": [89, 90]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assumira", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "ramalho", "id_tokens": [28]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a Ponta Delgada", "id_tokens": [18, 19, 20]}, "it": {"text": "a ponta delgada", "id_tokens": [42, 43, 44]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a desloca\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no cumprimento do voto formulado , de se integrar na prociss\u00e3o do Senhor Santo Cristo dos Milagres que se efectua no domingo em Ponta Delgada", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51]}, "it": {"text": "nel portare a termine il voto fatto di partecipare alla processione del signore santo cristo dei miracoli , che si realizza la domenica a ponta delgada", "id_tokens": [150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171, 172, 173, 174, 175]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acompanhar", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "accompagnare", "id_tokens": [127]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "sua mulher", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "la moglie", "id_tokens": [140, 141]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acompanhar", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "accompagnare", "id_tokens": [127]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na prociss\u00e3o do Senhor Santo Cristo dos Milagres", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43]}, "it": {"text": "alla processione del signore santo cristo dei miracoli", "id_tokens": [201, 202, 203, 204, 205, 206, 207, 208]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se integrar", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "partecipare", "id_tokens": [189]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se efectua", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "si realizza", "id_tokens": [262, 263]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no domingo", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "domenica", "id_tokens": [277]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se efectua", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "si realizza", "id_tokens": [262, 263]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Ponta Delgada", "id_tokens": [49, 50, 51]}, "it": {"text": "a ponta delgada", "id_tokens": [42, 43, 44]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se efectua", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "si realizza", "id_tokens": [262, 263]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL viste , invece , le nuove caratteristiche assunte dalla permanenza del presidente della repubblica , \u00e8 stato predisposto un programma ufficiale che prevede per domani sera una cena a ponta delgada , durante la quale interverranno il generale ramalho eanes e il presidente della giunta regionale , mota amaral .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "viste", "lemma": "vista", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "invece", "lemma": "invece", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "5": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caratteristiche", "dep_label": "obj", "offset": 22}, "6": {"string": "nuove", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caratteristiche", "dep_label": "obj", "offset": 25}, "7": {"string": "caratteristiche", "lemma": "caratteristica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "8": {"string": "assunte", "lemma": "assumere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caratteristiche", "dep_label": "obj", "offset": 47}, "9": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permanenza", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "10": {"string": "permanenza", "lemma": "permanenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assunte", "dep_label": "acl", "offset": 61}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "12": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permanenza", "dep_label": "obl", "offset": 76}, "13": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "14": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "16": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "predisposto", "dep_label": "conj", "offset": 106}, "17": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "predisposto", "dep_label": "conj", "offset": 108}, "18": {"string": "predisposto", "lemma": "predisporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "19": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 126}, "20": {"string": "programma", "lemma": "programma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "predisposto", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "21": {"string": "ufficiale", "lemma": "ufficiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 139}, "22": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 149}, "23": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 153}, "24": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sera", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "25": {"string": "domani", "lemma": "domani", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sera", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "26": {"string": "sera", "lemma": "sera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 172}, "27": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obj", "offset": 177}, "28": {"string": "cena", "lemma": "cena", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 181}, "29": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delgada", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "30": {"string": "ponta", "lemma": "ponta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delgada", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "31": {"string": "delgada", "lemma": "delgada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obj", "offset": 194}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "33": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quale", "dep_label": "obl", "offset": 204}, "34": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quale", "dep_label": "obl", "offset": 212}, "35": {"string": "quale", "lemma": "quale", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interverranno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 215}, "36": {"string": "interverranno", "lemma": "intervenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obj", "offset": 221}, "37": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "nsubj", "offset": 235}, "38": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ccomp", "offset": 238}, "39": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalho", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interverranno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 247}, "40": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "ccomp", "offset": 255}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 261}, "42": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 263}, "43": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cena", "dep_label": "obj", "offset": 266}, "44": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giunta", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "45": {"string": "giunta", "lemma": "giunta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 283}, "46": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giunta", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 300}, "48": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 302}, "49": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "appos", "offset": 307}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "viste", "dep_label": "ROOT", "offset": 314}}, "pt-text": "dada a nova fei\u00e7\u00e3o assumida pela estada do presidente da rep\u00fablica foi elaborado um programa oficial que inclui um jantar , amanh\u00e3 \u00e0 noite , em ponta delgada , durante o qual usar\u00e3o da palavra , o general ramalho eanes e o presidente do governo regional , mota amaral . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "dada", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dada", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "nova", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "fei\u00e7\u00e3o", "lemma": "fei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dada", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "assumida", "lemma": "assumir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "5": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estada", "dep_label": "obl:agent", "offset": 28}, "6": {"string": "estada", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumida", "dep_label": "acl", "offset": 33}, "7": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "8": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estada", "dep_label": "obl:agent", "offset": 43}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "10": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "11": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elaborado", "dep_label": "conj", "offset": 67}, "12": {"string": "elaborado", "lemma": "elaborar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dada", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "13": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programa", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 81}, "14": {"string": "programa", "lemma": "programar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elaborado", "dep_label": "conj", "offset": 84}, "15": {"string": "oficial", "lemma": "oficial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programa", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 93}, "16": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 101}, "17": {"string": "inclui", "lemma": "incluir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programa", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 105}, "18": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jantar", "dep_label": "obj", "offset": 112}, "19": {"string": "jantar", "lemma": "jantar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 115}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 122}, "21": {"string": "amanh\u00e3", "lemma": "amanh\u00e3", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 124}, "22": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "obl", "offset": 131}, "23": {"string": "noite", "lemma": "noite", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amanh\u00e3", "dep_label": "advmod", "offset": 133}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 139}, "25": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "26": {"string": "ponta", "lemma": "pontar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 144}, "27": {"string": "delgada", "lemma": "delgado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delgada", "dep_label": "acl", "offset": 158}, "29": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qual", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "30": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qual", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "31": {"string": "qual", "lemma": "qual", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "usar\u00e3o", "dep_label": "dep", "offset": 170}, "32": {"string": "usar\u00e3o", "lemma": "usar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 175}, "33": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palavra", "dep_label": "obj", "offset": 182}, "34": {"string": "palavra", "lemma": "palavra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usar\u00e3o", "dep_label": "dep", "offset": 185}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 193}, "36": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "dep", "offset": 195}, "37": {"string": "general", "lemma": "general", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inclui", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 197}, "38": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalhar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "dep", "offset": 205}, "39": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "dep", "offset": 213}, "40": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 219}, "41": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "42": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "dep", "offset": 223}, "43": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "44": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "conj", "offset": 237}, "45": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "appos", "offset": 254}, "47": {"string": "mota", "lemma": "mota", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "dep", "offset": 256}, "48": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mota", "dep_label": "appos", "offset": 261}, "49": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dada", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "50": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 270}}, "relations": [{"id": "R24", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um programa oficial", "id_tokens": [13, 14, 15]}, "it": {"text": "un programma ufficiale", "id_tokens": [126, 127, 128]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi elaborado", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "stato predisposto", "id_tokens": [108, 109]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [43]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "inclui", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "prevede", "id_tokens": [153]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um jantar", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "una cena", "id_tokens": [177, 178]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "inclui", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "prevede", "id_tokens": [153]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "amanh\u00e3 \u00e0 noite", "id_tokens": [21, 22, 23]}, "it": {"text": "domani sera", "id_tokens": [165, 166]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "inclui", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "prevede", "id_tokens": [153]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Ponta Delgada", "id_tokens": [25, 26, 27]}, "it": {"text": "a ponta delgada", "id_tokens": [186, 187, 188]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "inclui", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "prevede", "id_tokens": [153]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a nova fei\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [1, 2, 3]}, "it": {"text": "nuove caratteristiche", "id_tokens": [25, 26]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assumida", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "assunte", "id_tokens": [47]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o general Ramalho Eanes e o presidente do Governo Regional , Mota Amaral", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48]}, "it": {"text": "il generale ramalho eanes e il presidente della giunta regionale , mota amaral", "id_tokens": [235, 236, 237, 238, 239, 240, 241, 242, 243, 244, 245, 246, 247]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "usar\u00e3o da palavra", "id_tokens": [32, 33, 34]}, "it": {"text": "interverranno", "id_tokens": [221]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante o qual", "id_tokens": [29, 30, 31]}, "it": {"text": "durante la quale", "id_tokens": [204, 205, 206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "usar\u00e3o da palavra", "id_tokens": [32, 33, 34]}, "it": {"text": "interverranno", "id_tokens": [221]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL domenica , il presidente della repubblica , accompagnato dalla moglie , assister\u00e0 alla messa campale , successivamente prenderanno entrambi parte alla processione e , con molta probabilit\u00e0 , luned\u00ec eanes far\u00e0 visita alle installazioni della radiotelevisione nazionale ( rtp ) a ponta delgata , per la quale rilascer\u00e0 un \u2019 intervista .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "assister\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "domenica", "lemma": "domenica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "3": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assister\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "5": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "6": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 36}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 47}, "8": {"string": "accompagnato", "lemma": "accompagnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 49}, "9": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moglie", "dep_label": "obl:agent", "offset": 62}, "10": {"string": "moglie", "lemma": "moglie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accompagnato", "dep_label": "acl", "offset": 68}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 75}, "12": {"string": "assister\u00e0", "lemma": "assistere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assister\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "13": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "14": {"string": "messa", "lemma": "messa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assister\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "15": {"string": "campale", "lemma": "campale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "messa", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prenderanno", "dep_label": "conj", "offset": 106}, "17": {"string": "successivamente", "lemma": "successivamente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prenderanno", "dep_label": "conj", "offset": 108}, "18": {"string": "prenderanno", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assister\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "19": {"string": "entrambi", "lemma": "entrambi", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "20": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prenderanno", "dep_label": "conj", "offset": 145}, "21": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processione", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "22": {"string": "processione", "lemma": "processione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obj", "offset": 156}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 168}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "25": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "probabilit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "26": {"string": "molta", "lemma": "molto", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "probabilit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "27": {"string": "probabilit\u00e0", "lemma": "probabilit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luned\u00ec", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "probabilit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "29": {"string": "luned\u00ec", "lemma": "luned\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 196}, "30": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luned\u00ec", "dep_label": "obl", "offset": 203}, "31": {"string": "far\u00e0", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assister\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "32": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 214}, "33": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "installazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "34": {"string": "installazioni", "lemma": "installazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obj", "offset": 226}, "35": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radiotelevisione", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "36": {"string": "radiotelevisione", "lemma": "radiotelevisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "installazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "37": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radiotelevisione", "dep_label": "nmod", "offset": 263}, "38": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rtp", "dep_label": "advcl", "offset": 273}, "39": {"string": "rtp", "lemma": "rtp", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 275}, "40": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rtp", "dep_label": "advcl", "offset": 279}, "41": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "obl", "offset": 281}, "42": {"string": "ponta", "lemma": "ponta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 283}, "43": {"string": "delgata", "lemma": "delgata", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "obl", "offset": 289}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delgata", "dep_label": "amod", "offset": 297}, "45": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quale", "dep_label": "obl", "offset": 299}, "46": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quale", "dep_label": "obl", "offset": 303}, "47": {"string": "quale", "lemma": "quale", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rilascer\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 306}, "48": {"string": "rilascer\u00e0", "lemma": "rilasciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "obl", "offset": 312}, "49": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intervista", "dep_label": "obj", "offset": 322}, "50": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervista", "dep_label": "obj", "offset": 325}, "51": {"string": "intervista", "lemma": "intervista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rilascer\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 327}, "52": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assister\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 338}}, "pt-text": "no domingo , o presidente da rep\u00fablica acompanhado da esposa assistir\u00e1 \u00e0 missa campal incorporando -se ambos , mais tarde na prociss\u00e3o e provavelmente na segunda-feira , eanes visitar\u00e1 as instala\u00e7\u00f5es da rtp de ponta delgada , sendo entrevistado para aquela esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "domingo", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "domingo", "lemma": "domingo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "domingo", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "4": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "6": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "7": {"string": "acompanhado", "lemma": "acompanhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 39}, "8": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esposa", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "9": {"string": "esposa", "lemma": "esposo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhado", "dep_label": "acl", "offset": 54}, "10": {"string": "assistir\u00e1", "lemma": "assistir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "11": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "obj", "offset": 71}, "12": {"string": "missa", "lemma": "missar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "13": {"string": "campal", "lemma": "campal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "obj", "offset": 79}, "14": {"string": "incorporando", "lemma": "incorporar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "missa", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "15": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "16": {"string": "ambos", "lemma": "ambos", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "advmod", "offset": 109}, "18": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "advmod", "offset": 111}, "19": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prociss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "20": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prociss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "21": {"string": "prociss\u00e3o", "lemma": "prociss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambos", "dep_label": "obj", "offset": 125}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segunda-feira", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "23": {"string": "provavelmente", "lemma": "provavelmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segunda-feira", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "24": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segunda-feira", "dep_label": "conj", "offset": 151}, "25": {"string": "segunda-feira", "lemma": "segunda-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prociss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prociss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "27": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "28": {"string": "visitar\u00e1", "lemma": "visitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "29": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 185}, "30": {"string": "instala\u00e7\u00f5es", "lemma": "instala\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 188}, "31": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rtp", "dep_label": "nmod", "offset": 200}, "32": {"string": "rtp", "lemma": "rtp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 203}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "34": {"string": "ponta", "lemma": "pontar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rtp", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "35": {"string": "delgada", "lemma": "delgado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponta", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entrevistado", "dep_label": "advcl", "offset": 224}, "37": {"string": "sendo", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entrevistado", "dep_label": "advcl", "offset": 226}, "38": {"string": "entrevistado", "lemma": "entrevistar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 232}, "39": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 245}, "40": {"string": "aquela", "lemma": "aquele", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 250}, "41": {"string": "esta\u00e7\u00e3o", "lemma": "esta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entrevistado", "dep_label": "advcl", "offset": 257}, "42": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "televis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "43": {"string": "televis\u00e3o", "lemma": "televis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 268}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assistir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 278}, "45": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 280}}, "relations": [{"id": "R33", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 missa campal", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "alla messa campale", "id_tokens": [87, 88, 89]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assistir\u00e1", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "delgata", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Presidente da Rep\u00fablica acompanhado da esposa", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "il presidente della repubblica , accompagnato dalla moglie", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assistir\u00e1", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "delgata", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no domingo", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "domenica", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assistir\u00e1", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "delgata", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as instala\u00e7\u00f5es da RTP de Ponta Delgada", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "alle installazioni della radiotelevisione nazionale ( rtp", "id_tokens": [221, 222, 223, 224, 225, 226, 227]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visitar\u00e1", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "delgata", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Eanes", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "eanes", "id_tokens": [203]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visitar\u00e1", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "delgata", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na segunda-feira", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "luned\u00ec", "id_tokens": [196]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "visitar\u00e1", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "delgata", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para aquela esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sendo entrevistado", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL la presenza di ramalho eanes sull \u2019 isola di s\u00e3o miguel permetter\u00e0 uno scambio di opinioni con il presidente della giunta regionale circa l \u2019 autonomia dell \u2019 arcipelago .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "sull", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenza", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presenza", "lemma": "presenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sull", "dep_label": "nsubj", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ramalho", "dep_label": "nmod", "offset": 17}, "4": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalho", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenza", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "5": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenza", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "6": {"string": "sull", "lemma": "sull", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permetter\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isola", "dep_label": "obj", "offset": 39}, "8": {"string": "isola", "lemma": "isola", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sull", "dep_label": "nsubj", "offset": 41}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "10": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "s\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isola", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "11": {"string": "miguel", "lemma": "miguel", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sull", "dep_label": "nsubj", "offset": 54}, "12": {"string": "permetter\u00e0", "lemma": "permettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permetter\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "13": {"string": "uno", "lemma": "un", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scambio", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "14": {"string": "scambio", "lemma": "scambio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permetter\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opinioni", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "16": {"string": "opinioni", "lemma": "opinione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scambio", "dep_label": "obj", "offset": 87}, "17": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 96}, "18": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "19": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permetter\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "20": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giunta", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "21": {"string": "giunta", "lemma": "giunta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 120}, "22": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giunta", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "23": {"string": "circa", "lemma": "circa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "24": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "circa", "dep_label": "advmod", "offset": 143}, "25": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "26": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "27": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "28": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arcipelago", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 162}, "29": {"string": "arcipelago", "lemma": "arcipelago", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permetter\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 175}}, "pt-text": "a presen\u00e7a de ramalho eanes na ilha de s\u00e3o miguel permitir\u00e1 uma troca de impress\u00f5es com o presidente do governo regional , acerca da autonomia do arquip\u00e9lago . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presen\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presen\u00e7a", "lemma": "presen\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permitir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eanes", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "3": {"string": "ramalho", "lemma": "ramalhar", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eanes", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "4": {"string": "eanes", "lemma": "eanes", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presen\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilha", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "ilha", "lemma": "ilhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presen\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 31}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "8": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ilha", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "9": {"string": "miguel", "lemma": "miguel", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "10": {"string": "permitir\u00e1", "lemma": "permitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permitir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "11": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "troca", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "12": {"string": "troca", "lemma": "trocar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permitir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impress\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "14": {"string": "impress\u00f5es", "lemma": "impress\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "troca", "dep_label": "obj", "offset": 73}, "15": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "16": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "17": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "troca", "dep_label": "obj", "offset": 90}, "18": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "19": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "20": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permitir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 121}, "22": {"string": "acerca", "lemma": "acercar", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permitir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "23": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "24": {"string": "autonomia", "lemma": "autonomia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acerca", "dep_label": "advmod", "offset": 133}, "25": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arquip\u00e9lago", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "26": {"string": "arquip\u00e9lago", "lemma": "arquip\u00e9lago", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autonomia", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permitir\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 158}, "28": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 160}}, "relations": [{"id": "R43", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "A presen\u00e7a de Ramalho Eanes na ilha de S\u00e3o Miguel", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "la presenza di ramalho eanes sull \u2019 isola di s\u00e3o miguel", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "permitir\u00e1", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "permetter\u00e0", "id_tokens": [61]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma troca de impress\u00f5es com o presidente do Governo Regional , acerca da autonomia do arquip\u00e9lago", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "permitir\u00e1", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "permetter\u00e0", "id_tokens": [61]}}}, {"id": "R46", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Ramalho Eanes", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "ramalho eanes", "id_tokens": [20, 21]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A presen\u00e7a", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "la presenza", "id_tokens": [5, 6]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na ilha de S\u00e3o Miguel", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "isola di s\u00e3o miguel", "id_tokens": [41, 42, 43, 44]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A presen\u00e7a", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "la presenza", "id_tokens": [5, 6]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "impress\u00f5es", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "opinioni", "id_tokens": [87]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma troca", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "scambio", "id_tokens": [76]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com o presidente do Governo Regional", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "con il presidente della giunta regionale", "id_tokens": [96, 97, 98, 99, 100, 101]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma troca", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "scambio", "id_tokens": [76]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "acerca da autonomia do arquip\u00e9lago", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma troca", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "scambio", "id_tokens": [76]}}}]}}