{"sentences_0": {"it-text": "null il portogallo si \u00e8 schierato a favore di una soluzione pacifica sulla guerra in el salvador , ribadendo la necessit\u00e0 di porre fine a qualsiasi interferenza esterna .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portogallo", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 19}, "4": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 22}, "5": {"string": "schierato", "lemma": "schierare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 24}, "6": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "favore", "dep_head_id": 7, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 34}, "7": {"string": "favore", "lemma": "favore", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 36}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "soluzione", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 43}, "9": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "soluzione", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 46}, "10": {"string": "soluzione", "lemma": "soluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "favore", "dep_head_id": 7, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 50}, "11": {"string": "pacifica", "lemma": "pacifico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "soluzione", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 60}, "12": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "guerra", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 69}, "13": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "soluzione", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 75}, "14": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "el", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 82}, "15": {"string": "el", "lemma": "el", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "guerra", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 85}, "16": {"string": "salvador", "lemma": "salvador", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "el", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 88}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 97}, "18": {"string": "ribadendo", "lemma": "ribadire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 99}, "19": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "necessit\u00e0", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 109}, "20": {"string": "necessit\u00e0", "lemma": "necessit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ribadendo", "dep_head_id": 18, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 112}, "21": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "porre", "dep_head_id": 22, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 122}, "22": {"string": "porre", "lemma": "porre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "necessit\u00e0", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 125}, "23": {"string": "fine", "lemma": "fine", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "porre", "dep_head_id": 22, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 131}, "24": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "interferenza", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 136}, "25": {"string": "qualsiasi", "lemma": "qualsiasi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "interferenza", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 138}, "26": {"string": "interferenza", "lemma": "interferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "porre", "dep_head_id": 22, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 148}, "27": {"string": "esterna", "lemma": "esterno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "interferenza", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 161}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "schierato", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 169}}, "pt-text": "portugal defendeu uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica para a guerra em el salvador reafirmando a necessidade da cessa\u00e7\u00e3o de todas a interfer\u00eancias externas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "defendeu", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "defendeu", "lemma": "defender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "defendeu", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 9}, "2": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "solu\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 3, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 18}, "3": {"string": "solu\u00e7\u00e3o", "lemma": "solu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "defendeu", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 22}, "4": {"string": "pac\u00edfica", "lemma": "pac\u00edfico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "solu\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 3, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 30}, "5": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "guerra", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 39}, "6": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "guerra", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 44}, "7": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "solu\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 3, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 46}, "8": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "el", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 53}, "9": {"string": "el", "lemma": "el", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "guerra", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 56}, "10": {"string": "salvador", "lemma": "salvador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "el", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 59}, "11": {"string": "reafirmando", "lemma": "reafirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "defendeu", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 68}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "necessidade", "dep_head_id": 13, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 80}, "13": {"string": "necessidade", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reafirmando", "dep_head_id": 11, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 82}, "14": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cessa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 94}, "15": {"string": "cessa\u00e7\u00e3o", "lemma": "cessa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "necessidade", "dep_head_id": 13, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 97}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "interfer\u00eancias", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 106}, "17": {"string": "todas", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "interfer\u00eancias", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 109}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "todas", "dep_head_id": 17, "dep_label": "det", "dep_id": 415, "offset": 115}, "19": {"string": "interfer\u00eancias", "lemma": "interfer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cessa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 117}, "20": {"string": "externas", "lemma": "externo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "interfer\u00eancias", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 132}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "defendeu", "dep_head_id": 1, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 141}}, "relations": [{"id": "R1", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "portogallo", "id_tokens": [2], "offsets": [8]}, "obj": {"text": "schierato", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "portugal", "id_tokens": [0]}, "obj": {"text": "defendeu", "id_tokens": [1]}}}, {"id": "R2", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "una soluzione pacifica", "id_tokens": [9, 10, 11], "offsets": [46, 50, 60]}, "obj": {"text": "schierato", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "uma solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica", "id_tokens": [2, 3, 4]}, "obj": {"text": "defendeu", "id_tokens": [1]}}}, {"id": "R3", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "sulla guerra in el salvador", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16], "offsets": [69, 75, 82, 85, 88]}, "obj": {"text": "schierato", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "para a guerra em el salvador", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "obj": {"text": "defendeu", "id_tokens": [1]}}}, {"id": "R4", "SubjType": "Geo_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "in el salvador", "id_tokens": [14, 15, 16], "offsets": [82, 85, 88]}, "obj": {"text": "guerra", "id_tokens": [13]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em el salvador", "id_tokens": [8, 9, 10]}, "obj": {"text": "a guerra", "id_tokens": [6, 7]}}}, {"id": "R5", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la necessit\u00e0 di porre fine a qualsiasi interferenza esterna", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27], "offsets": [109, 112, 122, 125, 131, 136, 138, 148, 161]}, "obj": {"text": "ribadendo", "id_tokens": [18]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a necessidade da cessa\u00e7\u00e3o de todas a interfer\u00eancias externas", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "obj": {"text": "reafirmando", "id_tokens": [11]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "null una fonte governativa ha riferito all \u2019 agenzia di stampa nazionale ( anop ) che i ministri degli affari esteri e della difesa hanno incontrato ieri mattina gli inviati speciali dell \u2019 amministrazione reagan che stanno prendendo contatti in europa per chiarire la posizione americana al riguardo .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "fonte", "lemma": "fonte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riferito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 9}, "3": {"string": "governativa", "lemma": "governativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 15}, "4": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riferito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 27}, "5": {"string": "riferito", "lemma": "riferire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riferito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 30}, "6": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riferito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 39}, "7": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "RI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "agenzia", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 43}, "8": {"string": "agenzia", "lemma": "agenzia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riferito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 45}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stampa", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 53}, "10": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "agenzia", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 56}, "11": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stampa", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 63}, "12": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anop", "dep_head_id": 13, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 73}, "13": {"string": "anop", "lemma": "anop", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "agenzia", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 75}, "14": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anop", "dep_head_id": 13, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 80}, "15": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incontrato", "dep_head_id": 25, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 82}, "16": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministri", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 86}, "17": {"string": "ministri", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontrato", "dep_head_id": 25, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 88}, "18": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affari", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 97}, "19": {"string": "affari", "lemma": "affare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministri", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 103}, "20": {"string": "esteri", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affari", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 110}, "21": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "difesa", "dep_head_id": 23, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 117}, "22": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "difesa", "dep_head_id": 23, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 119}, "23": {"string": "difesa", "lemma": "difesa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affari", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 125}, "24": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incontrato", "dep_head_id": 25, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 132}, "25": {"string": "incontrato", "lemma": "incontrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "agenzia", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 138}, "26": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incontrato", "dep_head_id": 25, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 149}, "27": {"string": "mattina", "lemma": "mattina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontrato", "dep_head_id": 25, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 154}, "28": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inviati", "dep_head_id": 29, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 162}, "29": {"string": "inviati", "lemma": "inviato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontrato", "dep_head_id": 25, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 166}, "30": {"string": "speciali", "lemma": "speciale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inviati", "dep_head_id": 29, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 174}, "31": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inviati", "dep_head_id": 29, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 183}, "32": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amministrazione", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 188}, "33": {"string": "amministrazione", "lemma": "amministrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dell", "dep_head_id": 31, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 190}, "34": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amministrazione", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 206}, "35": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prendendo", "dep_head_id": 37, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 213}, "36": {"string": "stanno", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prendendo", "dep_head_id": 37, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 217}, "37": {"string": "prendendo", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inviati", "dep_head_id": 29, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 224}, "38": {"string": "contatti", "lemma": "contatto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prendendo", "dep_head_id": 37, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 234}, "39": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 243}, "40": {"string": "europa", "lemma": "europa", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prendendo", "dep_head_id": 37, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 246}, "41": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "chiarire", "dep_head_id": 42, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 253}, "42": {"string": "chiarire", "lemma": "chiarire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prendendo", "dep_head_id": 37, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 257}, "43": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "posizione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 266}, "44": {"string": "posizione", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chiarire", "dep_head_id": 42, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 269}, "45": {"string": "americana", "lemma": "americano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posizione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 279}, "46": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riguardo", "dep_head_id": 47, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 289}, "47": {"string": "riguardo", "lemma": "riguardo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chiarire", "dep_head_id": 42, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 292}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riferito", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 301}}, "pt-text": "uma fonte governamental disse \u00e0 anop que os ministros dos neg\u00f3cios estrangeiros e da defesa se reuniram , ontem de manh\u00e3 , com os enviados especiais da administra\u00e7\u00e3o reagan que na europa est\u00e3o a proceder a contactos para explicarem a posi\u00e7\u00e3o americana sobre a quest\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "fonte", "lemma": "fonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 4}, "2": {"string": "governamental", "lemma": "governamental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 10}, "3": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 24}, "4": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anop", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 30}, "5": {"string": "anop", "lemma": "anop", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 32}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reuniram", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 37}, "7": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ministros", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 41}, "8": {"string": "ministros", "lemma": "ministro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuniram", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 44}, "9": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "neg\u00f3cios", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 54}, "10": {"string": "neg\u00f3cios", "lemma": "neg\u00f3cio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministros", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 58}, "11": {"string": "estrangeiros", "lemma": "estrangeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "neg\u00f3cios", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 67}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "defesa", "dep_head_id": 14, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 80}, "13": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "defesa", "dep_head_id": 14, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 82}, "14": {"string": "defesa", "lemma": "defeso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "neg\u00f3cios", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 85}, "15": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reuniram", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 92}, "16": {"string": "reuniram", "lemma": "reunir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anop", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 95}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuniram", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 104}, "18": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reuniram", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 106}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ontem", "dep_head_id": 18, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 112}, "20": {"string": "manh\u00e3", "lemma": "manh\u00e3", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ontem", "dep_head_id": 18, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 115}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "enviados", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 121}, "22": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "enviados", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 123}, "23": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "enviados", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 127}, "24": {"string": "enviados", "lemma": "enviar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuniram", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 130}, "25": {"string": "especiais", "lemma": "especial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "enviados", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 139}, "26": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "administra\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 149}, "27": {"string": "administra\u00e7\u00e3o", "lemma": "administra\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "enviados", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 152}, "28": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "administra\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 166}, "29": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 173}, "30": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "europa", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 177}, "31": {"string": "europa", "lemma": "europa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reuniram", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 180}, "32": {"string": "est\u00e3o", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 187}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "proceder", "dep_head_id": 34, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 193}, "34": {"string": "proceder", "lemma": "proceder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "est\u00e3o", "dep_head_id": 32, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 195}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contactos", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 204}, "36": {"string": "contactos", "lemma": "contacto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "proceder", "dep_head_id": 34, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 206}, "37": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "explicarem", "dep_head_id": 38, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 216}, "38": {"string": "explicarem", "lemma": "explicar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "proceder", "dep_head_id": 34, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 221}, "39": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 232}, "40": {"string": "posi\u00e7\u00e3o", "lemma": "posi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "explicarem", "dep_head_id": 38, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 234}, "41": {"string": "americana", "lemma": "americano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 242}, "42": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quest\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 252}, "43": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quest\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 258}, "44": {"string": "quest\u00e3o", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 260}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 268}}, "relations": [{"id": "R7", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "che i ministri degli affari esteri e della difesa hanno incontrato ieri mattina gli inviati speciali dell \u2019 amministrazione reagan che stanno prendendo contatti in europa per chiarire la posizione americana al riguardo", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "offsets": [82, 86, 88, 97, 103, 110, 117, 119, 125, 132, 138, 149, 154, 162, 166, 174, 183, 188, 190, 206, 213, 217, 224, 234, 243, 246, 253, 257, 266, 269, 279, 289, 292]}, "obj": {"text": "riferito", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que os ministros dos neg\u00f3cios estrangeiros e da defesa se reuniram , ontem de manh\u00e3 , com os enviados especiais da administra\u00e7\u00e3o reagan que na europa est\u00e3o a proceder a contactos para explicarem a posi\u00e7\u00e3o americana sobre a quest\u00e3o", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "obj": {"text": "disse", "id_tokens": [3]}}}, {"id": "R8", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "una fonte governativa", "id_tokens": [1, 2, 3], "offsets": [5, 9, 15]}, "obj": {"text": "riferito", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "uma fonte governamental", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "obj": {"text": "disse", "id_tokens": [3]}}}, {"id": "R9", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "all", "id_tokens": [6], "offsets": [39]}, "obj": {"text": "riferito", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "\u00e0 anop", "id_tokens": [4, 5]}, "obj": {"text": "disse", "id_tokens": [3]}}}, {"id": "R10", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "i ministri degli affari esteri e della difesa", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "offsets": [86, 88, 97, 103, 110, 117, 119, 125]}, "obj": {"text": "incontrato", "id_tokens": [25]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "os ministros dos neg\u00f3cios estrangeiros e da defesa", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "obj": {"text": "se reuniram", "id_tokens": [15, 16]}}}, {"id": "R11", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "ieri mattina", "id_tokens": [26, 27], "offsets": [149, 154]}, "obj": {"text": "incontrato", "id_tokens": [25]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "ontem de manh\u00e3", "id_tokens": [18, 19, 20]}, "obj": {"text": "se reuniram", "id_tokens": [15, 16]}}}, {"id": "R12", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "gli inviati speciali dell \u2019 amministrazione reagan che stanno prendendo contatti in europa per chiarire la posizione americana al riguardo", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "offsets": [162, 166, 174, 183, 188, 190, 206, 213, 217, 224, 234, 243, 246, 253, 257, 266, 269, 279, 289, 292]}, "obj": {"text": "incontrato", "id_tokens": [25]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com os enviados especiais da administra\u00e7\u00e3o reagan que na europa est\u00e3o a proceder a contactos para explicarem a posi\u00e7\u00e3o americana sobre a quest\u00e3o", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "obj": {"text": "se reuniram", "id_tokens": [15, 16]}}}, {"id": "R13", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "che", "id_tokens": [15], "offsets": [82]}, "obj": {"text": "stanno prendendo contatti", "id_tokens": [36, 37, 38]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que", "id_tokens": [29]}, "obj": {"text": "est\u00e3o a proceder a contactos", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36]}}}, {"id": "R14", "SubjType": "Geo_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "in europa", "id_tokens": [39, 40], "offsets": [243, 246]}, "obj": {"text": "stanno prendendo contatti", "id_tokens": [36, 37, 38]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "na europa", "id_tokens": [30, 31]}, "obj": {"text": "est\u00e3o a proceder a contactos", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36]}}}, {"id": "R15", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "per chiarire la posizione americana al riguardo", "id_tokens": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47], "offsets": [253, 257, 266, 269, 279, 289, 292]}, "obj": {"text": "stanno prendendo contatti", "id_tokens": [36, 37, 38]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "para explicarem a posi\u00e7\u00e3o americana sobre a quest\u00e3o", "id_tokens": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "obj": {"text": "est\u00e3o a proceder a contactos", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36]}}}, {"id": "R16", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la posizione americana al riguardo", "id_tokens": [43, 44, 45, 46, 47], "offsets": [266, 269, 279, 289, 292]}, "obj": {"text": "chiarire", "id_tokens": [42]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a posi\u00e7\u00e3o americana sobre a quest\u00e3o", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "obj": {"text": "explicarem", "id_tokens": [38]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "null la stessa fonte ha aggiunto che andr\u00e9 gon\u00e7alves pereira e azevedo coutinho hanno riconfermato durante l \u2019 incontro i principi della", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "stessa", "lemma": "stesso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 8}, "3": {"string": "fonte", "lemma": "fonte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 15}, "4": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiunto", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 21}, "5": {"string": "aggiunto", "lemma": "aggiuntare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiunto", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 24}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riconfermato", "dep_head_id": 14, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 33}, "7": {"string": "andr\u00e9", "lemma": "andr\u00e9", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riconfermato", "dep_head_id": 14, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 37}, "8": {"string": "gon\u00e7alves", "lemma": "gon\u00e7alves", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "andr\u00e9", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 43}, "9": {"string": "pereira", "lemma": "pereira", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "andr\u00e9", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 53}, "10": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "azevedo", "dep_head_id": 11, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 61}, "11": {"string": "azevedo", "lemma": "azevedo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pereira", "dep_head_id": 9, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 63}, "12": {"string": "coutinho", "lemma": "coutinho", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "azevedo", "dep_head_id": 11, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 71}, "13": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riconfermato", "dep_head_id": 14, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 80}, "14": {"string": "riconfermato", "lemma": "riconfermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiunto", "dep_head_id": 5, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 86}, "15": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incontro", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 99}, "16": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontro", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 107}, "17": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontro", "dep_head_id": 18, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 109}, "18": {"string": "incontro", "lemma": "incontro", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riconfermato", "dep_head_id": 14, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 111}, "19": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "principi", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 120}, "20": {"string": "principi", "lemma": "principe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riconfermato", "dep_head_id": 14, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 122}, "21": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "della", "dep_head_id": 21, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 131}}, "pt-text": "a mesma fonte acrescentou que andr\u00e9 gon\u00e7alves pereira e azevedo coutinho reafirmaram nesse encontro os princ\u00edpios da \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "mesma", "lemma": "mesmo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fonte", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 2}, "2": {"string": "fonte", "lemma": "fonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentou", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "acrescentou", "lemma": "acrescentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentou", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 14}, "4": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "reafirmaram", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 26}, "5": {"string": "andr\u00e9", "lemma": "andr\u00e9", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reafirmaram", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 30}, "6": {"string": "gon\u00e7alves", "lemma": "gon\u00e7alves", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "andr\u00e9", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 36}, "7": {"string": "pereira", "lemma": "pereira", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "andr\u00e9", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 46}, "8": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "azevedo", "dep_head_id": 9, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 54}, "9": {"string": "azevedo", "lemma": "azevedo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "andr\u00e9", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 56}, "10": {"string": "coutinho", "lemma": "coutinho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "andr\u00e9", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 64}, "11": {"string": "reafirmaram", "lemma": "reafirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentou", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 73}, "12": {"string": "nesse", "lemma": "nesse", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encontro", "dep_head_id": 13, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 85}, "13": {"string": "encontro", "lemma": "encontrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reafirmaram", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 91}, "14": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "princ\u00edpios", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 100}, "15": {"string": "princ\u00edpios", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reafirmaram", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 103}, "16": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentou", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 114}}, "relations": [{"id": "R17", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la stessa fonte", "id_tokens": [1, 2, 3], "offsets": [5, 8, 15]}, "obj": {"text": "aggiunto", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a mesma fonte", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "obj": {"text": "acrescentou", "id_tokens": [3]}}}, {"id": "R18", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "durante", "id_tokens": [15], "offsets": [99]}, "obj": {"text": "riconfermato", "id_tokens": [14]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "nesse encontro", "id_tokens": [12, 13]}, "obj": {"text": "reafirmaram", "id_tokens": [11]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "null hanno invece affermato di non poter offrire nessun tipo d \u2019 aiuto all \u2019 amministrazione salvadoregna , aiuto che non \u00e8 comunque stato richiesto durante l \u2019 incontro con rappresentanti americani , anche perch\u00e9 , secondo gli informatori , il paese sta affrontando una prolungata siccit\u00e0 che ha gi\u00e0 causato danni stimati per circa 70 milioni di scudi .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 5}, "2": {"string": "invece", "lemma": "invece", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 11}, "3": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 18}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "offrire", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 28}, "5": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "offrire", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 31}, "6": {"string": "poter", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "offrire", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 35}, "7": {"string": "offrire", "lemma": "offrire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 41}, "8": {"string": "nessun", "lemma": "nessun", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tipo", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 49}, "9": {"string": "tipo", "lemma": "tipo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "offrire", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 56}, "10": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aiuto", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 61}, "11": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aiuto", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 63}, "12": {"string": "aiuto", "lemma": "aiuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tipo", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 65}, "13": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "offrire", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 71}, "14": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amministrazione", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 75}, "15": {"string": "amministrazione", "lemma": "amministrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "offrire", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 77}, "16": {"string": "salvadoregna", "lemma": "salvadoregno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amministrazione", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 93}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aiuto", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 106}, "18": {"string": "aiuto", "lemma": "aiuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amministrazione", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 108}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "richiesto", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 114}, "20": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "richiesto", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 118}, "21": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "richiesto", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 122}, "22": {"string": "comunque", "lemma": "comunque", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "richiesto", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 124}, "23": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "richiesto", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 133}, "24": {"string": "richiesto", "lemma": "richiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aiuto", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 139}, "25": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incontro", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 149}, "26": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontro", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 157}, "27": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontro", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 159}, "28": {"string": "incontro", "lemma": "incontro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "richiesto", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 161}, "29": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentanti", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 170}, "30": {"string": "rappresentanti", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incontro", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 174}, "31": {"string": "americani", "lemma": "americano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentanti", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 189}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentanti", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 199}, "33": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affrontando", "dep_head_id": 43, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 201}, "34": {"string": "perch\u00e9", "lemma": "perch\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affrontando", "dep_head_id": 43, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 207}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affrontando", "dep_head_id": 43, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 214}, "36": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "informatori", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 216}, "37": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "informatori", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 224}, "38": {"string": "informatori", "lemma": "informatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affrontando", "dep_head_id": 43, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 228}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "informatori", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 240}, "40": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "paese", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 242}, "41": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affrontando", "dep_head_id": 43, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 245}, "42": {"string": "sta", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affrontando", "dep_head_id": 43, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 251}, "43": {"string": "affrontando", "lemma": "affrontare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "richiesto", "dep_head_id": 24, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 255}, "44": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "siccit\u00e0", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 267}, "45": {"string": "prolungata", "lemma": "prolungato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "siccit\u00e0", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 271}, "46": {"string": "siccit\u00e0", "lemma": "siccit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affrontando", "dep_head_id": 43, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 282}, "47": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causato", "dep_head_id": 50, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 290}, "48": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causato", "dep_head_id": 50, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 294}, "49": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causato", "dep_head_id": 50, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 297}, "50": {"string": "causato", "lemma": "causare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "siccit\u00e0", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 301}, "51": {"string": "danni", "lemma": "danno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "causato", "dep_head_id": 50, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 309}, "52": {"string": "stimati", "lemma": "stimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "danni", "dep_head_id": 51, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 315}, "53": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "milioni", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 323}, "54": {"string": "circa", "lemma": "circa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "70", "dep_head_id": 55, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 327}, "55": {"string": "70", "lemma": "70", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "milioni", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 333}, "56": {"string": "milioni", "lemma": "milione", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stimati", "dep_head_id": 52, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 336}, "57": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "scudi", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 344}, "58": {"string": "scudi", "lemma": "scudo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "milioni", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 347}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 353}}, "pt-text": "por outro lado afirmaram n\u00e3o poder prestar qualquer ajuda \u00e0 junta salvadorenha , nem esse aux\u00edlio lhe foi solicitado neste encontro com os representantes americanos , at\u00e9 porque , sublinharam informadores , o pa\u00eds est\u00e1 a bra\u00e7os com uma prolongada estiagem que j\u00e1 provocou preju\u00edzos na ordem dos 70 mil contos . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lado", "dep_head_id": 2, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 0}, "1": {"string": "outro", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lado", "dep_head_id": 2, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 4}, "2": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "afirmaram", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 10}, "3": {"string": "afirmaram", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afirmaram", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 15}, "4": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prestar", "dep_head_id": 6, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 25}, "5": {"string": "poder", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "afirmaram", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 29}, "6": {"string": "prestar", "lemma": "prestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "poder", "dep_head_id": 5, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 35}, "7": {"string": "qualquer", "lemma": "qualquer", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ajuda", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 43}, "8": {"string": "ajuda", "lemma": "ajudar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prestar", "dep_head_id": 6, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 52}, "9": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "salvadorenha", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 58}, "10": {"string": "junta", "lemma": "junto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "salvadorenha", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 60}, "11": {"string": "salvadorenha", "lemma": "salvadorenho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ajuda", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 66}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 79}, "13": {"string": "nem", "lemma": "nem", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 81}, "14": {"string": "esse", "lemma": "esse", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aux\u00edlio", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 85}, "15": {"string": "aux\u00edlio", "lemma": "aux\u00edlio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 90}, "16": {"string": "lhe", "lemma": "lhe", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 98}, "17": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 102}, "18": {"string": "solicitado", "lemma": "solicitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afirmaram", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 106}, "19": {"string": "neste", "lemma": "neste", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encontro", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 117}, "20": {"string": "encontro", "lemma": "encontrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 123}, "21": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "representantes", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 132}, "22": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "representantes", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 136}, "23": {"string": "representantes", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encontro", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 139}, "24": {"string": "americanos", "lemma": "americano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "representantes", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 154}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 165}, "26": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sublinharam", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 167}, "27": {"string": "porque", "lemma": "porque", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sublinharam", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 171}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sublinharam", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 178}, "29": {"string": "sublinharam", "lemma": "sublinhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "solicitado", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 180}, "30": {"string": "informadores", "lemma": "informador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sublinharam", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 192}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "est\u00e1", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 205}, "32": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pa\u00eds", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 207}, "33": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "est\u00e1", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 209}, "34": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sublinharam", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 214}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "bra\u00e7os", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 219}, "36": {"string": "bra\u00e7os", "lemma": "bra\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "est\u00e1", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 221}, "37": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estiagem", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 228}, "38": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estiagem", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 232}, "39": {"string": "prolongada", "lemma": "prolongar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estiagem", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 236}, "40": {"string": "estiagem", "lemma": "estiagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "bra\u00e7os", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 247}, "41": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "provocou", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 256}, "42": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "provocou", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 260}, "43": {"string": "provocou", "lemma": "provocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estiagem", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 263}, "44": {"string": "preju\u00edzos", "lemma": "preju\u00edzo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "provocou", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 272}, "45": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ordem", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 282}, "46": {"string": "ordem", "lemma": "ordem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "provocou", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 285}, "47": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contos", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 291}, "48": {"string": "70", "lemma": "70", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contos", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 295}, "49": {"string": "mil", "lemma": "mil", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "70", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 298}, "50": {"string": "contos", "lemma": "conto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ordem", "dep_head_id": 46, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 302}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afirmaram", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 309}}, "relations": [{"id": "R20", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "aiuto all \u2019 amministrazione salvadoregna , aiuto che non \u00e8 comunque stato richiesto durante l \u2019 incontro con rappresentanti americani", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31], "offsets": [65, 71, 75, 77, 93, 106, 108, 114, 118, 122, 124, 133, 139, 149, 157, 159, 161, 170, 174, 189]}, "obj": {"text": "affermato", "id_tokens": [3]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "n\u00e3o poder prestar qualquer ajuda \u00e0 junta salvadorenha , nem esse aux\u00edlio lhe foi solicitado neste encontro com os representantes americanos", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "obj": {"text": "afirmaram", "id_tokens": [3]}}}, {"id": "R21", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "all \u2019 amministrazione salvadoregna", "id_tokens": [13, 14, 15, 16], "offsets": [71, 75, 77, 93]}, "obj": {"text": "non poter offrire nessun", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "\u00e0 junta salvadorenha", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "obj": {"text": "n\u00e3o poder prestar qualquer ajuda", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8]}}}, {"id": "R22", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "null", "id_tokens": [0], "offsets": [0]}, "obj": {"text": "stato richiesto", "id_tokens": [23, 24]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "lhe", "id_tokens": [16]}, "obj": {"text": "foi solicitado", "id_tokens": [17, 18]}}}, {"id": "R23", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "aiuto", "id_tokens": [12], "offsets": [65]}, "obj": {"text": "stato richiesto", "id_tokens": [23, 24]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "esse aux\u00edlio", "id_tokens": [14, 15]}, "obj": {"text": "foi solicitado", "id_tokens": [17, 18]}}}, {"id": "R24", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "incontro con rappresentanti americani", "id_tokens": [28, 29, 30, 31], "offsets": [161, 170, 174, 189]}, "obj": {"text": "stato richiesto", "id_tokens": [23, 24]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "neste encontro com os representantes americanos", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24]}, "obj": {"text": "foi solicitado", "id_tokens": [17, 18]}}}, {"id": "R25", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "informatori", "id_tokens": [38], "offsets": [228]}, "obj": {"text": "secondo", "id_tokens": [36]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "informadores", "id_tokens": [30]}, "obj": {"text": "sublinharam", "id_tokens": [29]}}}, {"id": "R26", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "il paese sta affrontando una prolungata siccit\u00e0 che ha gi\u00e0 causato danni stimati per circa 70 milioni di scudi", "id_tokens": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58], "offsets": [242, 245, 251, 255, 267, 271, 282, 290, 294, 297, 301, 309, 315, 323, 327, 333, 336, 344, 347]}, "obj": {"text": "secondo", "id_tokens": [36]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "o pa\u00eds est\u00e1 a bra\u00e7os com uma prolongada estiagem que j\u00e1 provocou preju\u00edzos na ordem dos 70 mil contos", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50]}, "obj": {"text": "sublinharam", "id_tokens": [29]}}}, {"id": "R27", "SubjType": "Human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "con rappresentanti americani", "id_tokens": [29, 30, 31], "offsets": [170, 174, 189]}, "obj": {"text": "incontro", "id_tokens": [28]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com os representantes americanos", "id_tokens": [21, 22, 23, 24]}, "obj": {"text": "encontro", "id_tokens": [20]}}}, {"id": "R28", "SubjType": "Non-human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "che", "id_tokens": [19], "offsets": [114]}, "obj": {"text": "causato danni", "id_tokens": [50, 51]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que", "id_tokens": [41]}, "obj": {"text": "provocou preju\u00edzos", "id_tokens": [43, 44]}}}]}}