{"sentences_0": {"it-text": "NULL il partito popolare monarchico , che ha esordito nella politica su iniziativa di convergenza monarchica , festeggia oggi il settimo anniversario della sua fondazione . si terr\u00e0 , a lisbona , alle 21 e 30 una cena per festeggiare la ricorrenza .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "festeggia", "dep_head_id": 17, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "festeggia", "dep_head_id": 17, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 16}, "4": {"string": "monarchico", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 25}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 36}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "esordito", "dep_head_id": 8, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 38}, "7": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "esordito", "dep_head_id": 8, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 42}, "8": {"string": "esordito", "lemma": "esordire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 45}, "9": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "politica", "dep_head_id": 10, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 54}, "10": {"string": "politica", "lemma": "politica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esordito", "dep_head_id": 8, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 60}, "11": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziativa", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 69}, "12": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esordito", "dep_head_id": 8, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 72}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "convergenza", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 83}, "14": {"string": "convergenza", "lemma": "convergenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziativa", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 86}, "15": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convergenza", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 98}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 109}, "17": {"string": "festeggia", "lemma": "festeggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "festeggia", "dep_head_id": 17, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 111}, "18": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "festeggia", "dep_head_id": 17, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 121}, "19": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anniversario", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 126}, "20": {"string": "settimo", "lemma": "settimo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anniversario", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 129}, "21": {"string": "anniversario", "lemma": "anniversario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "festeggia", "dep_head_id": 17, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 137}, "22": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 24, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 150}, "23": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 24, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 156}, "24": {"string": "fondazione", "lemma": "fondazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anniversario", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 160}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "festeggia", "dep_head_id": 17, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 171}, "26": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "terr\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 173}, "27": {"string": "terr\u00e0", "lemma": "tenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "terr\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 176}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "terr\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 182}, "29": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lisbona", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 184}, "30": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "terr\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 186}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "21", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 194}, "32": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "21", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 196}, "33": {"string": "21", "lemma": "21", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lisbona", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 201}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "30", "dep_head_id": 35, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 204}, "35": {"string": "30", "lemma": "30", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "21", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 206}, "36": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cena", "dep_head_id": 37, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 209}, "37": {"string": "cena", "lemma": "cena", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lisbona", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 213}, "38": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "festeggiare", "dep_head_id": 39, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 218}, "39": {"string": "festeggiare", "lemma": "festeggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "terr\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 222}, "40": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ricorrenza", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 234}, "41": {"string": "ricorrenza", "lemma": "ricorrenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "festeggiare", "dep_head_id": 39, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 237}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "terr\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 248}}, "pt-text": "o partido popular mon\u00e1rquico , que surgiu na vida pol\u00edtica por iniciativa da converg\u00eancia mon\u00e1rquica , comemora hoje o s\u00e9timo anivers\u00e1rio da sua funda\u00e7\u00e3o . em lisboa realiza -se , \u00e0s 21 e 30 , um jantar comemorativo . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partido", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "popular", "lemma": "popular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partido", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 10}, "3": {"string": "mon\u00e1rquico", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partido", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 18}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 29}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 31}, "6": {"string": "surgiu", "lemma": "surgir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partido", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 35}, "7": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vida", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 42}, "8": {"string": "vida", "lemma": "vidar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 45}, "9": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vida", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 50}, "10": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniciativa", "dep_head_id": 11, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 59}, "11": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 63}, "12": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "converg\u00eancia", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 74}, "13": {"string": "converg\u00eancia", "lemma": "converg\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "iniciativa", "dep_head_id": 11, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 77}, "14": {"string": "mon\u00e1rquica", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "converg\u00eancia", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 90}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 101}, "16": {"string": "comemora", "lemma": "comemorar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 103}, "17": {"string": "hoje", "lemma": "hoje", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 112}, "18": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anivers\u00e1rio", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 117}, "19": {"string": "s\u00e9timo", "lemma": "s\u00e9timo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anivers\u00e1rio", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 119}, "20": {"string": "anivers\u00e1rio", "lemma": "anivers\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 126}, "21": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 138}, "22": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 141}, "23": {"string": "funda\u00e7\u00e3o", "lemma": "funda\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anivers\u00e1rio", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 145}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 154}, "25": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lisboa", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 156}, "26": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 159}, "27": {"string": "realiza", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 166}, "28": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 174}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 178}, "30": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "21", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 180}, "31": {"string": "21", "lemma": "21", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 183}, "32": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "30", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 186}, "33": {"string": "30", "lemma": "30", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "21", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 188}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 191}, "35": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "jantar", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 193}, "36": {"string": "jantar", "lemma": "jantar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 196}, "37": {"string": "comemorativo", "lemma": "comemorativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jantar", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 203}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realiza", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 216}, "39": {"string": " ", "lemma": " ", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": " ", "dep_head_id": 39, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 218}}, "relations": [{"id": "R1", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "che", "id_tokens": [6], "offsets": [38]}, "obj": {"text": "esordito", "id_tokens": [8]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que", "id_tokens": [48]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R2", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "nella politica", "id_tokens": [9, 10], "offsets": [54, 60]}, "obj": {"text": "esordito", "id_tokens": [8]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "na vida pol\u00edtica", "id_tokens": [60, 61, 62]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R3", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "su iniziativa di convergenza monarchica", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15], "offsets": [69, 72, 83, 86, 98]}, "obj": {"text": "esordito", "id_tokens": [8]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "por iniciativa da Converg\u00eancia Mon\u00e1rquica", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [6]}}}, {"id": "R5", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "il partito popolare monarchico", "id_tokens": [1, 2, 3, 4], "offsets": [5, 8, 16, 25]}, "obj": {"text": "festeggia", "id_tokens": [17]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "O Partido Popular Mon\u00e1rquico", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "obj": {"text": "comemora", "id_tokens": [16]}}}, {"id": "R6", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "oggi", "id_tokens": [18], "offsets": [121]}, "obj": {"text": "festeggia", "id_tokens": [17]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "hoje", "id_tokens": [17]}, "obj": {"text": "comemora", "id_tokens": [16]}}}, {"id": "R7", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "il settimo anniversario della sua fondazione", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24], "offsets": [126, 129, 137, 150, 156, 160]}, "obj": {"text": "festeggia", "id_tokens": [17]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "o s\u00e9timo anivers\u00e1rio da sua funda\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "obj": {"text": "comemora", "id_tokens": [16]}}}, {"id": "R18", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "che", "id_tokens": [6], "offsets": [38]}, "obj": {"text": "esordito", "id_tokens": [8]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que", "id_tokens": [48]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL convergenza monarchica aveva riunito una serie di correnti filomonarchiche in occasione delle elezioni legislative del 1969 : il movimento monarchico popolare , la cui nascita risale a prima del 1957 , la lega popolare monarchica , creata nel 1964 ed incentrata prevalentemente sugli studi di cultura politica e ristrutturazione portoghese , sorto nel maggio 1969 con l \u2019 obiettivo di intervenire attivamente nella vita politica del paese .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "convergenza", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "convergenza", "lemma": "convergenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunito", "dep_head_id": 4, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 5}, "2": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convergenza", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 17}, "3": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riunito", "dep_head_id": 4, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 28}, "4": {"string": "riunito", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunito", "dep_head_id": 4, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 34}, "5": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "serie", "dep_head_id": 6, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 42}, "6": {"string": "serie", "lemma": "serie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunito", "dep_head_id": 4, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 46}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "correnti", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 52}, "8": {"string": "correnti", "lemma": "corrente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "serie", "dep_head_id": 6, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 55}, "9": {"string": "filomonarchiche", "lemma": "filomonarchiche", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "correnti", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 64}, "10": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "occasione", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 80}, "11": {"string": "occasione", "lemma": "occasione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "serie", "dep_head_id": 6, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 83}, "12": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 93}, "13": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "occasione", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 99}, "14": {"string": "legislative", "lemma": "legislativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 108}, "15": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1969", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 120}, "16": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 124}, "17": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riunito", "dep_head_id": 4, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 129}, "18": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 131}, "19": {"string": "movimento", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 134}, "20": {"string": "monarchico", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 144}, "21": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 155}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 164}, "23": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nascita", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 166}, "24": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nascita", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 169}, "25": {"string": "nascita", "lemma": "nascita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "risale", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 173}, "26": {"string": "risale", "lemma": "risalire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 181}, "27": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prima", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 188}, "28": {"string": "prima", "lemma": "prima", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "risale", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 190}, "29": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1957", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 196}, "30": {"string": "1957", "lemma": "1957", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "risale", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 200}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 205}, "32": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lega", "dep_head_id": 33, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 207}, "33": {"string": "lega", "lemma": "lega", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 210}, "34": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lega", "dep_head_id": 33, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 215}, "35": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lega", "dep_head_id": 33, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 224}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lega", "dep_head_id": 33, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 235}, "37": {"string": "creata", "lemma": "creare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lega", "dep_head_id": 33, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 237}, "38": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1964", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 244}, "39": {"string": "1964", "lemma": "1964", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "creata", "dep_head_id": 37, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 248}, "40": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incentrata", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 253}, "41": {"string": "incentrata", "lemma": "incentrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "creata", "dep_head_id": 37, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 256}, "42": {"string": "prevalentemente", "lemma": "prevalentemente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incentrata", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 267}, "43": {"string": "sugli", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "studi", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 283}, "44": {"string": "studi", "lemma": "studio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incentrata", "dep_head_id": 41, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 289}, "45": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cultura", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 295}, "46": {"string": "cultura", "lemma": "cultura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "studi", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 298}, "47": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cultura", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 306}, "48": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ristrutturazione", "dep_head_id": 49, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 315}, "49": {"string": "ristrutturazione", "lemma": "ristrutturazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "studi", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 317}, "50": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ristrutturazione", "dep_head_id": 49, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 334}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ristrutturazione", "dep_head_id": 49, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 345}, "52": {"string": "sorto", "lemma": "sorgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ristrutturazione", "dep_head_id": 49, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 347}, "53": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "maggio", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 353}, "54": {"string": "maggio", "lemma": "maggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sorto", "dep_head_id": 52, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 357}, "55": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maggio", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 364}, "56": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 59, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 369}, "57": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "con", "dep_head_id": 56, "dep_label": "case", "dep_id": 8110129090154140942, "offset": 373}, "58": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 59, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 375}, "59": {"string": "obiettivo", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sorto", "dep_head_id": 52, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 377}, "60": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "intervenire", "dep_head_id": 61, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 387}, "61": {"string": "intervenire", "lemma": "intervenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 59, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 390}, "62": {"string": "attivamente", "lemma": "attivamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervenire", "dep_head_id": 61, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 402}, "63": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vita", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 414}, "64": {"string": "vita", "lemma": "vita", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "intervenire", "dep_head_id": 61, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 420}, "65": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vita", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 425}, "66": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "paese", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 434}, "67": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vita", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 438}, "68": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 444}}, "pt-text": "a converg\u00eancia congregava v\u00e1rias correntes mon\u00e1rquicas por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 1969 : o movimento mon\u00e1rquico popular , cuja exist\u00eancia era anterior a 1957 , a liga popular mon\u00e1rquica , criada em 1964 e predominantemente virada para os estudos de cultura pol\u00edtica e a renova\u00e7\u00e3o portuguesa , que surgiu em maio de 1969 com o objectivo de intervir activamente na vida pol\u00edtica . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "converg\u00eancia", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "converg\u00eancia", "lemma": "converg\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "congregava", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "congregava", "lemma": "congregar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "congregava", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 15}, "3": {"string": "v\u00e1rias", "lemma": "v\u00e1rios", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "correntes", "dep_head_id": 4, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 26}, "4": {"string": "correntes", "lemma": "corrente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "congregava", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 33}, "5": {"string": "mon\u00e1rquicas", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "congregava", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 43}, "6": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ocasi\u00e3o", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 55}, "7": {"string": "ocasi\u00e3o", "lemma": "ocasi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mon\u00e1rquicas", "dep_head_id": 5, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 59}, "8": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 67}, "9": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ocasi\u00e3o", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 71}, "10": {"string": "legislativas", "lemma": "legislativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 80}, "11": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1969", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 93}, "12": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 96}, "13": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 15, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 101}, "14": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 15, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 103}, "15": {"string": "movimento", "lemma": "movimentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "congregava", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 105}, "16": {"string": "mon\u00e1rquico", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 15, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 115}, "17": {"string": "popular", "lemma": "popular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 15, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 126}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 15, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 134}, "19": {"string": "cuja", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "exist\u00eancia", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 136}, "20": {"string": "exist\u00eancia", "lemma": "exist\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anterior", "dep_head_id": 22, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 141}, "21": {"string": "era", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anterior", "dep_head_id": 22, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 152}, "22": {"string": "anterior", "lemma": "anterior", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 15, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 156}, "23": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1957", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 165}, "24": {"string": "1957", "lemma": "1957", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anterior", "dep_head_id": 22, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 167}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "liga", "dep_head_id": 27, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 172}, "26": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "liga", "dep_head_id": 27, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 174}, "27": {"string": "liga", "lemma": "ligar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 15, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 176}, "28": {"string": "popular", "lemma": "popular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "liga", "dep_head_id": 27, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 181}, "29": {"string": "mon\u00e1rquica", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "liga", "dep_head_id": 27, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 189}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "criada", "dep_head_id": 31, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 200}, "31": {"string": "criada", "lemma": "criar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "liga", "dep_head_id": 27, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 202}, "32": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1964", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 209}, "33": {"string": "1964", "lemma": "1964", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "criada", "dep_head_id": 31, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 212}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "virada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 217}, "35": {"string": "predominantemente", "lemma": "predominantemente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "virada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 219}, "36": {"string": "virada", "lemma": "virar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "criada", "dep_head_id": 31, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 237}, "37": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estudos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 244}, "38": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estudos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 249}, "39": {"string": "estudos", "lemma": "estudo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "virada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 252}, "40": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cultura", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 260}, "41": {"string": "cultura", "lemma": "cultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estudos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 263}, "42": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cultura", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 271}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "renova\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 45, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 280}, "44": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "renova\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 45, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 282}, "45": {"string": "renova\u00e7\u00e3o", "lemma": "renova\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estudos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 284}, "46": {"string": "portuguesa", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "renova\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 45, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 294}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 305}, "48": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 307}, "49": {"string": "surgiu", "lemma": "surgir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "renova\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 45, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 311}, "50": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "maio", "dep_head_id": 51, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 318}, "51": {"string": "maio", "lemma": "maio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 321}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1969", "dep_head_id": 53, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 326}, "53": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maio", "dep_head_id": 51, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 329}, "54": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "objectivo", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 334}, "55": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "objectivo", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 338}, "56": {"string": "objectivo", "lemma": "objectivar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgiu", "dep_head_id": 49, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 340}, "57": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "intervir", "dep_head_id": 58, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 350}, "58": {"string": "intervir", "lemma": "intervir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "objectivo", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 353}, "59": {"string": "activamente", "lemma": "activamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervir", "dep_head_id": 58, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 362}, "60": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vida", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 374}, "61": {"string": "vida", "lemma": "vidar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervir", "dep_head_id": 58, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 377}, "62": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vida", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 382}, "63": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "congregava", "dep_head_id": 2, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 391}, "64": {"string": " ", "lemma": " ", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": " ", "dep_head_id": 64, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 393}}, "relations": [{"id": "R1", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "NULL", "id_tokens": [0], "offsets": [0]}, "obj": {"text": "sorto", "id_tokens": [52]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que", "id_tokens": [48]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R2", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "nella vita politica", "id_tokens": [63, 64, 65], "offsets": [414, 420, 425]}, "obj": {"text": "sorto", "id_tokens": [52]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "na vida pol\u00edtica", "id_tokens": [60, 61, 62]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R10", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "convergenza", "id_tokens": [1], "offsets": [5]}, "obj": {"text": "filomonarchiche", "id_tokens": [9]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "A Converg\u00eancia", "id_tokens": [0, 1]}, "obj": {"text": "congregava", "id_tokens": [2]}}}, {"id": "R11", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "correnti filomonarchiche", "id_tokens": [8, 9], "offsets": [55, 64]}, "obj": {"text": "filomonarchiche", "id_tokens": [9]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "v\u00e1rias correntes mon\u00e1rquicas", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "obj": {"text": "congregava", "id_tokens": [2]}}}, {"id": "R12", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "filomonarchiche in occasione delle elezioni legislative del 1969", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16], "offsets": [64, 80, 83, 93, 99, 108, 120, 124]}, "obj": {"text": "filomonarchiche", "id_tokens": [9]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es legislativas de 1969", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "obj": {"text": "congregava", "id_tokens": [2]}}}, {"id": "R14", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la lega popolare monarchica", "id_tokens": [32, 33, 34, 35], "offsets": [207, 210, 215, 224]}, "obj": {"text": "creata", "id_tokens": [37]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a Liga Popular Mon\u00e1rquica", "id_tokens": [26, 27, 28, 29]}, "obj": {"text": "criada", "id_tokens": [31]}}}, {"id": "R15", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "nel 1964", "id_tokens": [38, 39], "offsets": [244, 248]}, "obj": {"text": "creata", "id_tokens": [37]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em 1964", "id_tokens": [32, 33]}, "obj": {"text": "criada", "id_tokens": [31]}}}, {"id": "R18", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "NULL", "id_tokens": [0], "offsets": [0]}, "obj": {"text": "sorto", "id_tokens": [52]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que", "id_tokens": [48]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R19", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "nel maggio 1969", "id_tokens": [53, 54, 55], "offsets": [353, 357, 364]}, "obj": {"text": "sorto", "id_tokens": [52]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em Maio de 1969", "id_tokens": [50, 51, 52, 53]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R20", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "con l \u2019 obiettivo di intervenire attivamente nella vita politica", "id_tokens": [56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65], "offsets": [369, 373, 375, 377, 387, 390, 402, 414, 420, 425]}, "obj": {"text": "sorto", "id_tokens": [52]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com o objectivo de intervir activamente na vida pol\u00edtica", "id_tokens": [54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62]}, "obj": {"text": "surgiu", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R21", "SubjType": "Oth_argument", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "attivamente", "id_tokens": [62], "offsets": [402]}, "obj": {"text": "intervenire", "id_tokens": [61]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "activamente", "id_tokens": [59]}, "obj": {"text": "intervir", "id_tokens": [58]}}}, {"id": "R22", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "nella vita politica", "id_tokens": [63, 64, 65], "offsets": [414, 420, 425]}, "obj": {"text": "intervenire", "id_tokens": [61]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "na vida pol\u00edtica", "id_tokens": [60, 61, 62]}, "obj": {"text": "intervir", "id_tokens": [58]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL il movimento popolare monarchico , vissuto ai limiti della clandestinit\u00e0 , prese parte alla rivolta del marzo 1949 contro il regime salazarista . la maggior parte degli elementi che integravano convergenza monarchica avevano militato politicamente nel movimento di causa monarchica , per poi dissociarsene poco alla volta poich\u00e9 ritenevano concluso il capitolo di collaborazione con lo stato nuovo , come spiegato nella \u00ab sintesi storica del partito popolare monarchico \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "prese", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "movimento", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prese", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 18}, "4": {"string": "monarchico", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 27}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 38}, "6": {"string": "vissuto", "lemma": "vivere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 40}, "7": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "limiti", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 48}, "8": {"string": "limiti", "lemma": "limite", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vissuto", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 51}, "9": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "clandestinit\u00e0", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 58}, "10": {"string": "clandestinit\u00e0", "lemma": "clandestinit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "limiti", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 64}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 78}, "12": {"string": "prese", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prese", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 80}, "13": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "prese", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 86}, "14": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rivolta", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 92}, "15": {"string": "rivolta", "lemma": "rivolta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parte", "dep_head_id": 13, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 97}, "16": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "marzo", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 105}, "17": {"string": "marzo", "lemma": "marzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rivolta", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 109}, "18": {"string": "1949", "lemma": "1949", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "marzo", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 115}, "19": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 21, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 120}, "20": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 21, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 127}, "21": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prese", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 130}, "22": {"string": "salazarista", "lemma": "salazarista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 21, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 137}, "23": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prese", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 149}, "24": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parte", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 151}, "25": {"string": "maggior", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parte", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 154}, "26": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 162}, "27": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elementi", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 168}, "28": {"string": "elementi", "lemma": "elemento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parte", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 174}, "29": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "integravano", "dep_head_id": 30, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 183}, "30": {"string": "integravano", "lemma": "integrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elementi", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 187}, "31": {"string": "convergenza", "lemma": "convergenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "integravano", "dep_head_id": 30, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 199}, "32": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convergenza", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 211}, "33": {"string": "avevano", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 222}, "34": {"string": "militato", "lemma": "militare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 230}, "35": {"string": "politicamente", "lemma": "politicamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 239}, "36": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 253}, "37": {"string": "movimento", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 257}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 267}, "39": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 270}, "40": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 276}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 287}, "42": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociarsene", "dep_head_id": 44, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 289}, "43": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociarsene", "dep_head_id": 44, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 293}, "44": {"string": "dissociarsene", "lemma": "dissociarsene", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 297}, "45": {"string": "poco", "lemma": "poco", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociarsene", "dep_head_id": 44, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 311}, "46": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "volta", "dep_head_id": 47, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 316}, "47": {"string": "volta", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociarsene", "dep_head_id": 44, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 321}, "48": {"string": "poich\u00e9", "lemma": "poich\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritenevano", "dep_head_id": 49, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 327}, "49": {"string": "ritenevano", "lemma": "ritenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociarsene", "dep_head_id": 44, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 334}, "50": {"string": "concluso", "lemma": "concludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritenevano", "dep_head_id": 49, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 345}, "51": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "capitolo", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 354}, "52": {"string": "capitolo", "lemma": "capitolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ritenevano", "dep_head_id": 49, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 357}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "collaborazione", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 366}, "54": {"string": "collaborazione", "lemma": "collaborazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "capitolo", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 369}, "55": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stato", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 384}, "56": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stato", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 388}, "57": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "collaborazione", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 391}, "58": {"string": "nuovo", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stato", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 397}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociarsene", "dep_head_id": 44, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 403}, "60": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "spiegato", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 405}, "61": {"string": "spiegato", "lemma": "spiegare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociarsene", "dep_head_id": 44, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 410}, "62": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sintesi", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 419}, "63": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sintesi", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 425}, "64": {"string": "sintesi", "lemma": "sintesi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "spiegato", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 427}, "65": {"string": "storica", "lemma": "storico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sintesi", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 435}, "66": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 443}, "67": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sintesi", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 447}, "68": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 455}, "69": {"string": "monarchico", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 464}, "70": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sintesi", "dep_head_id": 64, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 475}, "71": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "militato", "dep_head_id": 34, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 477}}, "pt-text": "o movimento popular mon\u00e1rquico , que vivia praticamente na clandestinidade , participou na revolta de mar\u00e7o de 1949 contra o regime salazarista . a maioria dos elementos que integravam a converg\u00eancia mon\u00e1rquica tinham desenvolvido actividades pol\u00edticas no seio da causa mon\u00e1rquica , de cuja orienta\u00e7\u00e3o se foram dissociando porque , como refere a \u00ab s\u00edntese hist\u00f3rica do ppm \u00bb , a julgavam conluiada com o estado novo . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "movimento", "lemma": "movimentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "popular", "lemma": "popular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 12}, "3": {"string": "mon\u00e1rquico", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 20}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vivia", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 31}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vivia", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 33}, "6": {"string": "vivia", "lemma": "viver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 37}, "7": {"string": "praticamente", "lemma": "praticamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vivia", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 43}, "8": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "clandestinidade", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 56}, "9": {"string": "clandestinidade", "lemma": "clandestinidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vivia", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 59}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vivia", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 75}, "11": {"string": "participou", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 77}, "12": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "revolta", "dep_head_id": 13, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 88}, "13": {"string": "revolta", "lemma": "revolto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 91}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mar\u00e7o", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 99}, "15": {"string": "mar\u00e7o", "lemma": "mar\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revolta", "dep_head_id": 13, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 102}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1949", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 108}, "17": {"string": "1949", "lemma": "1949", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mar\u00e7o", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 111}, "18": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 116}, "19": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 123}, "20": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "1949", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 125}, "21": {"string": "salazarista", "lemma": "salazarista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 132}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 144}, "23": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "maioria", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 146}, "24": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "maioria", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 148}, "25": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elementos", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 156}, "26": {"string": "elementos", "lemma": "elemento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maioria", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 160}, "27": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "integravam", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 170}, "28": {"string": "integravam", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elementos", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 174}, "29": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "converg\u00eancia", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 185}, "30": {"string": "converg\u00eancia", "lemma": "converg\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "integravam", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 187}, "31": {"string": "mon\u00e1rquica", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "converg\u00eancia", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 200}, "32": {"string": "tinham", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "desenvolvido", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 211}, "33": {"string": "desenvolvido", "lemma": "desenvolver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "integravam", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 218}, "34": {"string": "actividades", "lemma": "actividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "desenvolvido", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 231}, "35": {"string": "pol\u00edticas", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "actividades", "dep_head_id": 34, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 243}, "36": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "seio", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 253}, "37": {"string": "seio", "lemma": "seio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "desenvolvido", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 256}, "38": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 261}, "39": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "seio", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 264}, "40": {"string": "mon\u00e1rquica", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 270}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociando", "dep_head_id": 47, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 281}, "42": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "orienta\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 283}, "43": {"string": "cuja", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "orienta\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 286}, "44": {"string": "orienta\u00e7\u00e3o", "lemma": "orienta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociando", "dep_head_id": 47, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 291}, "45": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociando", "dep_head_id": 47, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 302}, "46": {"string": "foram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociando", "dep_head_id": 47, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 305}, "47": {"string": "dissociando", "lemma": "dissociar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maioria", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 311}, "48": {"string": "porque", "lemma": "porque", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "julgavam", "dep_head_id": 61, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 323}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 51, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 330}, "50": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 51, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 332}, "51": {"string": "refere", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "julgavam", "dep_head_id": 61, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 337}, "52": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "s\u00edntese", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 344}, "53": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "s\u00edntese", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 346}, "54": {"string": "s\u00edntese", "lemma": "s\u00edntese", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 51, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 348}, "55": {"string": "hist\u00f3rica", "lemma": "hist\u00f3rico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "s\u00edntese", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 356}, "56": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ppm", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 366}, "57": {"string": "ppm", "lemma": "ppm", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "s\u00edntese", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 369}, "58": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "s\u00edntese", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 373}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "refere", "dep_head_id": 51, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 375}, "60": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "julgavam", "dep_head_id": 61, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 377}, "61": {"string": "julgavam", "lemma": "julgar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dissociando", "dep_head_id": 47, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 379}, "62": {"string": "conluiada", "lemma": "conluiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "julgavam", "dep_head_id": 61, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 388}, "63": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estado", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 398}, "64": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estado", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 402}, "65": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conluiada", "dep_head_id": 62, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 404}, "66": {"string": "novo", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estado", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 411}, "67": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maioria", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 416}, "68": {"string": " ", "lemma": " ", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": " ", "dep_head_id": 68, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 418}}, "relations": [{"id": "R23", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "il movimento popolare monarchico", "id_tokens": [1, 2, 3, 4], "offsets": [5, 8, 18, 27]}, "obj": {"text": "prese", "id_tokens": [12]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "O Movimento Popular Mon\u00e1rquico", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "obj": {"text": "participou", "id_tokens": [11]}}}, {"id": "R24", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "rivolta del marzo 1949 contro il regime salazarista", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22], "offsets": [97, 105, 109, 115, 120, 127, 130, 137]}, "obj": {"text": "prese", "id_tokens": [12]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "na revolta de Mar\u00e7o de 1949 contra o regime salazarista", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "obj": {"text": "participou", "id_tokens": [11]}}}, {"id": "R27", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la maggior parte degli elementi che integravano convergenza monarchica", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32], "offsets": [151, 154, 162, 168, 174, 183, 187, 199, 211]}, "obj": {"text": "avevano militato", "id_tokens": [33, 34]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "A maioria dos elementos que integravam a Converg\u00eancia Mon\u00e1rquica", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "obj": {"text": "tinham desenvolvido", "id_tokens": [32, 33]}}}, {"id": "R28", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "dissociarsene", "id_tokens": [44], "offsets": [297]}, "obj": {"text": "avevano militato", "id_tokens": [33, 34]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "actividades pol\u00edticas", "id_tokens": [34, 35]}, "obj": {"text": "tinham desenvolvido", "id_tokens": [32, 33]}}}, {"id": "R29", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "causa monarchica", "id_tokens": [39, 40], "offsets": [270, 276]}, "obj": {"text": "avevano militato", "id_tokens": [33, 34]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "no seio da Causa Mon\u00e1rquica", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40]}, "obj": {"text": "tinham desenvolvido", "id_tokens": [32, 33]}}}, {"id": "R32", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la", "id_tokens": [], "offsets": [22]}, "obj": {"text": "dissociarsene", "id_tokens": [44]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a", "id_tokens": [60]}, "obj": {"text": "julgavam conluiada", "id_tokens": [61, 62]}}}, {"id": "R33", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "con lo stato nuovo", "id_tokens": [55, 56, 57, 58], "offsets": [384, 388, 391, 397]}, "obj": {"text": "dissociarsene", "id_tokens": [44]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com O Estado Novo", "id_tokens": [63, 64, 65, 66]}, "obj": {"text": "julgavam conluiada", "id_tokens": [61, 62]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL l \u2019 allontanamento dalle posizioni di causa monarchica si accentu\u00f2 nel 1961 quando , un gruppo di personalit\u00e0 , alcune delle quali appartenenti al movimento popolare monarchico , crearono una lista di candidati d \u2019 opposizione a parlamento . la lista , guidata da fernando amaro , riuniva nomi come gon\u00e7alo ribeiro teles , francisco de sousa tavares e jo\u00e3o camossa .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "allontanamento", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 0}, "1": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "allontanamento", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "allontanamento", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 7}, "3": {"string": "allontanamento", "lemma": "allontanamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accentu\u00f2", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 9}, "4": {"string": "dalle", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "posizioni", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 24}, "5": {"string": "posizioni", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "allontanamento", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 30}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 40}, "7": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posizioni", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 43}, "8": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 49}, "9": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "accentu\u00f2", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 60}, "10": {"string": "accentu\u00f2", "lemma": "accentuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accentu\u00f2", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 63}, "11": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1961", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 72}, "12": {"string": "1961", "lemma": "1961", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accentu\u00f2", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 76}, "13": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "crearono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 81}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 88}, "15": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 90}, "16": {"string": "gruppo", "lemma": "gruppo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "crearono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 93}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "personalit\u00e0", "dep_head_id": 18, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 100}, "18": {"string": "personalit\u00e0", "lemma": "personalit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 103}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 115}, "20": {"string": "alcune", "lemma": "alcune", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 117}, "21": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quali", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 124}, "22": {"string": "quali", "lemma": "quali", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "alcune", "dep_head_id": 20, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 130}, "23": {"string": "appartenenti", "lemma": "appartenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quali", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 136}, "24": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 149}, "25": {"string": "movimento", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "appartenenti", "dep_head_id": 23, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 152}, "26": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 162}, "27": {"string": "monarchico", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 171}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 182}, "29": {"string": "crearono", "lemma": "creare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accentu\u00f2", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 184}, "30": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 193}, "31": {"string": "lista", "lemma": "lista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "crearono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 197}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "candidati", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 203}, "33": {"string": "candidati", "lemma": "candidato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 206}, "34": {"string": "d", "lemma": "d", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "opposizione", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 216}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "opposizione", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 218}, "36": {"string": "opposizione", "lemma": "opposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "crearono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 220}, "37": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parlamento", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 232}, "38": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "opposizione", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 234}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accentu\u00f2", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 245}, "40": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 247}, "41": {"string": "lista", "lemma": "lista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 48, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 250}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 256}, "43": {"string": "guidata", "lemma": "guidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 258}, "44": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fernando", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 266}, "45": {"string": "fernando", "lemma": "fernando", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "guidata", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 269}, "46": {"string": "amaro", "lemma": "amaro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fernando", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 278}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 284}, "48": {"string": "riuniva", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 48, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 286}, "49": {"string": "nomi", "lemma": "nome", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 48, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 294}, "50": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "gon\u00e7alo", "dep_head_id": 51, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 299}, "51": {"string": "gon\u00e7alo", "lemma": "gon\u00e7alo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 48, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 304}, "52": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gon\u00e7alo", "dep_head_id": 51, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 312}, "53": {"string": "teles", "lemma": "teles", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ribeiro", "dep_head_id": 52, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 320}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gon\u00e7alo", "dep_head_id": 51, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 326}, "55": {"string": "francisco", "lemma": "francisco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 48, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 328}, "56": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tavares", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 338}, "57": {"string": "sousa", "lemma": "sousa", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tavares", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 341}, "58": {"string": "tavares", "lemma": "tavares", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "francisco", "dep_head_id": 55, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 347}, "59": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 355}, "60": {"string": "jo\u00e3o", "lemma": "jo\u00e3o", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tavares", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 357}, "61": {"string": "camossa", "lemma": "camossa", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 362}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 48, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 370}}, "pt-text": "o afastamento da causa foi mais acentuado a partir de 1961 , quando um grupo de personalidades , algumas delas pertencentes ao movimento popular mon\u00e1rquico , formaram uma lista de candidatos oposicionistas \u00e0 assembleia nacional . a lista era encabe\u00e7ada por fernando amaro e integrava nomes como os de gon\u00e7alo ribeiro teles , francisco de sousa tavares e jo\u00e3o camossa . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "afastamento", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 0}, "1": {"string": "afastamento", "lemma": "afastamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "causa", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 14}, "3": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "afastamento", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 17}, "4": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 23}, "5": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 27}, "6": {"string": "acentuado", "lemma": "acentuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 32}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1961", "dep_head_id": 10, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 42}, "8": {"string": "partir", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "a", "dep_head_id": 7, "dep_label": "case", "dep_id": 8110129090154140942, "offset": 44}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "a", "dep_head_id": 7, "dep_label": "case", "dep_id": 8110129090154140942, "offset": 51}, "10": {"string": "1961", "lemma": "1961", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 54}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 59}, "12": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "formaram", "dep_head_id": 26, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 61}, "13": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "grupo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 68}, "14": {"string": "grupo", "lemma": "grupar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "formaram", "dep_head_id": 26, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 71}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "personalidades", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 77}, "16": {"string": "personalidades", "lemma": "personalidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "grupo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 80}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "algumas", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 95}, "18": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "grupo", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 97}, "19": {"string": "delas", "lemma": "delas", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pertencentes", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 105}, "20": {"string": "pertencentes", "lemma": "pertencente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "algumas", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 111}, "21": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 124}, "22": {"string": "movimento", "lemma": "movimentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "algumas", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 127}, "23": {"string": "popular", "lemma": "popular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 137}, "24": {"string": "mon\u00e1rquico", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 145}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "algumas", "dep_head_id": 18, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 156}, "26": {"string": "formaram", "lemma": "formar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 158}, "27": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 167}, "28": {"string": "lista", "lemma": "lista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "formaram", "dep_head_id": 26, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 171}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatos", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 177}, "30": {"string": "candidatos", "lemma": "candidato", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 180}, "31": {"string": "oposicionistas", "lemma": "oposicionista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatos", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 191}, "32": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "assembleia", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 206}, "33": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 28, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 208}, "34": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "assembleia", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 219}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acentuado", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 228}, "36": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 230}, "37": {"string": "lista", "lemma": "lista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encabe\u00e7ada", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 232}, "38": {"string": "era", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encabe\u00e7ada", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 238}, "39": {"string": "encabe\u00e7ada", "lemma": "encabe\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encabe\u00e7ada", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 242}, "40": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fernando", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 253}, "41": {"string": "fernando", "lemma": "fernando", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encabe\u00e7ada", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 257}, "42": {"string": "amaro", "lemma": "amarar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fernando", "dep_head_id": 41, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 266}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "integrava", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 272}, "44": {"string": "integrava", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encabe\u00e7ada", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 274}, "45": {"string": "nomes", "lemma": "nome", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "integrava", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 284}, "46": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "os", "dep_head_id": 47, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 290}, "47": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "integrava", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 295}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "gon\u00e7alo", "dep_head_id": 49, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 298}, "49": {"string": "gon\u00e7alo", "lemma": "gon\u00e7alo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ribeiro", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 301}, "50": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "os", "dep_head_id": 47, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 309}, "51": {"string": "teles", "lemma": "tele", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ribeiro", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 317}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "francisco", "dep_head_id": 53, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 323}, "53": {"string": "francisco", "lemma": "francisco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ribeiro", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 325}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sousa", "dep_head_id": 55, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 335}, "55": {"string": "sousa", "lemma": "sousa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "francisco", "dep_head_id": 53, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 338}, "56": {"string": "tavares", "lemma": "tavares", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sousa", "dep_head_id": 55, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 344}, "57": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 58, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 352}, "58": {"string": "jo\u00e3o", "lemma": "jo\u00e3o", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encabe\u00e7ada", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 354}, "59": {"string": "camossa", "lemma": "camossa", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jo\u00e3o", "dep_head_id": 58, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 359}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encabe\u00e7ada", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 367}, "61": {"string": " ", "lemma": " ", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": " ", "dep_head_id": 61, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 369}}, "relations": [{"id": "R35", "SubjType": "Non-human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "l \u2019 allontanamento", "id_tokens": [1, 2, 3], "offsets": [5, 7, 9]}, "obj": {"text": "posizioni", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "O afastamento da Causa", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "obj": {"text": "foi mais acentuado", "id_tokens": [4, 5, 6]}}}, {"id": "R36", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "1961", "id_tokens": [12], "offsets": [76]}, "obj": {"text": "posizioni", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a partir de 1961", "id_tokens": [7, 8, 9, 10]}, "obj": {"text": "foi mais acentuado", "id_tokens": [4, 5, 6]}}}, {"id": "R38", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "una lista di candidati", "id_tokens": [30, 31, 32, 33], "offsets": [193, 197, 203, 206]}, "obj": {"text": "crearono", "id_tokens": [29]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "uma lista de candidatos oposicionistas \u00e0 Assembleia Nacional", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "obj": {"text": "formaram", "id_tokens": [26]}}}, {"id": "R39", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "un gruppo di personalit\u00e0", "id_tokens": [15, 16, 17, 18], "offsets": [90, 93, 100, 103]}, "obj": {"text": "crearono", "id_tokens": [29]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "um grupo de personalidades", "id_tokens": [13, 14, 15, 16]}, "obj": {"text": "formaram", "id_tokens": [26]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL i filomonarchici parteciparono alle elezioni del 1969 \u00ab coscientemente divisi \u00bb con tre liste di opposizione : la commissione elettorale monarchica , la commissione elettorale di unit\u00e0 democratica ( ceud ) , facente parte della lista socialista di mario soares , e la commissione democratica elettorale ( cde ) , che riuniva figure provenienti da molteplici quadranti politici .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "parteciparono", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "filomonarchici", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "filomonarchici", "lemma": "filomonarchici", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parteciparono", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 7}, "3": {"string": "parteciparono", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parteciparono", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 22}, "4": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 36}, "5": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parteciparono", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 41}, "6": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1969", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 50}, "7": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 54}, "8": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "divisi", "dep_head_id": 10, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 59}, "9": {"string": "coscientemente", "lemma": "coscientemente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "divisi", "dep_head_id": 10, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 61}, "10": {"string": "divisi", "lemma": "divisare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parteciparono", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 76}, "11": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "divisi", "dep_head_id": 10, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 83}, "12": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "liste", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 85}, "13": {"string": "tre", "lemma": "tre", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "liste", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 89}, "14": {"string": "liste", "lemma": "lista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "divisi", "dep_head_id": 10, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 93}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "opposizione", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 99}, "16": {"string": "opposizione", "lemma": "opposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "liste", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 102}, "17": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parteciparono", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 114}, "18": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 116}, "19": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 119}, "20": {"string": "elettorale", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 131}, "21": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 142}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 153}, "23": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 155}, "24": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 158}, "25": {"string": "elettorale", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 170}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "unit\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 181}, "27": {"string": "unit\u00e0", "lemma": "unit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 184}, "28": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "unit\u00e0", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 190}, "29": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ceud", "dep_head_id": 30, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 202}, "30": {"string": "ceud", "lemma": "ceud", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 204}, "31": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ceud", "dep_head_id": 30, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 209}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 211}, "33": {"string": "facente", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 213}, "34": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "facente", "dep_head_id": 33, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 221}, "35": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 227}, "36": {"string": "lista", "lemma": "lista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parte", "dep_head_id": 34, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 233}, "37": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 239}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mario", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 250}, "39": {"string": "mario", "lemma": "mario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 253}, "40": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mario", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 259}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 266}, "42": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 268}, "43": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 270}, "44": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 273}, "45": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 285}, "46": {"string": "elettorale", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 297}, "47": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cde", "dep_head_id": 48, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 308}, "48": {"string": "cde", "lemma": "cde", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 310}, "49": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cde", "dep_head_id": 48, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 314}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 316}, "51": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 52, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 318}, "52": {"string": "riuniva", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 322}, "53": {"string": "figure", "lemma": "figura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "riuniva", "dep_head_id": 52, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 330}, "54": {"string": "provenienti", "lemma": "provenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "figure", "dep_head_id": 53, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 337}, "55": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quadranti", "dep_head_id": 57, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 349}, "56": {"string": "molteplici", "lemma": "molteplice", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quadranti", "dep_head_id": 57, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 352}, "57": {"string": "quadranti", "lemma": "quadrante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "provenienti", "dep_head_id": 54, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 363}, "58": {"string": "politici", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quadranti", "dep_head_id": 57, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 373}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "commissione", "dep_head_id": 19, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 382}}, "pt-text": "nas elei\u00e7\u00f5es de 1969 , os mon\u00e1rquicos concorreram \u00ab dispersos conscientemente \u00bb por tr\u00eas listas da oposi\u00e7\u00e3o : as da comiss\u00e3o eleitoral mon\u00e1rquica , da comiss\u00e3o eleitoral de unidade democr\u00e1tica ( ceud ) , da linha socialista de m\u00e1rio soares , e a da comiss\u00e3o democr\u00e1tica eleitoral ( cde ) , em que participavam figuras de v\u00e1rios quadrantes pol\u00edticos . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 1, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 0}, "1": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "concorreram", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 4}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1969", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 13}, "3": {"string": "1969", "lemma": "1969", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 1, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 1, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 21}, "5": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mon\u00e1rquicos", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 23}, "6": {"string": "mon\u00e1rquicos", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "concorreram", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 26}, "7": {"string": "concorreram", "lemma": "concorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "concorreram", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 38}, "8": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dispersos", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 50}, "9": {"string": "dispersos", "lemma": "disperso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "concorreram", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 52}, "10": {"string": "conscientemente", "lemma": "conscientemente", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dispersos", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 62}, "11": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dispersos", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 78}, "12": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "listas", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 80}, "13": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "listas", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 84}, "14": {"string": "listas", "lemma": "lista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "concorreram", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 89}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "oposi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 96}, "16": {"string": "oposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "oposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "listas", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 99}, "17": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "as", "dep_head_id": 18, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 108}, "18": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "oposi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 16, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 110}, "19": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 113}, "20": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "as", "dep_head_id": 18, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 116}, "21": {"string": "eleitoral", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 125}, "22": {"string": "mon\u00e1rquica", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 135}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 25, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 146}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 25, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 148}, "25": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "as", "dep_head_id": 18, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 151}, "26": {"string": "eleitoral", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 25, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 160}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "unidade", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 170}, "28": {"string": "unidade", "lemma": "unidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 25, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 173}, "29": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "unidade", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 181}, "30": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ceud", "dep_head_id": 31, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 193}, "31": {"string": "ceud", "lemma": "ceud", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "unidade", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 195}, "32": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ceud", "dep_head_id": 31, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 200}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "linha", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 202}, "34": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "linha", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 204}, "35": {"string": "linha", "lemma": "linha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 25, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 207}, "36": {"string": "socialista", "lemma": "socialista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "linha", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 213}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "m\u00e1rio", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 224}, "38": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "linha", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 227}, "39": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "m\u00e1rio", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 233}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "a", "dep_head_id": 42, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 240}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "a", "dep_head_id": 42, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 242}, "42": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "as", "dep_head_id": 18, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 244}, "43": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 246}, "44": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "a", "dep_head_id": 42, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 249}, "45": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 258}, "46": {"string": "eleitoral", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 270}, "47": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cde", "dep_head_id": 48, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 280}, "48": {"string": "cde", "lemma": "cde", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 282}, "49": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cde", "dep_head_id": 48, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 286}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participavam", "dep_head_id": 53, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 288}, "51": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "que", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 290}, "52": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "participavam", "dep_head_id": 53, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 293}, "53": {"string": "participavam", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "as", "dep_head_id": 18, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 297}, "54": {"string": "figuras", "lemma": "figurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participavam", "dep_head_id": 53, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 310}, "55": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quadrantes", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 318}, "56": {"string": "v\u00e1rios", "lemma": "v\u00e1rio", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quadrantes", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 321}, "57": {"string": "quadrantes", "lemma": "quadrante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "figuras", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 328}, "58": {"string": "pol\u00edticos", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quadrantes", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 339}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "concorreram", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 349}, "60": {"string": " ", "lemma": " ", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": " ", "dep_head_id": 60, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 351}}, "relations": [{"id": "R40", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "alle elezioni del 1969", "id_tokens": [4, 5, 6, 7], "offsets": [36, 41, 50, 54]}, "obj": {"text": "parteciparono", "id_tokens": [3]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "nas elei\u00e7\u00f5es de 1969", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "obj": {"text": "concorreram", "id_tokens": [7]}}}, {"id": "R41", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "i filomonarchici", "id_tokens": [1, 2], "offsets": [5, 7]}, "obj": {"text": "parteciparono", "id_tokens": [3]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "os mon\u00e1rquicos", "id_tokens": [5, 6]}, "obj": {"text": "concorreram", "id_tokens": [7]}}}, {"id": "R43", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "molteplici quadranti politici", "id_tokens": [56, 57, 58], "offsets": [352, 363, 373]}, "obj": {"text": "riuniva", "id_tokens": [52]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "figuras de v\u00e1rios quadrantes pol\u00edticos", "id_tokens": [54, 55, 56, 57, 58]}, "obj": {"text": "participavam", "id_tokens": [53]}}}, {"id": "R44", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "che", "id_tokens": [51], "offsets": [318]}, "obj": {"text": "riuniva", "id_tokens": [52]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em que", "id_tokens": [51, 52]}, "obj": {"text": "participavam", "id_tokens": [53]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL dopo il 25 aprile , il movimento di convergenza monarchica \u00e8 stato considerato dal comitato di salvezza nazionale un movimento politico di opposizione al regime deposto e fu chiamato a collaborare per la ridefinizione della situazione nazionale . gon\u00e7alo ribeiro teles \u00e8 stato presente in tutti i governi provvisori , anche se sempre a titolo personale e mai come rappresentante di partito , ad eccezione del v governo , in cui fu nominato segretario di stato per l \u2019 ambiente .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 3, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 3, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 10}, "3": {"string": "25", "lemma": "25", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 13}, "4": {"string": "aprile", "lemma": "aprile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 3, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 16}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 3, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 23}, "6": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 25}, "7": {"string": "movimento", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 28}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "convergenza", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 38}, "9": {"string": "convergenza", "lemma": "convergenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 41}, "10": {"string": "monarchica", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convergenza", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 53}, "11": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 64}, "12": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 66}, "13": {"string": "considerato", "lemma": "considerare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 72}, "14": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comitato", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 84}, "15": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 88}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "salvezza", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 97}, "17": {"string": "salvezza", "lemma": "salvezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comitato", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 100}, "18": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "salvezza", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 109}, "19": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 119}, "20": {"string": "movimento", "lemma": "movimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 122}, "21": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 132}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "opposizione", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 141}, "23": {"string": "opposizione", "lemma": "opposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 144}, "24": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 156}, "25": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimento", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 159}, "26": {"string": "deposto", "lemma": "deposto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 166}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chiamato", "dep_head_id": 29, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 174}, "28": {"string": "fu", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "chiamato", "dep_head_id": 29, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 176}, "29": {"string": "chiamato", "lemma": "chiamare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 179}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "collaborare", "dep_head_id": 31, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 188}, "31": {"string": "collaborare", "lemma": "collaborare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chiamato", "dep_head_id": 29, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 190}, "32": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ridefinizione", "dep_head_id": 34, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 202}, "33": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ridefinizione", "dep_head_id": 34, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 206}, "34": {"string": "ridefinizione", "lemma": "ridefinizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "collaborare", "dep_head_id": 31, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 209}, "35": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "situazione", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 223}, "36": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ridefinizione", "dep_head_id": 34, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 229}, "37": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "situazione", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 240}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 250}, "39": {"string": "gon\u00e7alo", "lemma": "gon\u00e7alo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 252}, "40": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gon\u00e7alo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 260}, "41": {"string": "teles", "lemma": "teles", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ribeiro", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 268}, "42": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 274}, "43": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 276}, "44": {"string": "presente", "lemma": "presente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 282}, "45": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governi", "dep_head_id": 48, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 291}, "46": {"string": "tutti", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governi", "dep_head_id": 48, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 294}, "47": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governi", "dep_head_id": 48, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 300}, "48": {"string": "governi", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 302}, "49": {"string": "provvisori", "lemma": "provvisorio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governi", "dep_head_id": 48, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 310}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 321}, "51": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "titolo", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 323}, "52": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anche", "dep_head_id": 51, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 329}, "53": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anche", "dep_head_id": 51, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 332}, "54": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "titolo", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 339}, "55": {"string": "titolo", "lemma": "titolo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 341}, "56": {"string": "personale", "lemma": "personale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "titolo", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 348}, "57": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentante", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 358}, "58": {"string": "mai", "lemma": "mai", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentante", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 360}, "59": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentante", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 364}, "60": {"string": "rappresentante", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "titolo", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 369}, "61": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 62, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 384}, "62": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentante", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 387}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "titolo", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 395}, "64": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "eccezione", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 397}, "65": {"string": "eccezione", "lemma": "eccezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 400}, "66": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 410}, "67": {"string": "v", "lemma": "v", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 414}, "68": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "eccezione", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 416}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 424}, "70": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cui", "dep_head_id": 71, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 426}, "71": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 73, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 429}, "72": {"string": "fu", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 73, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 433}, "73": {"string": "nominato", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 436}, "74": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 73, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 445}, "75": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stato", "dep_head_id": 76, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 456}, "76": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "segretario", "dep_head_id": 74, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 459}, "77": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ambiente", "dep_head_id": 80, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 465}, "78": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "per", "dep_head_id": 77, "dep_label": "case", "dep_id": 8110129090154140942, "offset": 469}, "79": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ambiente", "dep_head_id": 80, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 471}, "80": {"string": "ambiente", "lemma": "ambiente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 73, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 473}, "81": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presente", "dep_head_id": 44, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 482}}, "pt-text": "ap\u00f3s o 25 de abril , a converg\u00eancia mon\u00e1rquica foi considerada pela junta de salva\u00e7\u00e3o nacional como um dos movimentos pol\u00edticos de oposi\u00e7\u00e3o ao regime deposto e chamada a colaborar na defini\u00e7\u00e3o da nova situa\u00e7\u00e3o . embora sempre a t\u00edtulo pessoal e n\u00e3o como representante partid\u00e1rio , gon\u00e7alo ribeiro teles participou em todos os governos provis\u00f3rios , com excep\u00e7\u00e3o do v , como subsecret\u00e1rio de estado do ambiente . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ap\u00f3s", "lemma": "ap\u00f3s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 2, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 0}, "1": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 2, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 5}, "2": {"string": "25", "lemma": "25", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 7}, "3": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "abril", "dep_head_id": 4, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 10}, "4": {"string": "abril", "lemma": "abril", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 2, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 13}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 2, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 19}, "6": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "converg\u00eancia", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 21}, "7": {"string": "converg\u00eancia", "lemma": "converg\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 23}, "8": {"string": "mon\u00e1rquica", "lemma": "mon\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "converg\u00eancia", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 36}, "9": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 47}, "10": {"string": "considerada", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 51}, "11": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "junta", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 63}, "12": {"string": "junta", "lemma": "junto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 68}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "salva\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 74}, "14": {"string": "salva\u00e7\u00e3o", "lemma": "salva\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "junta", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 77}, "15": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "salva\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 86}, "16": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "um", "dep_head_id": 17, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 95}, "17": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 100}, "18": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "movimentos", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 103}, "19": {"string": "movimentos", "lemma": "movimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "um", "dep_head_id": 17, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 107}, "20": {"string": "pol\u00edticos", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimentos", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 118}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "oposi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 128}, "22": {"string": "oposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "oposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "movimentos", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 131}, "23": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 24, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 140}, "24": {"string": "regime", "lemma": "regime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "oposi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 143}, "25": {"string": "deposto", "lemma": "depor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "regime", "dep_head_id": 24, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 150}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "chamada", "dep_head_id": 27, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 158}, "27": {"string": "chamada", "lemma": "chamar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 160}, "28": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "colaborar", "dep_head_id": 29, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 168}, "29": {"string": "colaborar", "lemma": "colaborar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "chamada", "dep_head_id": 27, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 170}, "30": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 180}, "31": {"string": "defini\u00e7\u00e3o", "lemma": "defini\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "colaborar", "dep_head_id": 29, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 183}, "32": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 193}, "33": {"string": "nova", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 196}, "34": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 201}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerada", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 210}, "36": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "t\u00edtulo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 212}, "37": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "t\u00edtulo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 219}, "38": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "t\u00edtulo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 226}, "39": {"string": "t\u00edtulo", "lemma": "t\u00edtulo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 228}, "40": {"string": "pessoal", "lemma": "pessoal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "t\u00edtulo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 235}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "representante", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 243}, "42": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "representante", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 245}, "43": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "n\u00e3o", "dep_head_id": 42, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 249}, "44": {"string": "representante", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "t\u00edtulo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 254}, "45": {"string": "partid\u00e1rio", "lemma": "partid\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "representante", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 268}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "t\u00edtulo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 279}, "47": {"string": "gon\u00e7alo", "lemma": "gon\u00e7alo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 281}, "48": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gon\u00e7alo", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 289}, "49": {"string": "teles", "lemma": "tele", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ribeiro", "dep_head_id": 48, "dep_label": "flat:name", "dep_id": 17772752594865228322, "offset": 297}, "50": {"string": "participou", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 303}, "51": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governos", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 314}, "52": {"string": "todos", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governos", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 317}, "53": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "todos", "dep_head_id": 52, "dep_label": "det", "dep_id": 415, "offset": 323}, "54": {"string": "governos", "lemma": "governo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 326}, "55": {"string": "provis\u00f3rios", "lemma": "provis\u00f3rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governos", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 335}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 347}, "57": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "excep\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 349}, "58": {"string": "excep\u00e7\u00e3o", "lemma": "excep\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 353}, "59": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "v", "dep_head_id": 60, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 362}, "60": {"string": "v", "lemma": "v", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "excep\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 365}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "subsecret\u00e1rio", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 367}, "62": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "subsecret\u00e1rio", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 369}, "63": {"string": "subsecret\u00e1rio", "lemma": "subsecret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "v", "dep_head_id": 60, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 374}, "64": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estado", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 388}, "65": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "subsecret\u00e1rio", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 391}, "66": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ambiente", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 398}, "67": {"string": "ambiente", "lemma": "ambientar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "subsecret\u00e1rio", "dep_head_id": 63, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 401}, "68": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "participou", "dep_head_id": 50, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 410}, "69": {"string": " ", "lemma": " ", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": " ", "dep_head_id": 69, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 412}}, "relations": [{"id": "R45", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "dopo il 25 aprile", "id_tokens": [1, 2, 3, 4], "offsets": [5, 10, 13, 16]}, "obj": {"text": "stato considerato", "id_tokens": [12, 13]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "Ap\u00f3s o 25 de Abril", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "obj": {"text": "foi considerada", "id_tokens": [9, 10]}}}, {"id": "R46", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "convergenza monarchica", "id_tokens": [9, 10], "offsets": [41, 53]}, "obj": {"text": "stato considerato", "id_tokens": [12, 13]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a Converg\u00eancia Mon\u00e1rquica", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "obj": {"text": "foi considerada", "id_tokens": [9, 10]}}}, {"id": "R48", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "un movimento politico di opposizione al regime deposto", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26], "offsets": [119, 122, 132, 141, 144, 156, 159, 166]}, "obj": {"text": "stato considerato", "id_tokens": [12, 13]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "como um dos movimentos pol\u00edticos de oposi\u00e7\u00e3o ao regime deposto", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "obj": {"text": "foi considerada", "id_tokens": [9, 10]}}}, {"id": "R53", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "gon\u00e7alo ribeiro teles", "id_tokens": [39, 40, 41], "offsets": [252, 260, 268]}, "obj": {"text": "presente", "id_tokens": [44]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "Gon\u00e7alo Ribeiro Teles", "id_tokens": [47, 48, 49]}, "obj": {"text": "participou", "id_tokens": [50]}}}, {"id": "R54", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "in tutti i governi provvisori ,", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50], "offsets": [291, 294, 300, 302, 310, 321]}, "obj": {"text": "presente", "id_tokens": [44]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em todos os Governos provis\u00f3rios , com excep\u00e7\u00e3o do V", "id_tokens": [51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60]}, "obj": {"text": "participou", "id_tokens": [50]}}}, {"id": "R55", "SubjType": "Oth_argument", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "fu nominato segretario di stato", "id_tokens": [72, 73, 74, 75, 76], "offsets": [433, 436, 445, 456, 459]}, "obj": {"text": "presente", "id_tokens": [44]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "como subsecret\u00e1rio de Estado do Ambiente", "id_tokens": [62, 63, 64, 65, 66, 67]}, "obj": {"text": "participou", "id_tokens": [50]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL il partito popolare monarchico , legalizzato nel 1975 , \u00e8 uno dei tre partner fondatori di alleanza democratica sin dal suo inizio . esiste , poi , un gruppo parlamentare composto da 6 deputati ed \u00e8 rappresentato nel governo da ferreira do amaral , ministro della qualit\u00e0 della vita , e da margarida borges de carvalho , segretaria di stato per l \u2019 ambiente .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head_string": "uno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "uno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 16}, "4": {"string": "monarchico", "lemma": "monarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 25}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 36}, "6": {"string": "legalizzato", "lemma": "legalizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 38}, "7": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1975", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 50}, "8": {"string": "1975", "lemma": "1975", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "legalizzato", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 54}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 59}, "10": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "uno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 61}, "11": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "uno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 63}, "12": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partner", "dep_head_id": 14, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 67}, "13": {"string": "tre", "lemma": "tre", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partner", "dep_head_id": 14, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 71}, "14": {"string": "partner", "lemma": "partner", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fondatori", "dep_head_id": 15, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 75}, "15": {"string": "fondatori", "lemma": "fondatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "uno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 83}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "alleanza", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 93}, "17": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fondatori", "dep_head_id": 15, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 96}, "18": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "alleanza", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 105}, "19": {"string": "sin", "lemma": "sin", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 117}, "20": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 121}, "21": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 125}, "22": {"string": "inizio", "lemma": "inizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "uno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 129}, "23": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "uno", "dep_head_id": 11, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 136}, "24": {"string": "esiste", "lemma": "esistere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 138}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 145}, "26": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 147}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 151}, "28": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 153}, "29": {"string": "gruppo", "lemma": "gruppo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 156}, "30": {"string": "parlamentare", "lemma": "parlamentare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 163}, "31": {"string": "composto", "lemma": "comporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gruppo", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 176}, "32": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "deputati", "dep_head_id": 34, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 185}, "33": {"string": "6", "lemma": "6", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "deputati", "dep_head_id": 34, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 188}, "34": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "composto", "dep_head_id": 31, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 190}, "35": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentato", "dep_head_id": 37, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 199}, "36": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentato", "dep_head_id": 37, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 202}, "37": {"string": "rappresentato", "lemma": "rappresentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 204}, "38": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 218}, "39": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentato", "dep_head_id": 37, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 222}, "40": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ferreira", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 230}, "41": {"string": "ferreira", "lemma": "ferreira", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 233}, "42": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 242}, "43": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 245}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 252}, "45": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 254}, "46": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "qualit\u00e0", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 263}, "47": {"string": "qualit\u00e0", "lemma": "qualit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 269}, "48": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vita", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 277}, "49": {"string": "vita", "lemma": "vita", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "qualit\u00e0", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 283}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 288}, "51": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 290}, "52": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 292}, "53": {"string": "margarida", "lemma": "margarida", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 295}, "54": {"string": "borges", "lemma": "borges", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 305}, "55": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "borges", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 312}, "56": {"string": "carvalho", "lemma": "carvalho", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "borges", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 315}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "borges", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 324}, "58": {"string": "segretaria", "lemma": "segretaria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 326}, "59": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "stato", "dep_head_id": 60, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 337}, "60": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "segretaria", "dep_head_id": 58, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 340}, "61": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ambiente", "dep_head_id": 64, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 346}, "62": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "per", "dep_head_id": 61, "dep_label": "case", "dep_id": 8110129090154140942, "offset": 350}, "63": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ambiente", "dep_head_id": 64, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 352}, "64": {"string": "ambiente", "lemma": "ambiente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "segretaria", "dep_head_id": 58, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 354}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esiste", "dep_head_id": 24, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 363}}, "pt-text": "legalizado em 1975 , o ppm , \u00e9 um dos tr\u00eas parceiros que constituem a alian\u00e7a democr\u00e1tica desde a sua cria\u00e7\u00e3o . tem um grupo parlamentar de seis deputados e est\u00e1 representado no governo por ferreira do amaral , ministro da qualidade de vida e por margarida borges de carvalho , secret\u00e1rio de estado do ambiente . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "legalizado", "lemma": "legalizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "legalizado", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "1975", "dep_head_id": 2, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 11}, "2": {"string": "1975", "lemma": "1975", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "legalizado", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 14}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "legalizado", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 19}, "4": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ppm", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 21}, "5": {"string": "ppm", "lemma": "ppm", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "um", "dep_head_id": 8, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 23}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ppm", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 27}, "7": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "um", "dep_head_id": 8, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 29}, "8": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "um", "dep_head_id": 8, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 31}, "9": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parceiros", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 34}, "10": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parceiros", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 38}, "11": {"string": "parceiros", "lemma": "parceiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "um", "dep_head_id": 8, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 43}, "12": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "constituem", "dep_head_id": 13, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 53}, "13": {"string": "constituem", "lemma": "constituir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parceiros", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 57}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "alian\u00e7a", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 68}, "15": {"string": "alian\u00e7a", "lemma": "alian\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "constituem", "dep_head_id": 13, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 70}, "16": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "alian\u00e7a", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 78}, "17": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 90}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 96}, "19": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 20, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 98}, "20": {"string": "cria\u00e7\u00e3o", "lemma": "cria\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "alian\u00e7a", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 102}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "um", "dep_head_id": 8, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 110}, "22": {"string": "tem", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 22, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 112}, "23": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "grupo", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 116}, "24": {"string": "grupo", "lemma": "grupar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 22, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 119}, "25": {"string": "parlamentar", "lemma": "parlamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "grupo", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 125}, "26": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "deputados", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 137}, "27": {"string": "seis", "lemma": "seis", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "deputados", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 140}, "28": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "grupo", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 145}, "29": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "representado", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 155}, "30": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "representado", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 157}, "31": {"string": "representado", "lemma": "representar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 22, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 162}, "32": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 175}, "33": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "representado", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 178}, "34": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ferreira", "dep_head_id": 35, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 186}, "35": {"string": "ferreira", "lemma": "ferreiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "representado", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 190}, "36": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 199}, "37": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ferreira", "dep_head_id": 35, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 202}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 39, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 209}, "39": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "representado", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 211}, "40": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "qualidade", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 220}, "41": {"string": "qualidade", "lemma": "qualidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ministro", "dep_head_id": 39, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 223}, "42": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vida", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 233}, "43": {"string": "vida", "lemma": "vidar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "qualidade", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 236}, "44": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 46, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 241}, "45": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 46, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 243}, "46": {"string": "margarida", "lemma": "margarida", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "qualidade", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 247}, "47": {"string": "borges", "lemma": "borges", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 46, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 257}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "carvalho", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 264}, "49": {"string": "carvalho", "lemma": "carvalho", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "borges", "dep_head_id": 47, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 267}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "secret\u00e1rio", "dep_head_id": 51, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 276}, "51": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "margarida", "dep_head_id": 46, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 278}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estado", "dep_head_id": 53, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 289}, "53": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "secret\u00e1rio", "dep_head_id": 51, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 292}, "54": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ambiente", "dep_head_id": 55, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 299}, "55": {"string": "ambiente", "lemma": "ambientar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estado", "dep_head_id": 53, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 302}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 22, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 311}, "57": {"string": " ", "lemma": " ", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": " ", "dep_head_id": 57, "dep_label": "dep", "dep_id": 414, "offset": 313}}, "relations": [{"id": "R56", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "1975", "id_tokens": [8], "offsets": [54]}, "obj": {"text": "legalizzato", "id_tokens": [6]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "o PPM", "id_tokens": [4, 5]}, "obj": {"text": "Legalizado", "id_tokens": [0]}}}, {"id": "R57", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "nel 1975", "id_tokens": [7, 8], "offsets": [50, 54]}, "obj": {"text": "legalizzato", "id_tokens": [6]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em 1975", "id_tokens": [1, 2]}, "obj": {"text": "Legalizado", "id_tokens": [0]}}}, {"id": "R58", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "6", "id_tokens": [33], "offsets": [188]}, "obj": {"text": "6", "id_tokens": [33]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a sua", "id_tokens": [18, 19]}, "obj": {"text": "cria\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [20]}}}]}}