{"sentences_0": {"it-text": "NULL secondo il progetto di revisione costituzionale che alleanza democratica presenter\u00e0 al parlamento nella prima met\u00e0 di aprile , il primo ministro continuer\u00e0 ad a rispondere al presidente della repubblica e del parlamento sul piano politico . tuttavia , per delegittimare l&apos; esecutivo baster\u00e0 l&apos; approvazione di una mozione di sfiducia \u201c costruttiva \u201d , che comporta l&apos; obbligo da parte della maggioranza a presentare un candidato sostituivo per la guida del nuovo esecutivo .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "5": {"string": "revisione", "lemma": "revisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "6": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "7": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 53}, "8": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 57}, "9": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nsubj", "offset": 66}, "10": {"string": "presenter\u00e0", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "11": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "12": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 92}, "13": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "met\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 103}, "14": {"string": "prima", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "met\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "15": {"string": "met\u00e0", "lemma": "met\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 115}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aprile", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "17": {"string": "aprile", "lemma": "aprile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "met\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 123}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "19": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 132}, "20": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 135}, "21": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "22": {"string": "continuer\u00e0", "lemma": "continuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "23": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "xcomp", "offset": 161}, "24": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "mark", "offset": 164}, "25": {"string": "rispondere", "lemma": "rispondere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 166}, "26": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "27": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "xcomp", "offset": 180}, "28": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "29": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "conj", "offset": 208}, "31": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "32": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 214}, "33": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obl", "offset": 225}, "34": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "xcomp", "offset": 229}, "35": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "obl", "offset": 235}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "37": {"string": "tuttavia", "lemma": "tuttavia", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delegittimare", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tuttavia", "dep_label": "advmod", "offset": 255}, "39": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "delegittimare", "dep_label": "ROOT", "offset": 257}, "40": {"string": "delegittimare", "lemma": "delegittimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegittimare", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}, "41": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegittimare", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}, "42": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "delegittimare", "dep_label": "ROOT", "offset": 281}, "43": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baster\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 283}, "44": {"string": "baster\u00e0", "lemma": "bastare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baster\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "45": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baster\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 301}, "46": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baster\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 307}, "47": {"string": "approvazione", "lemma": "approvazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 309}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "49": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 325}, "50": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 329}, "51": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sfiducia", "dep_label": "nmod", "offset": 337}, "52": {"string": "sfiducia", "lemma": "sfiducia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 340}, "53": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costruttiva", "dep_label": "amod", "offset": 349}, "54": {"string": "costruttiva", "lemma": "costruttivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sfiducia", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "55": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costruttiva", "dep_label": "amod", "offset": 363}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 365}, "57": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comporta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 367}, "58": {"string": "comporta", "lemma": "comportare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "nmod", "offset": 371}, "59": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comporta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 380}, "60": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 386}, "61": {"string": "obbligo", "lemma": "obbligo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obbligo", "dep_label": "ROOT", "offset": 388}, "62": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "63": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obbligo", "dep_label": "ROOT", "offset": 399}, "64": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "nmod", "offset": 405}, "65": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 411}, "66": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 423}, "67": {"string": "presentare", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obbligo", "dep_label": "ROOT", "offset": 425}, "68": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "candidato", "dep_label": "obj", "offset": 436}, "69": {"string": "candidato", "lemma": "candidato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 439}, "70": {"string": "sostituivo", "lemma": "sostituivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "candidato", "dep_label": "obj", "offset": 449}, "71": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guida", "dep_label": "nmod", "offset": 460}, "72": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guida", "dep_label": "nmod", "offset": 464}, "73": {"string": "guida", "lemma": "guida", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "candidato", "dep_label": "obj", "offset": 467}, "74": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esecutivo", "dep_label": "nmod", "offset": 473}, "75": {"string": "nuovo", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esecutivo", "dep_label": "nmod", "offset": 477}, "76": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guida", "dep_label": "nmod", "offset": 483}, "77": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obbligo", "dep_label": "ROOT", "offset": 493}}, "pt-text": "o primeiro-ministro continuar\u00e1 politicamente respons\u00e1vel perante o presidente da rep\u00fablica e assembleia da rep\u00fablica , segundo o projecto de revis\u00e3o constitucional que a alian\u00e7a democr\u00e1tica apresentar\u00e1 no parlamento na primeira quinzena de abril . no entanto , para o derrube do executivo , bastar\u00e1 a aprova\u00e7\u00e3o de uma mo\u00e7\u00e3o de censura \u00ab construtiva \u00bb , o que implica a obriga\u00e7\u00e3o da maioria que lhe for favor\u00e1vel , de apresentar um candidato \u00e0 chefia do novo executivo . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "primeiro-ministro", "lemma": "primeiro-ministro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "continuar\u00e1", "lemma": "continuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "3": {"string": "politicamente", "lemma": "politicamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "xcomp", "offset": 31}, "4": {"string": "respons\u00e1vel", "lemma": "respons\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "5": {"string": "perante", "lemma": "perante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 57}, "6": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 65}, "7": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "xcomp", "offset": 67}, "8": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "9": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "10": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "11": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "12": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "13": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obl", "offset": 117}, "15": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obl", "offset": 119}, "16": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "17": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "19": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "20": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "21": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 164}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 168}, "23": {"string": "alian\u00e7a", "lemma": "alian\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 170}, "24": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 178}, "25": {"string": "apresentar\u00e1", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "26": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 202}, "27": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 205}, "28": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quinzena", "dep_label": "obl", "offset": 216}, "29": {"string": "primeira", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quinzena", "dep_label": "obl", "offset": 219}, "30": {"string": "quinzena", "lemma": "quinzena", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 228}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abril", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "32": {"string": "abril", "lemma": "abril", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quinzena", "dep_label": "obl", "offset": 240}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}, "34": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 248}, "35": {"string": "entanto", "lemma": "entanto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "no", "dep_label": "cc", "offset": 251}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entanto", "dep_label": "fixed", "offset": 259}, "37": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "derrube", "dep_label": "obl", "offset": 261}, "38": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "derrube", "dep_label": "obl", "offset": 266}, "39": {"string": "derrube", "lemma": "derrubar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "40": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "executivo", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "41": {"string": "executivo", "lemma": "executivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrube", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrube", "dep_label": "obl", "offset": 289}, "43": {"string": "bastar\u00e1", "lemma": "bastar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "44": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aprova\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 299}, "45": {"string": "aprova\u00e7\u00e3o", "lemma": "aprova\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 301}, "46": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 311}, "47": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 314}, "48": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprova\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 318}, "49": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "censura", "dep_label": "nmod", "offset": 324}, "50": {"string": "censura", "lemma": "censurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 327}, "51": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "construtiva", "dep_label": "amod", "offset": 335}, "52": {"string": "construtiva", "lemma": "construtivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "censura", "dep_label": "nmod", "offset": 337}, "53": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "construtiva", "dep_label": "amod", "offset": 349}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 351}, "55": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 353}, "56": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "implica", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 355}, "57": {"string": "implica", "lemma": "implicar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "appos", "offset": 359}, "58": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obriga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 367}, "59": {"string": "obriga\u00e7\u00e3o", "lemma": "obriga\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "implica", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 369}, "60": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "nmod", "offset": 379}, "61": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obriga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 382}, "62": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favor\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 390}, "63": {"string": "lhe", "lemma": "lhe", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favor\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 394}, "64": {"string": "for", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favor\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 398}, "65": {"string": "favor\u00e1vel", "lemma": "favor\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "nmod", "offset": 402}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "advcl", "offset": 412}, "67": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "advcl", "offset": 414}, "68": {"string": "apresentar", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favor\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 417}, "69": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "candidato", "dep_label": "obj", "offset": 428}, "70": {"string": "candidato", "lemma": "candidatar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "advcl", "offset": 431}, "71": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefia", "dep_label": "nmod", "offset": 441}, "72": {"string": "chefia", "lemma": "chefiar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "candidato", "dep_label": "obj", "offset": 443}, "73": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "executivo", "dep_label": "nmod", "offset": 450}, "74": {"string": "novo", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "executivo", "dep_label": "nmod", "offset": 453}, "75": {"string": "executivo", "lemma": "executivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefia", "dep_label": "nmod", "offset": 458}, "76": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bastar\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 468}, "77": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 470}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na primeira quinzena de Abril", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "nella prima met\u00e0 di aprile", "id_tokens": [103, 104, 105, 106, 107]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar\u00e1", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "presenter\u00e0", "id_tokens": [78]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Alian\u00e7a Democr\u00e1tica", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "alleanza democratica", "id_tokens": [57, 58]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar\u00e1", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "presenter\u00e0", "id_tokens": [78]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no Parlamento", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "parlamento sul", "id_tokens": [214, 215]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar\u00e1", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "presenter\u00e0", "id_tokens": [78]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "\u00e0 chefia do novo Executivo", "id_tokens": [71, 72, 73, 74, 75]}, "it": {"text": "sostituivo per la guida del nuovo esecutivo", "id_tokens": [449, 450, 451, 452, 453, 454, 455]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar", "id_tokens": [68]}, "it": {"text": "presentare", "id_tokens": [425]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "um candidato", "id_tokens": [69, 70]}, "it": {"text": "un candidato", "id_tokens": [436, 437]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar", "id_tokens": [68]}, "it": {"text": "presentare", "id_tokens": [425]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [62]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [53]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentar\u00e1", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "presenter\u00e0", "id_tokens": [78]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL nel comunicato diffuso alle organizzazioni di comunicazione sociale emerge l \u2019 accordo raggiunto dai partiti \u00ab sui punti cardine che costituiscono la revisione costituzionale , vale a dire la definizione di stato e dei rispettivi organi , la separazione dei poteri e la distribuzione delle forze armate e la loro subordinazione al potere politico e democratico costituito previsto dalla costituzione \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicato", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "comunicato", "lemma": "comunicato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "diffuso", "lemma": "diffondere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicato", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "4": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzazioni", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "5": {"string": "organizzazioni", "lemma": "organizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diffuso", "dep_label": "acl", "offset": 33}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicazione", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "7": {"string": "comunicazione", "lemma": "comunicazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organizzazioni", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "8": {"string": "sociale", "lemma": "sociale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicazione", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "9": {"string": "emerge", "lemma": "emergere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "10": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordo", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "11": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordo", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "12": {"string": "accordo", "lemma": "accordo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "13": {"string": "raggiunto", "lemma": "raggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accordo", "dep_label": "obj", "offset": 92}, "14": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 102}, "15": {"string": "partiti", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raggiunto", "dep_label": "acl", "offset": 106}, "16": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "17": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "18": {"string": "punti", "lemma": "punto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 120}, "19": {"string": "cardine", "lemma": "cardine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "20": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costituiscono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 134}, "21": {"string": "costituiscono", "lemma": "costituire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "22": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "23": {"string": "revisione", "lemma": "revisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituiscono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 155}, "24": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "obj", "offset": 165}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "26": {"string": "vale", "lemma": "valere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "27": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vale", "dep_label": "parataxis", "offset": 187}, "28": {"string": "dire", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vale", "dep_label": "parataxis", "offset": 189}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definizione", "dep_label": "obj", "offset": 194}, "30": {"string": "definizione", "lemma": "definizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dire", "dep_label": "csubj", "offset": 197}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "32": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definizione", "dep_label": "obj", "offset": 212}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organi", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "34": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organi", "dep_label": "conj", "offset": 220}, "35": {"string": "rispettivi", "lemma": "rispettivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organi", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "36": {"string": "organi", "lemma": "organo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "38": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "separazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 244}, "39": {"string": "separazione", "lemma": "separazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "40": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "41": {"string": "poteri", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "separazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 263}, "42": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribuzione", "dep_label": "conj", "offset": 270}, "43": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "distribuzione", "dep_label": "conj", "offset": 272}, "44": {"string": "distribuzione", "lemma": "distribuzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "separazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 275}, "45": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 289}, "46": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribuzione", "dep_label": "conj", "offset": 295}, "47": {"string": "armate", "lemma": "armato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "48": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subordinazione", "dep_label": "conj", "offset": 308}, "49": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "subordinazione", "dep_label": "conj", "offset": 310}, "50": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "subordinazione", "dep_label": "conj", "offset": 313}, "51": {"string": "subordinazione", "lemma": "subordinazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribuzione", "dep_label": "conj", "offset": 318}, "52": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "53": {"string": "potere", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subordinazione", "dep_label": "conj", "offset": 336}, "54": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 343}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democratico", "dep_label": "conj", "offset": 352}, "56": {"string": "democratico", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politico", "dep_label": "amod", "offset": 354}, "57": {"string": "costituito", "lemma": "costituito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subordinazione", "dep_label": "conj", "offset": 366}, "58": {"string": "previsto", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subordinazione", "dep_label": "conj", "offset": 377}, "59": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costituzione", "dep_label": "obl:agent", "offset": 386}, "60": {"string": "costituzione", "lemma": "costituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "acl", "offset": 392}, "61": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 405}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 407}}, "pt-text": "no comunicado distribu\u00eddo aos \u00f3rg\u00e3os da comunica\u00e7\u00e3o social salienta -se que os partidos \u00ab chegaram a acordo quanto aos pontos fundamentais da revis\u00e3o constitucional , designadamente a defini\u00e7\u00e3o do estado e dos seus org\u00e3os , a separa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o dospoderes e o enquadramento das for\u00e7as armadas e sua subordina\u00e7\u00e3o ao poder pol\u00edtico democr\u00e1tica e constitucionalmente constitu\u00eddo \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicado", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "comunicado", "lemma": "comunicar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salienta", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "distribu\u00eddo", "lemma": "distribuir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicado", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "3": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00f3rg\u00e3os", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "4": {"string": "\u00f3rg\u00e3os", "lemma": "\u00f3rg\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distribu\u00eddo", "dep_label": "acl", "offset": 30}, "5": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "6": {"string": "comunica\u00e7\u00e3o", "lemma": "comunica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00f3rg\u00e3os", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "7": {"string": "social", "lemma": "social", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "8": {"string": "salienta", "lemma": "salientar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salienta", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "9": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salienta", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "10": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chegaram", "dep_label": "ccomp", "offset": 72}, "11": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partidos", "dep_label": "nsubj", "offset": 76}, "12": {"string": "partidos", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegaram", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "13": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegaram", "dep_label": "ccomp", "offset": 88}, "14": {"string": "chegaram", "lemma": "chegar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salienta", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "15": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acordo", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "16": {"string": "acordo", "lemma": "acordar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegaram", "dep_label": "ccomp", "offset": 101}, "17": {"string": "quanto", "lemma": "quantum", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "18": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "19": {"string": "pontos", "lemma": "ponto", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acordo", "dep_label": "obl", "offset": 119}, "20": {"string": "fundamentais", "lemma": "fundamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "21": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "22": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "23": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "25": {"string": "designadamente", "lemma": "designadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "26": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 182}, "27": {"string": "defini\u00e7\u00e3o", "lemma": "defini\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "28": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "29": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 197}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3os", "dep_label": "conj", "offset": 204}, "31": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3os", "dep_label": "conj", "offset": 206}, "32": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3os", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "33": {"string": "org\u00e3os", "lemma": "org\u00e3os", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "separa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 222}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "separa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "36": {"string": "separa\u00e7\u00e3o", "lemma": "separa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 226}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "articula\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 236}, "38": {"string": "articula\u00e7\u00e3o", "lemma": "articula\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "separa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "39": {"string": "dospoderes", "lemma": "dospoderes", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articula\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 250}, "40": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "enquadramento", "dep_label": "conj", "offset": 261}, "41": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "enquadramento", "dep_label": "conj", "offset": 263}, "42": {"string": "enquadramento", "lemma": "enquadramento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "43": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 279}, "44": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enquadramento", "dep_label": "conj", "offset": 283}, "45": {"string": "armadas", "lemma": "armar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "subordina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 298}, "47": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "subordina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 300}, "48": {"string": "subordina\u00e7\u00e3o", "lemma": "subordina\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defini\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 304}, "49": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder", "dep_label": "nmod", "offset": 317}, "50": {"string": "poder", "lemma": "poder", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "subordina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 320}, "51": {"string": "pol\u00edtico", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder", "dep_label": "nmod", "offset": 326}, "52": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder", "dep_label": "nmod", "offset": 335}, "53": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00eddo", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "54": {"string": "constitucionalmente", "lemma": "constitucionalmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00eddo", "dep_label": "conj", "offset": 349}, "55": {"string": "constitu\u00eddo", "lemma": "constituir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democr\u00e1tica", "dep_label": "amod", "offset": 369}, "56": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chegaram", "dep_label": "ccomp", "offset": 381}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salienta", "dep_label": "ROOT", "offset": 383}, "58": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 385}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "comunicado", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "comunicato", "id_tokens": [9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "distribu\u00eddo", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "diffuso", "id_tokens": [20]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "aos \u00f3rg\u00e3os da Comunica\u00e7\u00e3o Social", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "alle organizzazioni di comunicazione sociale", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "distribu\u00eddo", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "diffuso", "id_tokens": [20]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os partidos", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "partiti", "id_tokens": [106]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegaram a acordo", "id_tokens": [14, 15, 16]}, "it": {"text": "accordo raggiunto dai partiti \u00ab", "id_tokens": [84, 85, 86, 87, 88]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "quanto aos pontos fundamentais da revis\u00e3o constitucional , designadamente a defini\u00e7\u00e3o do Estado e dos seus Org\u00e3os , a separa\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o dosPoderes e o enquadramento das For\u00e7as Armadas e sua subordina\u00e7\u00e3o ao Poder pol\u00edtico democr\u00e1tica e constitucionalmente constitu\u00eddo", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}, "it": {"text": "sui punti cardine che costituiscono la revisione costituzionale , vale a dire la definizione di stato e dei rispettivi organi , la separazione dei poteri e la distribuzione delle forze armate e la loro subordinazione al potere politico e democratico costituito", "id_tokens": [116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chegaram a acordo", "id_tokens": [14, 15, 16]}, "it": {"text": "accordo raggiunto dai partiti \u00ab", "id_tokens": [84, 85, 86, 87, 88]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ao Poder pol\u00edtico democr\u00e1tica e constitucionalmente constitu\u00eddo", "id_tokens": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}, "it": {"text": "al potere politico e democratico costituito", "id_tokens": [333, 334, 335, 336, 337, 338]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "subordina\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "subordinazione", "id_tokens": [318]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "sua", "id_tokens": [47]}, "it": {"text": "loro", "id_tokens": [313]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "subordina\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "subordinazione", "id_tokens": [318]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL secondo quanto accertato dal giornale \u201c di\u00e1rio das not\u00edcias \u201d , nella proposta presentata da alleanza democratica verr\u00e0 mantenuta la soluzione presidenziale , che andr\u00e0 a sostituire la la dottrina dell \u2019 articolo 194 della legge fondamentale in vigore secondo cui il primo ministro deve rispondere al presidente della repubblica e al parlamento sul piano politico , attribuendo , parimenti , al capo dello stato l \u2019 autorit\u00e0 di sciogliere le camere una volta ascoltati i partiti e il consiglio di stato tenendo conto dell \u2019 espressione parlamentare dei primi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "mantenuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "punct", "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "accertato", "lemma": "accertare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "punct", "offset": 20}, "4": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giornale", "dep_label": "obl:agent", "offset": 30}, "5": {"string": "giornale", "lemma": "giornale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accertato", "dep_label": "acl", "offset": 34}, "6": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "di\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "7": {"string": "di\u00e1rio", "lemma": "di\u00e1rio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 45}, "8": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "di\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "9": {"string": "not\u00edcias", "lemma": "not\u00edcias", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "nsubj", "offset": 56}, "10": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "di\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 67}, "12": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "13": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "14": {"string": "presentata", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 84}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 95}, "16": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl", "offset": 98}, "17": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 107}, "18": {"string": "verr\u00e0", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "19": {"string": "mantenuta", "lemma": "mantenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 125}, "20": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soluzione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 135}, "21": {"string": "soluzione", "lemma": "soluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "22": {"string": "presidenziale", "lemma": "presidenziale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soluzione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 148}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soluzione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 162}, "24": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "andr\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 164}, "25": {"string": "andr\u00e0", "lemma": "andare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soluzione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 168}, "26": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sostituire", "dep_label": "ccomp", "offset": 174}, "27": {"string": "sostituire", "lemma": "sostituire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andr\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 176}, "28": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dottrina", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dottrina", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "30": {"string": "dottrina", "lemma": "dottrina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostituire", "dep_label": "ccomp", "offset": 193}, "31": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dottrina", "dep_label": "obj", "offset": 202}, "32": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostituire", "dep_label": "ccomp", "offset": 207}, "33": {"string": "articolo", "lemma": "articolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "andr\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 209}, "34": {"string": "194", "lemma": "194", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "obl", "offset": 218}, "35": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "36": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articolo", "dep_label": "obl", "offset": 228}, "37": {"string": "fondamentale", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "38": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigore", "dep_label": "nmod", "offset": 247}, "39": {"string": "vigore", "lemma": "vigore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "40": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 257}, "41": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 265}, "42": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 269}, "43": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 272}, "44": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 278}, "45": {"string": "deve", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 287}, "46": {"string": "rispondere", "lemma": "rispondere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legge", "dep_label": "nmod", "offset": 292}, "47": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 303}, "48": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 306}, "49": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 317}, "50": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 323}, "51": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "conj", "offset": 334}, "52": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "conj", "offset": 336}, "53": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "54": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 350}, "55": {"string": "piano", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "conj", "offset": 354}, "56": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piano", "dep_label": "nmod", "offset": 360}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 369}, "58": {"string": "attribuendo", "lemma": "attribuire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rispondere", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 371}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attribuendo", "dep_label": "advcl", "offset": 383}, "60": {"string": "parimenti", "lemma": "parimenti", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attribuendo", "dep_label": "advcl", "offset": 385}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attribuendo", "dep_label": "advcl", "offset": 395}, "62": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "obl", "offset": 397}, "63": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attribuendo", "dep_label": "advcl", "offset": 400}, "64": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 405}, "65": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "obl", "offset": 411}, "66": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 417}, "67": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "xcomp", "offset": 419}, "68": {"string": "autorit\u00e0", "lemma": "autorit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attribuendo", "dep_label": "advcl", "offset": 421}, "69": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sciogliere", "dep_label": "acl", "offset": 430}, "70": {"string": "sciogliere", "lemma": "sciogliere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "xcomp", "offset": 433}, "71": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camere", "dep_label": "obj", "offset": 444}, "72": {"string": "camere", "lemma": "camera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sciogliere", "dep_label": "acl", "offset": 447}, "73": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 454}, "74": {"string": "volta", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sciogliere", "dep_label": "acl", "offset": 458}, "75": {"string": "ascoltati", "lemma": "ascoltare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sciogliere", "dep_label": "acl", "offset": 464}, "76": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 474}, "77": {"string": "partiti", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "advcl", "offset": 476}, "78": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "conj", "offset": 484}, "79": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "conj", "offset": 486}, "80": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partiti", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 489}, "81": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 499}, "82": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "conj", "offset": 502}, "83": {"string": "tenendo", "lemma": "tenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "advcl", "offset": 508}, "84": {"string": "conto", "lemma": "conto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tenendo", "dep_label": "advcl", "offset": 516}, "85": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sciogliere", "dep_label": "acl", "offset": 522}, "86": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espressione", "dep_label": "obj", "offset": 527}, "87": {"string": "espressione", "lemma": "espressione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "xcomp", "offset": 529}, "88": {"string": "parlamentare", "lemma": "parlamentare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espressione", "dep_label": "obj", "offset": 541}, "89": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primi", "dep_label": "nmod", "offset": 554}, "90": {"string": "primi", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "espressione", "dep_label": "obj", "offset": 558}, "91": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenuta", "dep_label": "ROOT", "offset": 564}}, "pt-text": "segundo apurou o \u00ab dn \u00bb , na proposta da alian\u00e7a democr\u00e1tica manter-cl-\u00e1 -se a solu\u00e7\u00e3o presidencial , pelo que subsistir\u00e1 a doutrina do artigo 194 . da lei fundamental segundo a qual o primeiro-ministro \u00e9 politicamente respons\u00e1vel perante o presidente da rep\u00fablica e assembleia da rep\u00fablica , conferindo -se , igualmente , ao chefe do estado , a compet\u00eancia para dissolver o parlamento ouvidos os partidos e o conselho de estado , tendo em conta a express\u00e3o parlamentar dos primeiros \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apurou", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "apurou", "lemma": "apurar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "2": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dn", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "3": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dn", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "4": {"string": "dn", "lemma": "dn", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apurou", "dep_label": "advcl", "offset": 19}, "5": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dn", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apurou", "dep_label": "advcl", "offset": 24}, "7": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "8": {"string": "proposta", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apurou", "dep_label": "advcl", "offset": 29}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "10": {"string": "alian\u00e7a", "lemma": "alian\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "11": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "12": {"string": "manter-cl-\u00e1", "lemma": "manter-cl-\u00e1", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "13": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "solu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 77}, "15": {"string": "solu\u00e7\u00e3o", "lemma": "solu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 79}, "16": {"string": "presidencial", "lemma": "presidencial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "solu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 87}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "18": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manter-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "19": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "subsistir\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 107}, "20": {"string": "subsistir\u00e1", "lemma": "subsistir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pelo", "dep_label": "dep", "offset": 111}, "21": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "doutrina", "dep_label": "obj", "offset": 122}, "22": {"string": "doutrina", "lemma": "doutrinar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subsistir\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 124}, "23": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "artigo", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "24": {"string": "artigo", "lemma": "artigo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "doutrina", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "25": {"string": "194", "lemma": "194", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artigo", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "26": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter-cl-\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}, "27": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "28": {"string": "lei", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "29": {"string": "fundamental", "lemma": "fundamental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "ROOT", "offset": 156}, "30": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qual", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "31": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qual", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "32": {"string": "qual", "lemma": "qual", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 178}, "33": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiro-ministro", "dep_label": "nsubj", "offset": 183}, "34": {"string": "primeiro-ministro", "lemma": "primeiro-ministro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 185}, "35": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 203}, "36": {"string": "politicamente", "lemma": "politicamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 205}, "37": {"string": "respons\u00e1vel", "lemma": "respons\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "38": {"string": "perante", "lemma": "perante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 231}, "39": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 239}, "40": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 241}, "41": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "42": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 255}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "conj", "offset": 265}, "44": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "45": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 278}, "46": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "conj", "offset": 281}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferindo", "dep_label": "advcl", "offset": 291}, "48": {"string": "conferindo", "lemma": "conferir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1vel", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 293}, "49": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferindo", "dep_label": "advcl", "offset": 304}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferindo", "dep_label": "advcl", "offset": 308}, "51": {"string": "igualmente", "lemma": "igualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferindo", "dep_label": "advcl", "offset": 310}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "obl", "offset": 321}, "53": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "obl", "offset": 323}, "54": {"string": "chefe", "lemma": "chefe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferindo", "dep_label": "advcl", "offset": 326}, "55": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 332}, "56": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "obl", "offset": 335}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "obl", "offset": 342}, "58": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compet\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 344}, "59": {"string": "compet\u00eancia", "lemma": "compet\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferindo", "dep_label": "advcl", "offset": 346}, "60": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dissolver", "dep_label": "acl", "offset": 358}, "61": {"string": "dissolver", "lemma": "dissolver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compet\u00eancia", "dep_label": "obj", "offset": 363}, "62": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obj", "offset": 373}, "63": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dissolver", "dep_label": "acl", "offset": 375}, "64": {"string": "ouvidos", "lemma": "ouvir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dissolver", "dep_label": "acl", "offset": 386}, "65": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partidos", "dep_label": "obj", "offset": 394}, "66": {"string": "partidos", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "advcl", "offset": 397}, "67": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "conj", "offset": 406}, "68": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "conj", "offset": 408}, "69": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partidos", "dep_label": "obj", "offset": 410}, "70": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 419}, "71": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "conj", "offset": 422}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 429}, "73": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferindo", "dep_label": "advcl", "offset": 431}, "74": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conta", "dep_label": "obl", "offset": 437}, "75": {"string": "conta", "lemma": "contar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 440}, "76": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "express\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 446}, "77": {"string": "express\u00e3o", "lemma": "express\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 448}, "78": {"string": "parlamentar", "lemma": "parlamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "express\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 458}, "79": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeiros", "dep_label": "nmod", "offset": 470}, "80": {"string": "primeiros", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "express\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 474}, "81": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "ROOT", "offset": 484}, "82": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lei", "dep_label": "ROOT", "offset": 486}, "83": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 488}}, "relations": [{"id": "R22", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o Parlamento", "id_tokens": [62, 63]}, "it": {"text": "camere", "id_tokens": [447]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dissolver", "id_tokens": [61]}, "it": {"text": "sciogliere", "id_tokens": [433]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os partidos e o Conselho de Estado", "id_tokens": [65, 66, 67, 68, 69, 70, 71]}, "it": {"text": "i partiti e il consiglio di stato", "id_tokens": [474, 475, 476, 477, 478, 479, 480]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ouvidos", "id_tokens": [64]}, "it": {"text": "ascoltati", "id_tokens": [464]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL \u00e8 noto , infatti , che il progetto di alleanza democratica contempler\u00e0 la creazione di un consiglio di stato che assumer\u00e0 parte delle mansioni attribuite all&apos; attuale consiglio della rivoluzione , la cui estinzione rappresenta uno degli snodi salienti , come \u00e8 anche la formazione di una corte costituzionale , a cui sar\u00e0 assegnata la funzione di vigilanza .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "noto", "lemma": "noto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "infatti", "lemma": "infatti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contempler\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 24}, "7": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "8": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contempler\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 31}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "10": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 43}, "11": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "12": {"string": "contempler\u00e0", "lemma": "contemplare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "13": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "14": {"string": "creazione", "lemma": "creazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contempler\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "16": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "17": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "obj", "offset": 95}, "18": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "19": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "20": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 114}, "21": {"string": "assumer\u00e0", "lemma": "assumere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "22": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 127}, "23": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mansioni", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "24": {"string": "mansioni", "lemma": "mansione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "xcomp", "offset": 139}, "25": {"string": "attribuite", "lemma": "attribuire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mansioni", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "26": {"string": "all&apos", "lemma": "all&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mansioni", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "27": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noto", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "28": {"string": "attuale", "lemma": "attuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "29": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "ROOT", "offset": 177}, "30": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivoluzione", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "31": {"string": "rivoluzione", "lemma": "rivoluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "ROOT", "offset": 193}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "ROOT", "offset": 205}, "33": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estinzione", "dep_label": "nsubj", "offset": 207}, "34": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estinzione", "dep_label": "nsubj", "offset": 210}, "35": {"string": "estinzione", "lemma": "estinzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresenta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 214}, "36": {"string": "rappresenta", "lemma": "rappresentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "37": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresenta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 237}, "38": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "snodi", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "39": {"string": "snodi", "lemma": "snodo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "obj", "offset": 247}, "40": {"string": "salienti", "lemma": "saliente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "snodi", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresenta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 262}, "42": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "advcl", "offset": 264}, "43": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresenta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 269}, "44": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "formazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 271}, "45": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "formazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 277}, "46": {"string": "formazione", "lemma": "formazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "advcl", "offset": 280}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corte", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "48": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corte", "dep_label": "nmod", "offset": 294}, "49": {"string": "corte", "lemma": "corte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 298}, "50": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corte", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corte", "dep_label": "nmod", "offset": 319}, "52": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 321}, "53": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assegnata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 323}, "54": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assegnata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 327}, "55": {"string": "assegnata", "lemma": "assegnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corte", "dep_label": "nmod", "offset": 332}, "56": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funzione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 342}, "57": {"string": "funzione", "lemma": "funzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assegnata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 345}, "58": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigilanza", "dep_label": "nmod", "offset": 354}, "59": {"string": "vigilanza", "lemma": "vigilanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 357}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "ROOT", "offset": 367}}, "pt-text": "sabe -se , com efeito , que o projecto da alian\u00e7a democr\u00e1tica contemplar\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de um conselho de estado que chamar\u00e1 a si parte das atribui\u00e7\u00f5es do actual conselho da revolu\u00e7\u00e3o , cuja extin\u00e7\u00e3o \u00e9 ponto assente . do mesmo modo , ser\u00e1 formado um tribunal constitucional a quem ser\u00e1 atribu\u00edda uma fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "sabe", "lemma": "saber", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sabe", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabe", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabe", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efeito", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "4": {"string": "efeito", "lemma": "efeito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabe", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efeito", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contemplar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 24}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "8": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemplar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 30}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "10": {"string": "alian\u00e7a", "lemma": "alian\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "11": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "12": {"string": "contemplar\u00e1", "lemma": "contemplar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efeito", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 74}, "14": {"string": "cria\u00e7\u00e3o", "lemma": "cria\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemplar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 76}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "16": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "17": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 90}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "20": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 109}, "21": {"string": "chamar\u00e1", "lemma": "chamar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "si", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "23": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 123}, "24": {"string": "parte", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 126}, "25": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atribui\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "26": {"string": "atribui\u00e7\u00f5es", "lemma": "atribui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "27": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "28": {"string": "actual", "lemma": "actual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "29": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atribui\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "30": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "31": {"string": "revolu\u00e7\u00e3o", "lemma": "revolu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamar\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 180}, "33": {"string": "cuja", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extin\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 182}, "34": {"string": "extin\u00e7\u00e3o", "lemma": "extin\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponto", "dep_label": "ccomp", "offset": 187}, "35": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ponto", "dep_label": "ccomp", "offset": 196}, "36": {"string": "ponto", "lemma": "pontar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sabe", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "37": {"string": "assente", "lemma": "assentir", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ponto", "dep_label": "ccomp", "offset": 204}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabe", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "39": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "40": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "41": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formado", "dep_label": "ROOT", "offset": 223}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 228}, "43": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formado", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "44": {"string": "formado", "lemma": "formar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formado", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "45": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tribunal", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 243}, "46": {"string": "tribunal", "lemma": "tribunal", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formado", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}, "47": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tribunal", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 255}, "48": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quem", "dep_label": "iobj", "offset": 270}, "49": {"string": "quem", "lemma": "quem", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atribu\u00edda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 272}, "50": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atribu\u00edda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 277}, "51": {"string": "atribu\u00edda", "lemma": "atribuir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tribunal", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 282}, "52": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 292}, "53": {"string": "fun\u00e7\u00e3o", "lemma": "fun\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atribu\u00edda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 296}, "54": {"string": "fiscalizadora", "lemma": "fiscalizador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 303}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formado", "dep_label": "ROOT", "offset": 317}, "56": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 319}}, "relations": [{"id": "R25", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "um Conselho de Estado que chamar\u00e1 a si parte das atribui\u00e7\u00f5es do actual Conselho da Revolu\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a cria\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "la creazione", "id_tokens": [76, 77]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "parte das atribui\u00e7\u00f5es do actual Conselho da Revolu\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "parte delle mansioni attribuite all&apos; attuale consiglio della rivoluzione", "id_tokens": [127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chamar\u00e1 a si", "id_tokens": [21, 22, 23]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [24]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chamar\u00e1 a si", "id_tokens": [21, 22, 23]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "um Tribunal Constitucional a quem ser\u00e1 atribu\u00edda uma fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54]}, "it": {"text": "una corte costituzionale , a cui sar\u00e0 assegnata la funzione di vigilanza", "id_tokens": [294, 295, 296, 297, 298, 299, 300, 301, 302, 303, 304, 305]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e1 formado", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "uma fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora", "id_tokens": [52, 53, 54]}, "it": {"text": "funzione di vigilanza", "id_tokens": [345, 346, 347]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e1 atribu\u00edda", "id_tokens": [50, 51]}, "it": {"text": "sar\u00e0 assegnata", "id_tokens": [327, 328]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "a quem", "id_tokens": [48, 49]}, "it": {"text": "a cui", "id_tokens": [208, 209]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e1 atribu\u00edda", "id_tokens": [50, 51]}, "it": {"text": "sar\u00e0 assegnata", "id_tokens": [327, 328]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "cuja", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "cui", "id_tokens": [210]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "extin\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "estinzione", "id_tokens": [214]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL \u00e9 ancora da ricorcare che , la proposta che sar\u00e0 presentata , sancisce il diritto al referendum . nel momento in cui verr\u00e0 ritenuta opportuna la consultazione popolare per qualsiasi questione a livello nazionale , sar\u00e0 comunque sempre il presidente della repubblica ad attivarne i relativi meccanismi . si riserva anche al parlamento il diritto di poter proporre una mozione referendaria al presidente della repubblica .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ricorcare", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00e9", "lemma": "\u00e9", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorcare", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "ancora", "lemma": "ancora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorcare", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorcare", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "ricorcare", "lemma": "ricorcare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorcare", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sancisce", "dep_label": "ccomp", "offset": 27}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancisce", "dep_label": "ccomp", "offset": 31}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nsubj", "offset": 33}, "8": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancisce", "dep_label": "ccomp", "offset": 36}, "9": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 45}, "10": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 49}, "11": {"string": "presentata", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nsubj", "offset": 54}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nsubj", "offset": 65}, "13": {"string": "sancisce", "lemma": "sancire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorcare", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "15": {"string": "diritto", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancisce", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "16": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "referendum", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "17": {"string": "referendum", "lemma": "referendum", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "obj", "offset": 90}, "18": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorcare", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "19": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 103}, "20": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "21": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "22": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ritenuta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 118}, "23": {"string": "verr\u00e0", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritenuta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 122}, "24": {"string": "ritenuta", "lemma": "ritenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 128}, "25": {"string": "opportuna", "lemma": "opportuna", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritenuta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 137}, "26": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consultazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 147}, "27": {"string": "consultazione", "lemma": "consultazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritenuta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 150}, "28": {"string": "popolare", "lemma": "popolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consultazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 164}, "29": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "30": {"string": "qualsiasi", "lemma": "qualsiasi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "questione", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "31": {"string": "questione", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consultazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 187}, "32": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "livello", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "33": {"string": "livello", "lemma": "livello", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ritenuta", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 199}, "34": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "livello", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "36": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "37": {"string": "comunque", "lemma": "comunque", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "38": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunque", "dep_label": "advmod", "offset": 233}, "39": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "40": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "41": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 254}, "42": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 260}, "43": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivarne", "dep_label": "xcomp", "offset": 271}, "44": {"string": "attivarne", "lemma": "attivare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 274}, "45": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meccanismi", "dep_label": "obj", "offset": 284}, "46": {"string": "relativi", "lemma": "relativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meccanismi", "dep_label": "obj", "offset": 286}, "47": {"string": "meccanismi", "lemma": "meccanismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivarne", "dep_label": "xcomp", "offset": 295}, "48": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 306}, "49": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riserva", "dep_label": "ROOT", "offset": 308}, "50": {"string": "riserva", "lemma": "riservare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riserva", "dep_label": "ROOT", "offset": 311}, "51": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "52": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 325}, "53": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riserva", "dep_label": "ROOT", "offset": 328}, "54": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "nsubj", "offset": 339}, "55": {"string": "diritto", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riserva", "dep_label": "ROOT", "offset": 342}, "56": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proporre", "dep_label": "acl", "offset": 350}, "57": {"string": "poter", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proporre", "dep_label": "acl", "offset": 353}, "58": {"string": "proporre", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "nsubj", "offset": 359}, "59": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obj", "offset": 368}, "60": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proporre", "dep_label": "acl", "offset": 372}, "61": {"string": "referendaria", "lemma": "referendario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obj", "offset": 380}, "62": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 393}, "63": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referendaria", "dep_label": "amod", "offset": 396}, "64": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 407}, "65": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 413}, "66": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riserva", "dep_label": "ROOT", "offset": 424}}, "pt-text": "de referir , ainda , que na proposi\u00e7\u00e3o a apresentar se consagra o princ\u00edpio do referendo . contudo , ser\u00e1 sempre o presidente da rep\u00fablica a accionar os correspondentes mecanismos , quando entenda necess\u00e1ria a consulta popular sobre qualquer problema nacional . a assembleia da rep\u00fablica poder\u00e1 tamb\u00e9m propor uma atitude referend\u00e1ria ao presidente da rep\u00fablica . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "referir", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "referir", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referir", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referir", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "ainda", "lemma": "ainda", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "referir", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referir", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "advcl", "offset": 21}, "6": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 25}, "7": {"string": "proposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "proposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "advcl", "offset": 28}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "advcl", "offset": 39}, "9": {"string": "apresentar", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referir", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "10": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consagra", "dep_label": "ccomp", "offset": 52}, "11": {"string": "consagra", "lemma": "consagrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "advcl", "offset": 55}, "12": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "13": {"string": "princ\u00edpio", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagra", "dep_label": "ccomp", "offset": 66}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "referendo", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "15": {"string": "referendo", "lemma": "referendar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 79}, "16": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referir", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "17": {"string": "contudo", "lemma": "contudo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contudo", "dep_label": "advmod", "offset": 99}, "19": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "20": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 106}, "21": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "22": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "23": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "24": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accionar", "dep_label": "acl", "offset": 139}, "26": {"string": "accionar", "lemma": "accionar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "27": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mecanismos", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "28": {"string": "correspondentes", "lemma": "correspondente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mecanismos", "dep_label": "obj", "offset": 153}, "29": {"string": "mecanismos", "lemma": "mecanismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accionar", "dep_label": "acl", "offset": 169}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accionar", "dep_label": "acl", "offset": 180}, "31": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entenda", "dep_label": "advcl", "offset": 182}, "32": {"string": "entenda", "lemma": "entender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accionar", "dep_label": "acl", "offset": 189}, "33": {"string": "necess\u00e1ria", "lemma": "necess\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entenda", "dep_label": "advcl", "offset": 197}, "34": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consulta", "dep_label": "nsubj", "offset": 208}, "35": {"string": "consulta", "lemma": "consulto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1ria", "dep_label": "amod", "offset": 210}, "36": {"string": "popular", "lemma": "popular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consulta", "dep_label": "nsubj", "offset": 219}, "37": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problema", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "38": {"string": "qualquer", "lemma": "qualquer", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problema", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "39": {"string": "problema", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consulta", "dep_label": "nsubj", "offset": 242}, "40": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problema", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "ROOT", "offset": 260}, "42": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nsubj", "offset": 262}, "43": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 264}, "44": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "45": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nsubj", "offset": 278}, "46": {"string": "poder\u00e1", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 288}, "47": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "xcomp", "offset": 295}, "48": {"string": "propor", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 302}, "49": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atitude", "dep_label": "obj", "offset": 309}, "50": {"string": "atitude", "lemma": "atitude", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "xcomp", "offset": 313}, "51": {"string": "referend\u00e1ria", "lemma": "referend\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atitude", "dep_label": "obj", "offset": 321}, "52": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "iobj", "offset": 334}, "53": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "xcomp", "offset": 337}, "54": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 348}, "55": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "iobj", "offset": 351}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "xcomp", "offset": 361}, "57": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 363}}, "relations": [{"id": "R33", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "proposi\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "ricorcare", "id_tokens": [17]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a apresentar", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "ricorcare", "id_tokens": [17]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "quando entenda necess\u00e1ria a consulta popular sobre qualquer problema nacional", "id_tokens": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a accionar", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "ad attivarne", "id_tokens": [271, 272]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Presidente da Rep\u00fablica", "id_tokens": [21, 22, 23, 24]}, "it": {"text": "il presidente della repubblica", "id_tokens": [240, 241, 242, 243]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a accionar", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "ad attivarne", "id_tokens": [271, 272]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os correspondentes mecanismos", "id_tokens": [27, 28, 29]}, "it": {"text": "i relativi meccanismi", "id_tokens": [284, 285, 286]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a accionar", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "ad attivarne", "id_tokens": [271, 272]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "necess\u00e1ria", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "opportuna", "id_tokens": [137]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "entenda", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "ricorcare", "id_tokens": [17]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a consulta popular sobre qualquer problema nacional", "id_tokens": [34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "la consultazione popolare per qualsiasi questione a livello nazionale", "id_tokens": [147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "entenda", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "ricorcare", "id_tokens": [17]}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "sobre qualquer problema nacional", "id_tokens": [37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "qualsiasi questione a livello nazionale", "id_tokens": [177, 178, 179, 180, 181]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a consulta popular", "id_tokens": [34, 35, 36]}, "it": {"text": "la consultazione popolare", "id_tokens": [147, 148, 149]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL alleanza democratica , che si conferma disposta a denunciare con chiarezza \u00ab qualsiasi tentativo di distorcere o destabilizzare il processo di revisione costituzionale \u00bb , ha nominato una commissione incaricata di redigere la versione finale del documento da presentare al parlamento , presieduta da diogo freitas do amaral e composta da marcelo rebelo de sousa ( in quanto rappresentante personale del presidente del partito socialdemocratico ) , pedro roseta e helena roseta , dell \u2019 area socialdemocratica , azevedo soares e lu\u00eds beiroco , democristiai , serra de moura , sousa lara e ant\u00f3nio bas\u00edlio de vasconcelos , del partito", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "4": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 28}, "5": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 32}, "6": {"string": "conferma", "lemma": "confermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nsubj", "offset": 35}, "7": {"string": "disposta", "lemma": "disposto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 44}, "8": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "denunciare", "dep_label": "xcomp", "offset": 53}, "9": {"string": "denunciare", "lemma": "denunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 55}, "10": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiarezza", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "11": {"string": "chiarezza", "lemma": "chiarezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denunciare", "dep_label": "xcomp", "offset": 70}, "12": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "13": {"string": "qualsiasi", "lemma": "qualsiasi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "14": {"string": "tentativo", "lemma": "tentativo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denunciare", "dep_label": "xcomp", "offset": 92}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "distorcere", "dep_label": "acl", "offset": 102}, "16": {"string": "distorcere", "lemma": "distorcere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obj", "offset": 105}, "17": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destabilizzare", "dep_label": "conj", "offset": 116}, "18": {"string": "destabilizzare", "lemma": "destabilizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distorcere", "dep_label": "acl", "offset": 118}, "19": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obj", "offset": 133}, "20": {"string": "processo", "lemma": "processo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destabilizzare", "dep_label": "conj", "offset": 136}, "21": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "22": {"string": "revisione", "lemma": "revisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obj", "offset": 148}, "23": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativo", "dep_label": "obj", "offset": 173}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nsubj", "offset": 175}, "26": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "ROOT", "offset": 177}, "27": {"string": "nominato", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "28": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "29": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "ROOT", "offset": 193}, "30": {"string": "incaricata", "lemma": "incaricato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obj", "offset": 205}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "redigere", "dep_label": "acl", "offset": 216}, "32": {"string": "redigere", "lemma": "redigere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obj", "offset": 219}, "33": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "versione", "dep_label": "obj", "offset": 228}, "34": {"string": "versione", "lemma": "versione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redigere", "dep_label": "acl", "offset": 231}, "35": {"string": "finale", "lemma": "finale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "versione", "dep_label": "obj", "offset": 240}, "36": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nmod", "offset": 247}, "37": {"string": "documento", "lemma": "documento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "versione", "dep_label": "obj", "offset": 251}, "38": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 261}, "39": {"string": "presentare", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "40": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 275}, "41": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 278}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 289}, "43": {"string": "presieduta", "lemma": "presiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentare", "dep_label": "acl", "offset": 291}, "44": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 302}, "45": {"string": "diogo", "lemma": "diogo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presieduta", "dep_label": "advcl", "offset": 305}, "46": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 311}, "47": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 319}, "48": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 322}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "composta", "dep_label": "conj", "offset": 329}, "50": {"string": "composta", "lemma": "comporre", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "51": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcelo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 340}, "52": {"string": "marcelo", "lemma": "marcelo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "composta", "dep_label": "conj", "offset": 343}, "53": {"string": "rebelo", "lemma": "rebelo", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 351}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sousa", "dep_label": "obl", "offset": 358}, "55": {"string": "sousa", "lemma": "sousa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rebelo", "dep_label": "acl", "offset": 361}, "56": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentante", "dep_label": "nmod", "offset": 367}, "57": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresentante", "dep_label": "nmod", "offset": 369}, "58": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "in", "dep_label": "case", "offset": 372}, "59": {"string": "rappresentante", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 379}, "60": {"string": "personale", "lemma": "personale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentante", "dep_label": "nmod", "offset": 394}, "61": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 404}, "62": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentante", "dep_label": "nmod", "offset": 408}, "63": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 419}, "64": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 423}, "65": {"string": "socialdemocratico", "lemma": "socialdemocratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 431}, "66": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentante", "dep_label": "nmod", "offset": 449}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "conj", "offset": 451}, "68": {"string": "pedro", "lemma": "pedro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 453}, "69": {"string": "roseta", "lemma": "roseta", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "conj", "offset": 459}, "70": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helena", "dep_label": "conj", "offset": 466}, "71": {"string": "helena", "lemma": "helena", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 468}, "72": {"string": "roseta", "lemma": "roseta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helena", "dep_label": "conj", "offset": 475}, "73": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 482}, "74": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "ROOT", "offset": 484}, "75": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "area", "dep_label": "obj", "offset": 489}, "76": {"string": "area", "lemma": "area", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 491}, "77": {"string": "socialdemocratica", "lemma": "socialdemocratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "area", "dep_label": "obj", "offset": 496}, "78": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azevedo", "dep_label": "conj", "offset": 514}, "79": {"string": "azevedo", "lemma": "azevedo", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 516}, "80": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azevedo", "dep_label": "conj", "offset": 524}, "81": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lu\u00eds", "dep_label": "conj", "offset": 531}, "82": {"string": "lu\u00eds", "lemma": "lu\u00eds", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 533}, "83": {"string": "beiroco", "lemma": "beiroco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lu\u00eds", "dep_label": "conj", "offset": 538}, "84": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democristiai", "dep_label": "conj", "offset": 546}, "85": {"string": "democristiai", "lemma": "democristiai", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "ROOT", "offset": 548}, "86": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 561}, "87": {"string": "serra", "lemma": "serra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "ROOT", "offset": 563}, "88": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "moura", "dep_label": "nmod", "offset": 569}, "89": {"string": "moura", "lemma": "moura", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 572}, "90": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 578}, "91": {"string": "sousa", "lemma": "sousa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 580}, "92": {"string": "lara", "lemma": "lara", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sousa", "dep_label": "appos", "offset": 586}, "93": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 591}, "94": {"string": "ant\u00f3nio", "lemma": "ant\u00f3nio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sousa", "dep_label": "appos", "offset": 593}, "95": {"string": "bas\u00edlio", "lemma": "bas\u00edlio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 601}, "96": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vasconcelos", "dep_label": "nmod", "offset": 609}, "97": {"string": "vasconcelos", "lemma": "vasconcelos", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 612}, "98": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 624}, "99": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 626}, "100": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 630}}, "pt-text": "a alian\u00e7a democr\u00e1tica , que se afirma disposta a denunciar \u00ab claramente todas as tentativas de entorse ou desestabiliza\u00e7\u00e3o do processo de revis\u00e3o constitucional \u00bb , nomeou uma comiss\u00e3o encarregada da redac\u00e7\u00e3o final do documento a apresentar na assembleia da rep\u00fablica , a qual \u00e9 presidida por diogo freitas do amaral , fazendo parte da mesma marcelo rebelo de sousa ( como representante pessoal do presidente do psd ) , pedro roseta e helena roseta , pela \u00e1rea social-democrata , azevedo soares e lu\u00eds beiroco , pelos democratas-crist\u00e3os , e serra de moura , sousa lara e ant\u00f3nio bas\u00edlio de \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "alian\u00e7a", "lemma": "alian\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomeou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "democr\u00e1tica", "lemma": "democr\u00e1tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 22}, "4": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 24}, "5": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 28}, "6": {"string": "afirma", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alian\u00e7a", "dep_label": "nsubj", "offset": 31}, "7": {"string": "disposta", "lemma": "disposto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 38}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "denunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 47}, "9": {"string": "denunciar", "lemma": "denunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disposta", "dep_label": "xcomp", "offset": 49}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "claramente", "dep_label": "advmod", "offset": 59}, "11": {"string": "claramente", "lemma": "claramente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 61}, "12": {"string": "todas", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tentativas", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "13": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "todas", "dep_label": "det", "offset": 78}, "14": {"string": "tentativas", "lemma": "tentativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "denunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 81}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entorse", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "16": {"string": "entorse", "lemma": "entorse", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tentativas", "dep_label": "obj", "offset": 95}, "17": {"string": "ou", "lemma": "ou", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desestabiliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 103}, "18": {"string": "desestabiliza\u00e7\u00e3o", "lemma": "desestabiliza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entorse", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "19": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "20": {"string": "processo", "lemma": "processar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desestabiliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "22": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "23": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 161}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 163}, "26": {"string": "nomeou", "lemma": "nomear", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomeou", "dep_label": "ROOT", "offset": 165}, "27": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 172}, "28": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomeou", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "29": {"string": "encarregada", "lemma": "encarregar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 185}, "30": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "redac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "31": {"string": "redac\u00e7\u00e3o", "lemma": "redac\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 200}, "32": {"string": "final", "lemma": "final", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "redac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "33": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "34": {"string": "documento", "lemma": "documentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "acl", "offset": 228}, "36": {"string": "apresentar", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "37": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 241}, "38": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentar", "dep_label": "acl", "offset": 244}, "39": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "40": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 258}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 268}, "42": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qual", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 270}, "43": {"string": "qual", "lemma": "qual", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 272}, "44": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 277}, "45": {"string": "presidida", "lemma": "presidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 279}, "46": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diogo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 289}, "47": {"string": "diogo", "lemma": "diogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 293}, "48": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 299}, "49": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amaral", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "50": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freitas", "dep_label": "obl:agent", "offset": 310}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazendo", "dep_label": "advcl", "offset": 317}, "52": {"string": "fazendo", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 319}, "53": {"string": "parte", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fazendo", "dep_label": "advcl", "offset": 327}, "54": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcelo", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "55": {"string": "mesma", "lemma": "mesmo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcelo", "dep_label": "nmod", "offset": 336}, "56": {"string": "marcelo", "lemma": "marcelo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obj", "offset": 342}, "57": {"string": "rebelo", "lemma": "rebelar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcelo", "dep_label": "nmod", "offset": 350}, "58": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sousa", "dep_label": "nmod", "offset": 357}, "59": {"string": "sousa", "lemma": "sousa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcelo", "dep_label": "nmod", "offset": 360}, "60": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representante", "dep_label": "obl", "offset": 366}, "61": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representante", "dep_label": "obl", "offset": 368}, "62": {"string": "representante", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazendo", "dep_label": "advcl", "offset": 373}, "63": {"string": "pessoal", "lemma": "pessoal", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representante", "dep_label": "obl", "offset": 387}, "64": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 395}, "65": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representante", "dep_label": "obl", "offset": 398}, "66": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "psd", "dep_label": "nmod", "offset": 409}, "67": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 412}, "68": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representante", "dep_label": "obl", "offset": 416}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pedro", "dep_label": "nsubj", "offset": 418}, "70": {"string": "pedro", "lemma": "pedrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roseta", "dep_label": "conj", "offset": 420}, "71": {"string": "roseta", "lemma": "roseta", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidida", "dep_label": "acl", "offset": 426}, "72": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "helena", "dep_label": "conj", "offset": 433}, "73": {"string": "helena", "lemma": "heleno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roseta", "dep_label": "conj", "offset": 435}, "74": {"string": "roseta", "lemma": "roseta", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "roseta", "dep_label": "conj", "offset": 442}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "conj", "offset": 449}, "76": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "conj", "offset": 451}, "77": {"string": "\u00e1rea", "lemma": "\u00e1rea", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 456}, "78": {"string": "social-democrata", "lemma": "social-democrata", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "conj", "offset": 461}, "79": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azevedo", "dep_label": "conj", "offset": 478}, "80": {"string": "azevedo", "lemma": "azevedo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "conj", "offset": 480}, "81": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "azevedo", "dep_label": "conj", "offset": 488}, "82": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lu\u00eds", "dep_label": "conj", "offset": 495}, "83": {"string": "lu\u00eds", "lemma": "lu\u00eds", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1rea", "dep_label": "conj", "offset": 497}, "84": {"string": "beiroco", "lemma": "beiroco", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lu\u00eds", "dep_label": "conj", "offset": 502}, "85": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democratas-crist\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 510}, "86": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "democratas-crist\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 512}, "87": {"string": "democratas-crist\u00e3os", "lemma": "democratas-crist\u00e3os", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 518}, "88": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 538}, "89": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 540}, "90": {"string": "serra", "lemma": "serrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 542}, "91": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moura", "dep_label": "nmod", "offset": 548}, "92": {"string": "moura", "lemma": "mouro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 551}, "93": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sousa", "dep_label": "appos", "offset": 557}, "94": {"string": "sousa", "lemma": "sousa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serra", "dep_label": "conj", "offset": 559}, "95": {"string": "lara", "lemma": "lara", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 565}, "96": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 570}, "97": {"string": "ant\u00f3nio", "lemma": "ant\u00f3nio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 572}, "98": {"string": "bas\u00edlio", "lemma": "bas\u00edlio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 580}, "99": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 588}, "100": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ant\u00f3nio", "dep_label": "conj", "offset": 591}}, "relations": [{"id": "R46", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "todas as tentativas de entorse ou desestabiliza\u00e7\u00e3o do processo de revis\u00e3o constitucional", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "qualsiasi tentativo di distorcere o destabilizzare il processo di revisione costituzionale \u00bb , ha", "id_tokens": [82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a denunciar", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "a denunciare", "id_tokens": [53, 54]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "entorse ou desestabiliza\u00e7\u00e3o do processo de revis\u00e3o constitucional", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "distorcere o destabilizzare il processo di revisione costituzionale", "id_tokens": [105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "as tentativas", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "bas\u00edlio", "id_tokens": [601]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "uma comiss\u00e3o encarregada da redac\u00e7\u00e3o final do documento a apresentar na Assembleia da Rep\u00fablica", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "una commissione incaricata di redigere la versione finale del documento da presentare al parlamento , presieduta da", "id_tokens": [189, 190, 191, 192, 193, 194, 195, 196, 197, 198, 199, 200, 201, 202, 203, 204, 205]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "nomeou", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "nominato", "id_tokens": [180]}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na Assembleia da Rep\u00fablica", "id_tokens": [37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a apresentar", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "presentare", "id_tokens": [264]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL \u00e8 stato , inoltre , stabilito che il comitato di coordinamento di alleanza democratica sar\u00e0 costituito dai presidenti dei gruppi parlamentari , dai segretari generali e da ulteriori due componenti nominati dalla direzione di ciascun partito .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "stabilito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stabilito", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stabilito", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "aux:pass", "offset": 13}, "4": {"string": "inoltre", "lemma": "inoltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stabilito", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inoltre", "dep_label": "advmod", "offset": 23}, "6": {"string": "stabilito", "lemma": "stabilire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stabilito", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "7": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costituito", "dep_label": "ccomp", "offset": 35}, "8": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 39}, "9": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituito", "dep_label": "ccomp", "offset": 42}, "10": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "11": {"string": "coordinamento", "lemma": "coordinamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comitato", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 54}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": "alleanza", "lemma": "alleanza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coordinamento", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "14": {"string": "democratica", "lemma": "democratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alleanza", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "15": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costituito", "dep_label": "ccomp", "offset": 92}, "16": {"string": "costituito", "lemma": "costituire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stabilito", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "17": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidenti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 108}, "18": {"string": "presidenti", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituito", "dep_label": "ccomp", "offset": 112}, "19": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "20": {"string": "gruppi", "lemma": "gruppo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidenti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 127}, "21": {"string": "parlamentari", "lemma": "parlamentare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretari", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "23": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretari", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "24": {"string": "segretari", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "25": {"string": "generali", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "segretari", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "27": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "28": {"string": "ulteriori", "lemma": "ulteriore", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "conj", "offset": 177}, "29": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "30": {"string": "componenti", "lemma": "componente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "31": {"string": "nominati", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "32": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "obl:agent", "offset": 211}, "33": {"string": "direzione", "lemma": "direzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "acl", "offset": 217}, "34": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "35": {"string": "ciascun", "lemma": "ciascun", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "36": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "obl:agent", "offset": 238}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stabilito", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}}, "pt-text": "ficou tamb\u00e9m assente que a comiss\u00e3o coordenadora da ad ser\u00e1 constitu\u00edda pelos presidentes dos grupos parlamentares , secret\u00e1rios-gerais e mais dois elementos designados pela direc\u00e7\u00e3o de cada partido . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ficou", "lemma": "ficar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assente", "dep_label": "xcomp", "offset": 6}, "2": {"string": "assente", "lemma": "assentir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "ccomp", "offset": 21}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 25}, "5": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "ccomp", "offset": 27}, "6": {"string": "coordenadora", "lemma": "coordenador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 36}, "7": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ad", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "8": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 52}, "9": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "ccomp", "offset": 55}, "10": {"string": "constitu\u00edda", "lemma": "constituir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "11": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidentes", "dep_label": "obl:agent", "offset": 72}, "12": {"string": "presidentes", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitu\u00edda", "dep_label": "ccomp", "offset": 78}, "13": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grupos", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "14": {"string": "grupos", "lemma": "grupo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidentes", "dep_label": "obl:agent", "offset": 94}, "15": {"string": "parlamentares", "lemma": "parlamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "grupos", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rios-gerais", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "17": {"string": "secret\u00e1rios-gerais", "lemma": "secret\u00e1rios-gerais", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamentares", "dep_label": "amod", "offset": 117}, "18": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elementos", "dep_label": "conj", "offset": 136}, "19": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dois", "dep_label": "nummod", "offset": 138}, "20": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elementos", "dep_label": "conj", "offset": 143}, "21": {"string": "elementos", "lemma": "elemento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "grupos", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "22": {"string": "designados", "lemma": "designar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elementos", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "23": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl:agent", "offset": 169}, "24": {"string": "direc\u00e7\u00e3o", "lemma": "direc\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designados", "dep_label": "acl", "offset": 174}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "26": {"string": "cada", "lemma": "cada", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "27": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl:agent", "offset": 191}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ficou", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "29": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 201}}, "relations": [{"id": "R52", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "mais dois elementos", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "ulteriori due componenti", "id_tokens": [177, 178, 179]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "designados", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "nominati", "id_tokens": [202]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "direc\u00e7\u00e3o de cada partido", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "direzione di ciascun partito", "id_tokens": [217, 218, 219, 220]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "designados", "id_tokens": [22]}, "it": {"text": "nominati", "id_tokens": [202]}}}]}}