{"sentences_1": {"it-text": "NULL il segretario dell \u2019 onu , in un comunicato stampa pubblicato venerd\u00ec , ha precisato che l \u2019 assemblea generale si riun\u00ec per la prima volta a central hall a westminster , londra , il 10 gennaio del 1946 .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "onu", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onu", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 8}, "3": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onu", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 24}, "5": {"string": "onu", "lemma": "onu", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pubblicato", "dep_label": "advcl", "offset": 26}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onu", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 30}, "7": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicato", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "8": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicato", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "9": {"string": "comunicato", "lemma": "comunicato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pubblicato", "dep_label": "advcl", "offset": 38}, "10": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicato", "dep_label": "obl", "offset": 49}, "11": {"string": "pubblicato", "lemma": "pubblicare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisato", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "venerd\u00ec", "lemma": "venerd\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pubblicato", "dep_label": "advcl", "offset": 67}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pubblicato", "dep_label": "advcl", "offset": 75}, "14": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "precisato", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "15": {"string": "precisato", "lemma": "precisare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisato", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "16": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "ccomp", "offset": 90}, "17": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "ccomp", "offset": 94}, "18": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "ccomp", "offset": 96}, "19": {"string": "assemblea", "lemma": "assemblea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisato", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "20": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "ccomp", "offset": 108}, "21": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riun\u00ec", "dep_label": "ccomp", "offset": 117}, "22": {"string": "riun\u00ec", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisato", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "23": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 126}, "24": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 130}, "25": {"string": "prima", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "26": {"string": "volta", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riun\u00ec", "dep_label": "ccomp", "offset": 139}, "27": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "amod", "offset": 145}, "28": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hall", "dep_label": "nsubj", "offset": 147}, "29": {"string": "hall", "lemma": "hall", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riun\u00ec", "dep_label": "ccomp", "offset": 155}, "30": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "westminster", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "31": {"string": "westminster", "lemma": "westminster", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riun\u00ec", "dep_label": "ccomp", "offset": 162}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "33": {"string": "londra", "lemma": "londra", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisato", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "conj", "offset": 183}, "35": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "10", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "36": {"string": "10", "lemma": "10", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "conj", "offset": 188}, "37": {"string": "gennaio", "lemma": "gennaio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "10", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "38": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1946", "dep_label": "nummod", "offset": 199}, "39": {"string": "1946", "lemma": "1946", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gennaio", "dep_label": "flat", "offset": 203}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisato", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}}, "pt-text": "o secret\u00e1rio da onu , num comunicado publicado sexta-feira , assinalou que a assembleia geral se reuniu pela primeira vez no central hall em westminster , londres , no dia 10 de janeiro de 1946 . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assinalou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "onu", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "onu", "lemma": "onu", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicado", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "5": {"string": "num", "lemma": "num", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicado", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "6": {"string": "comunicado", "lemma": "comunicar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "7": {"string": "publicado", "lemma": "publicar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicado", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "8": {"string": "sexta-feira", "lemma": "sexta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "publicado", "dep_label": "acl", "offset": 47}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "publicado", "dep_label": "acl", "offset": 59}, "10": {"string": "assinalou", "lemma": "assinalar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assinalou", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "11": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "ccomp", "offset": 71}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nsubj", "offset": 75}, "13": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "ccomp", "offset": 77}, "14": {"string": "geral", "lemma": "geral", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nsubj", "offset": 88}, "15": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "ccomp", "offset": 94}, "16": {"string": "reuniu", "lemma": "reunir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assinalou", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "17": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vez", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "18": {"string": "primeira", "lemma": "primeiro", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vez", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "19": {"string": "vez", "lemma": "vez", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "ccomp", "offset": 118}, "20": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "21": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "ccomp", "offset": 125}, "22": {"string": "hall", "lemma": "hall", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "23": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "westminster", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "24": {"string": "westminster", "lemma": "westminster", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "conj", "offset": 153}, "26": {"string": "londres", "lemma": "londres", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "westminster", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "ccomp", "offset": 163}, "28": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "29": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "ccomp", "offset": 168}, "30": {"string": "10", "lemma": "10", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 172}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "janeiro", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "32": {"string": "janeiro", "lemma": "janeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1946", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "34": {"string": "1946", "lemma": "1946", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "janeiro", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assinalou", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "36": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 196}}, "relations": [{"id": "R4", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "sexta-feira", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "venerd\u00ec", "id_tokens": [67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "publicado", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "pubblicato", "id_tokens": [56]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O secret\u00e1rio da ONU", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il segretario dell \u2019 onu", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assinalou", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "precisato", "id_tokens": [80]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "num comunicado publicado sexta-feira", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "un comunicato stampa pubblicato venerd\u00ec", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assinalou", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "precisato", "id_tokens": [80]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que a assembleia geral se reuniu pela primeira vez no Central Hall em Westminster , Londres , no dia 10 de Janeiro de 1946", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "che l \u2019 assemblea generale si riun\u00ec per la prima volta a central hall a westminster , londra , il 10 gennaio del 1946", "id_tokens": [90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102, 103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assinalou", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "precisato", "id_tokens": [80]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a assembleia geral", "id_tokens": [12, 13, 14]}, "it": {"text": "l \u2019 assemblea generale", "id_tokens": [94, 95, 96, 97]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se reuniu", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "si riun\u00ec", "id_tokens": [117, 118]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "pela primeira vez", "id_tokens": [17, 18, 19]}, "it": {"text": "la prima volta", "id_tokens": [130, 131, 132]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se reuniu", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "si riun\u00ec", "id_tokens": [117, 118]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "no Central Hall em Westminster , Londres", "id_tokens": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "central hall a westminster , londra", "id_tokens": [147, 148, 149, 150, 151, 152]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se reuniu", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "si riun\u00ec", "id_tokens": [117, 118]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no dia 10 de Janeiro de 1946", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "10 gennaio del 1946", "id_tokens": [188, 189, 190, 191]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se reuniu", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "si riun\u00ec", "id_tokens": [117, 118]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL composta , all \u2019 epoca , dai 51 membri delle nazioni unite , l \u2019 assemblea nomin\u00f2 a presidente il compianto paul-henri spaak , del belgio , durante la sua prima seduta , interrotta il 14 febbraio , ripresa il 23 ottobre e conclusa il 15 dicembre dello stesso anno .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "composta", "lemma": "composto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "3": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 20}, "5": {"string": "epoca", "lemma": "epoca", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "7": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "obl", "offset": 30}, "8": {"string": "51", "lemma": "51", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "obl", "offset": 34}, "9": {"string": "membri", "lemma": "membro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 37}, "10": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "11": {"string": "nazioni", "lemma": "nazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membri", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "12": {"string": "unite", "lemma": "unito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 64}, "14": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 66}, "15": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblea", "dep_label": "conj", "offset": 68}, "16": {"string": "assemblea", "lemma": "assemblea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 70}, "17": {"string": "nomin\u00f2", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "18": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "19": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "20": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compianto", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "21": {"string": "compianto", "lemma": "compianto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "22": {"string": "paul", "lemma": "paul", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compianto", "dep_label": "obj", "offset": 113}, "23": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paul", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "24": {"string": "henri", "lemma": "henri", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compianto", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "25": {"string": "spaak", "lemma": "spaak", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "henri", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "belgio", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "27": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "belgio", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "28": {"string": "belgio", "lemma": "belgio", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compianto", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "belgio", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "30": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "31": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 153}, "32": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 156}, "33": {"string": "prima", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "34": {"string": "seduta", "lemma": "seduta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 166}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "36": {"string": "interrotta", "lemma": "interrompere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "obl", "offset": 175}, "37": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "14", "dep_label": "obl", "offset": 186}, "38": {"string": "14", "lemma": "14", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrotta", "dep_label": "acl", "offset": 189}, "39": {"string": "febbraio", "lemma": "febbraio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "14", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "41": {"string": "ripresa", "lemma": "riprendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "42": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "23", "dep_label": "obl", "offset": 211}, "43": {"string": "23", "lemma": "23", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripresa", "dep_label": "advcl", "offset": 214}, "44": {"string": "ottobre", "lemma": "ottobre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "23", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "45": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conclusa", "dep_label": "conj", "offset": 225}, "46": {"string": "conclusa", "lemma": "concludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripresa", "dep_label": "advcl", "offset": 227}, "47": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "obl", "offset": 236}, "48": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conclusa", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "49": {"string": "dicembre", "lemma": "dicembre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "50": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "51": {"string": "stesso", "lemma": "stesso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "52": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dicembre", "dep_label": "flat", "offset": 264}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomin\u00f2", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}}, "pt-text": "composta naquela altura por 51 membros das na\u00e7\u00f5es unidas , a assembleia elegeu o falecido paul-henri spaak , da b\u00e9lgica , como presidente da sua primeira sess\u00e3o , que foi interrompida no dia 14 de fevereiro , retomada no dia 23 de outubro e conclu\u00edda no dia 15 de dezembro do mesmo ano . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "composta", "lemma": "composto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "naquela", "lemma": "naquela", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altura", "dep_label": "obl", "offset": 9}, "2": {"string": "altura", "lemma": "altura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "composta", "dep_label": "acl", "offset": 17}, "3": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "4": {"string": "51", "lemma": "51", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "5": {"string": "membros", "lemma": "membro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altura", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "6": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "7": {"string": "na\u00e7\u00f5es", "lemma": "na\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membros", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "8": {"string": "unidas", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "na\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "composta", "dep_label": "acl", "offset": 57}, "10": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "11": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "12": {"string": "elegeu", "lemma": "eleger", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "13": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paul-henri", "dep_label": "appos", "offset": 79}, "14": {"string": "falecido", "lemma": "falecer", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paul-henri", "dep_label": "appos", "offset": 81}, "15": {"string": "paul-henri", "lemma": "paul-henri", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "16": {"string": "spaak", "lemma": "spaak", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paul-henri", "dep_label": "appos", "offset": 101}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "b\u00e9lgica", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "b\u00e9lgica", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "19": {"string": "b\u00e9lgica", "lemma": "b\u00e9lgica", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paul-henri", "dep_label": "appos", "offset": 112}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "21": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "22": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "23": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "24": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 141}, "25": {"string": "primeira", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 145}, "26": {"string": "sess\u00e3o", "lemma": "sess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "28": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrompida", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 163}, "29": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrompida", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 167}, "30": {"string": "interrompida", "lemma": "interrompido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 171}, "31": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 184}, "32": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrompida", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 187}, "33": {"string": "14", "lemma": "14", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 191}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fevereiro", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "35": {"string": "fevereiro", "lemma": "fevereiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "acl", "offset": 207}, "37": {"string": "retomada", "lemma": "retomar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 209}, "38": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 218}, "39": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "acl", "offset": 221}, "40": {"string": "23", "lemma": "23", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 225}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outubro", "dep_label": "nmod", "offset": 228}, "42": {"string": "outubro", "lemma": "outubro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 231}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conclu\u00edda", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "44": {"string": "conclu\u00edda", "lemma": "concluir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "acl", "offset": 241}, "45": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 251}, "46": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conclu\u00edda", "dep_label": "conj", "offset": 254}, "47": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 258}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dezembro", "dep_label": "nmod", "offset": 261}, "49": {"string": "dezembro", "lemma": "dezembro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "obl", "offset": 264}, "50": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "51": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "52": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dezembro", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "ROOT", "offset": 286}, "54": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 288}}, "relations": [{"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a assembleia", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "l \u2019 assemblea", "id_tokens": [66, 67, 68]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "elegeu", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "nomin\u00f2", "id_tokens": [80]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o falecido Paul-Henri Spaak , da B\u00e9lgica", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "it": {"text": "il compianto paul-henri spaak , del belgio", "id_tokens": [100, 101, 102, 103, 104, 105, 106]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "elegeu", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "nomin\u00f2", "id_tokens": [80]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "como presidente da sua primeira sess\u00e3o", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "elegeu", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "nomin\u00f2", "id_tokens": [80]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi interrompida", "id_tokens": [29, 30]}, "it": {"text": "interrotta", "id_tokens": [175]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no dia 14 de Fevereiro", "id_tokens": [31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "14 febbraio , ripresa il 23", "id_tokens": [189, 190, 191, 192, 193, 194]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi interrompida", "id_tokens": [29, 30]}, "it": {"text": "interrotta", "id_tokens": [175]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no dia 23 de Outubro", "id_tokens": [38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "23 ottobre", "id_tokens": [214, 215]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "retomada", "id_tokens": [37]}, "it": {"text": "ripresa", "id_tokens": [203]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no dia 15 de Dezembro do mesmo ano", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conclu\u00edda", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "conclusa", "id_tokens": [227]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [156]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "retomada", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "riprender\u00e0", "id_tokens": [57]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conclu\u00edda", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "conclusa", "id_tokens": [227]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL l \u2019 ultima seduta ordinaria , la trentacinquesima , riprender\u00e0 gioved\u00ec e proseguir\u00e0 probabilmente per due settimane , per discutere tutte le questioni che , per un motivo o per l \u2019 altro , non \u00e8 stato possibile affrontare in autunno .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "riprender\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "conj", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "conj", "offset": 7}, "3": {"string": "ultima", "lemma": "ultimo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "conj", "offset": 9}, "4": {"string": "seduta", "lemma": "seduta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 16}, "5": {"string": "ordinaria", "lemma": "ordinario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seduta", "dep_label": "conj", "offset": 23}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trentacinquesima", "dep_label": "nsubj", "offset": 35}, "8": {"string": "trentacinquesima", "lemma": "trentacinquesima", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprender\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trentacinquesima", "dep_label": "nsubj", "offset": 55}, "10": {"string": "riprender\u00e0", "lemma": "riprendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprender\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "11": {"string": "gioved\u00ec", "lemma": "gioved\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprender\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguir\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 76}, "13": {"string": "proseguir\u00e0", "lemma": "proseguire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprender\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 78}, "14": {"string": "probabilmente", "lemma": "probabilmente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settimane", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "15": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settimane", "dep_label": "obl", "offset": 103}, "16": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settimane", "dep_label": "obl", "offset": 107}, "17": {"string": "settimane", "lemma": "settimana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguir\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 111}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguir\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 121}, "19": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "advcl", "offset": 123}, "20": {"string": "discutere", "lemma": "discutere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguir\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 127}, "21": {"string": "tutte", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obj", "offset": 137}, "22": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "23": {"string": "questioni", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutere", "dep_label": "advcl", "offset": 146}, "24": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 156}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "nsubj", "offset": 160}, "26": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "27": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "28": {"string": "motivo", "lemma": "motivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 169}, "29": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "30": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "31": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "motivo", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "32": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 184}, "33": {"string": "altro", "lemma": "altro", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obj", "offset": 186}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "conj", "offset": 192}, "35": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "36": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "conj", "offset": 198}, "37": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "conj", "offset": 200}, "38": {"string": "possibile", "lemma": "possibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprender\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "39": {"string": "affrontare", "lemma": "affrontare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "40": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autunno", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "41": {"string": "autunno", "lemma": "autunno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affrontare", "dep_label": "csubj", "offset": 230}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riprender\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}}, "pt-text": "a sua \u00faltima sess\u00e3o regular - a trig\u00e9sima quinta - ser\u00e1 retomada na quinta-feira e prosseguir\u00e1 , talvez por duas semanas , para debater assuntos que por uma raz\u00e3o ou outra n\u00e3o foram discutidos no outono . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 2}, "2": {"string": "\u00faltima", "lemma": "\u00faltimo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 6}, "3": {"string": "sess\u00e3o", "lemma": "sess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "regular", "lemma": "regular", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 20}, "5": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 28}, "6": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trig\u00e9sima", "dep_label": "amod", "offset": 30}, "7": {"string": "trig\u00e9sima", "lemma": "trig\u00e9simo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quinta", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "8": {"string": "quinta", "lemma": "quinto", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 42}, "9": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sess\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 49}, "10": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "11": {"string": "retomada", "lemma": "retomar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quinta-feira", "dep_label": "obl", "offset": 65}, "13": {"string": "quinta-feira", "lemma": "quinta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 81}, "15": {"string": "prosseguir\u00e1", "lemma": "prosseguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 95}, "17": {"string": "talvez", "lemma": "talvez", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semanas", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "18": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semanas", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": "duas", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semanas", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "20": {"string": "semanas", "lemma": "semana", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semanas", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "22": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "advcl", "offset": 123}, "23": {"string": "debater", "lemma": "debater", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguir\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 128}, "24": {"string": "assuntos", "lemma": "assunto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "advcl", "offset": 136}, "25": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "advcl", "offset": 145}, "26": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raz\u00e3o", "dep_label": "iobj", "offset": 149}, "27": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raz\u00e3o", "dep_label": "iobj", "offset": 153}, "28": {"string": "raz\u00e3o", "lemma": "raz\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debater", "dep_label": "advcl", "offset": 157}, "29": {"string": "ou", "lemma": "ou", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outra", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "30": {"string": "outra", "lemma": "outro", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raz\u00e3o", "dep_label": "iobj", "offset": 166}, "31": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutidos", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "32": {"string": "foram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutidos", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "33": {"string": "discutidos", "lemma": "discutir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "34": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outono", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "35": {"string": "outono", "lemma": "outonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutidos", "dep_label": "conj", "offset": 196}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomada", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "37": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 205}}, "relations": [{"id": "R21", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na quinta-feira", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "gioved\u00ec", "id_tokens": [68]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e1 retomada", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "riprender\u00e0", "id_tokens": [57]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "talvez por duas semanas", "id_tokens": [17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "probabilmente per due settimane", "id_tokens": [89, 90, 91, 92]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prosseguir\u00e1", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "proseguir\u00e0", "id_tokens": [78]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para debater assuntos que por uma raz\u00e3o ou outra n\u00e3o foram discutidos no Outono", "id_tokens": [22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prosseguir\u00e1", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "proseguir\u00e0", "id_tokens": [78]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "assuntos que por uma raz\u00e3o ou outra n\u00e3o foram discutidos no Outono", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "questioni che , per un motivo o per l \u2019 altro , non \u00e8 stato possibile affrontare in autunno", "id_tokens": [146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "debater", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "discutere", "id_tokens": [127]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [156]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o foram discutidos", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "\u2019 altro , non \u00e8 stato possibile affrontare", "id_tokens": [184, 185, 186, 187, 188, 189, 190, 191]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no Outono", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "autunno", "id_tokens": [230]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o foram discutidos", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "\u2019 altro , non \u00e8 stato possibile affrontare", "id_tokens": [184, 185, 186, 187, 188, 189, 190, 191]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [156]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "retomada", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "riprender\u00e0", "id_tokens": [57]}}}]}}