{"sentences_0": {"it-text": "NULL gruppi di giovani hanno provocato nuove rivolte nei quartieri di londra e manchester , provocando scontri con la polizia che ha realizzato diversi arresti . a manchester , come riportato a pagina 5 , i rivoltosi hanno dato fuoco a diversi stabilimenti e tirato sassi contro i vigili del fuoco , accorsi in loco per dominare gli incendi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "gruppi", "lemma": "gruppo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giovani", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "3": {"string": "giovani", "lemma": "giovane", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppi", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "4": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": "provocato", "lemma": "provocare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "nuove", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "7": {"string": "rivolte", "lemma": "rivolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nuove", "dep_label": "obj", "offset": 45}, "8": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quartieri", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "9": {"string": "quartieri", "lemma": "quartiere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivolte", "dep_label": "acl", "offset": 57}, "10": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "11": {"string": "londra", "lemma": "londra", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quartieri", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "conj", "offset": 77}, "13": {"string": "manchester", "lemma": "manchester", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quartieri", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "15": {"string": "provocando", "lemma": "provocare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "16": {"string": "scontri", "lemma": "scontro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocando", "dep_label": "advcl", "offset": 103}, "17": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polizia", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "18": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polizia", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "19": {"string": "polizia", "lemma": "polizia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontri", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "20": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 126}, "21": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 130}, "22": {"string": "realizzato", "lemma": "realizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "polizia", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "23": {"string": "diversi", "lemma": "diversi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arresti", "dep_label": "obj", "offset": 144}, "24": {"string": "arresti", "lemma": "arresto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 152}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocato", "dep_label": "ROOT", "offset": 160}, "26": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "27": {"string": "manchester", "lemma": "manchester", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 164}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "obl", "offset": 175}, "29": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riportato", "dep_label": "advcl", "offset": 177}, "30": {"string": "riportato", "lemma": "riportare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "31": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "32": {"string": "pagina", "lemma": "pagina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riportato", "dep_label": "advcl", "offset": 194}, "33": {"string": "5", "lemma": "5", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pagina", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "obl", "offset": 203}, "35": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivoltosi", "dep_label": "nsubj", "offset": 205}, "36": {"string": "rivoltosi", "lemma": "rivoltosi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 207}, "37": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "38": {"string": "dato", "lemma": "datare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 223}, "39": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 228}, "40": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stabilimenti", "dep_label": "obl", "offset": 234}, "41": {"string": "diversi", "lemma": "diversi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stabilimenti", "dep_label": "obl", "offset": 236}, "42": {"string": "stabilimenti", "lemma": "stabilimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tirato", "dep_label": "conj", "offset": 257}, "44": {"string": "tirato", "lemma": "tirare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stabilimenti", "dep_label": "obl", "offset": 259}, "45": {"string": "sassi", "lemma": "sasso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tirato", "dep_label": "conj", "offset": 266}, "46": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 272}, "47": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "48": {"string": "vigili", "lemma": "vigile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 281}, "49": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fuoco", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "50": {"string": "fuoco", "lemma": "fuoco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vigili", "dep_label": "obl", "offset": 292}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 298}, "52": {"string": "accorsi", "lemma": "accorrere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 300}, "53": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "loco", "dep_label": "obl", "offset": 308}, "54": {"string": "loco", "lemma": "loco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accorsi", "dep_label": "advcl", "offset": 311}, "55": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dominare", "dep_label": "advcl", "offset": 316}, "56": {"string": "dominare", "lemma": "dominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accorsi", "dep_label": "advcl", "offset": 320}, "57": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incendi", "dep_label": "obj", "offset": 329}, "58": {"string": "incendi", "lemma": "incendio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dominare", "dep_label": "advcl", "offset": 333}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dato", "dep_label": "ROOT", "offset": 341}}, "pt-text": "bandos de jovens provocaram novos motins em bairros de londres e de manchester , travando recontros com a pol\u00edcia , que efectuou v\u00e1rias pris\u00f5es . em manchester , como noticiamos na p\u00e1gina 5 , os amotinados lan\u00e7aram fogo a estabelecimentos e apedrejaram os bombeiros que acorreram a dominar os inc\u00eandios . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "bandos", "lemma": "bando", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jovens", "dep_label": "xcomp", "offset": 7}, "2": {"string": "jovens", "lemma": "jovem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bandos", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "3": {"string": "provocaram", "lemma": "provocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "novos", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "motins", "dep_label": "obj", "offset": 28}, "5": {"string": "motins", "lemma": "motim", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "6": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bairros", "dep_label": "obl", "offset": 41}, "7": {"string": "bairros", "lemma": "bairro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "9": {"string": "londres", "lemma": "londres", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bairros", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "10": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "conj", "offset": 63}, "11": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "conj", "offset": 65}, "12": {"string": "manchester", "lemma": "manchester", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "travando", "dep_label": "advcl", "offset": 79}, "14": {"string": "travando", "lemma": "travar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "15": {"string": "recontros", "lemma": "recontro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "travando", "dep_label": "advcl", "offset": 90}, "16": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edcia", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edcia", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "18": {"string": "pol\u00edcia", "lemma": "pol\u00edcia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recontros", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "travando", "dep_label": "advcl", "offset": 114}, "20": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efectuou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 116}, "21": {"string": "efectuou", "lemma": "efectuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recontros", "dep_label": "obj", "offset": 120}, "22": {"string": "v\u00e1rias", "lemma": "v\u00e1rios", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pris\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 129}, "23": {"string": "pris\u00f5es", "lemma": "pris\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efectuou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 136}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "25": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "26": {"string": "manchester", "lemma": "manchester", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7aram", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manchester", "dep_label": "obl", "offset": 160}, "28": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noticiamos", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "29": {"string": "noticiamos", "lemma": "noticiar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7aram", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "30": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "31": {"string": "p\u00e1gina", "lemma": "p\u00e1gina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noticiamos", "dep_label": "obl", "offset": 181}, "32": {"string": "5", "lemma": "5", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00e1gina", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noticiamos", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "34": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amotinados", "dep_label": "nsubj", "offset": 192}, "35": {"string": "amotinados", "lemma": "amotinar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7aram", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "36": {"string": "lan\u00e7aram", "lemma": "lan\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7aram", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "37": {"string": "fogo", "lemma": "fogo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7aram", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "38": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estabelecimentos", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "39": {"string": "estabelecimentos", "lemma": "estabelecimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fogo", "dep_label": "obj", "offset": 222}, "40": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apedrejaram", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "41": {"string": "apedrejaram", "lemma": "apedrejar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7aram", "dep_label": "ROOT", "offset": 241}, "42": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "obj", "offset": 253}, "43": {"string": "bombeiros", "lemma": "bombeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apedrejaram", "dep_label": "conj", "offset": 256}, "44": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acorreram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 266}, "45": {"string": "acorreram", "lemma": "acorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombeiros", "dep_label": "obj", "offset": 270}, "46": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dominar", "dep_label": "xcomp", "offset": 280}, "47": {"string": "dominar", "lemma": "dominar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acorreram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 282}, "48": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inc\u00eandios", "dep_label": "obj", "offset": 290}, "49": {"string": "inc\u00eandios", "lemma": "inc\u00eandio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dominar", "dep_label": "xcomp", "offset": 293}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7aram", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}, "51": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 305}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Bandos de jovens", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "gruppi di giovani", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocaram", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "provocato", "id_tokens": [29]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "novos motins", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "nuove rivolte", "id_tokens": [39, 40]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocaram", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "provocato", "id_tokens": [29]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em bairros de Londres e de Manchester", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "nei quartieri di londra e manchester", "id_tokens": [53, 54, 55, 56, 57, 58]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "provocaram", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "provocato", "id_tokens": [29]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com a Pol\u00edcia", "id_tokens": [16, 17, 18]}, "it": {"text": "con la polizia", "id_tokens": [111, 112, 113]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "travando recontros", "id_tokens": [14, 15]}, "it": {"text": "provocando scontri", "id_tokens": [92, 93]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [82]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "efectuou v\u00e1rias pris\u00f5es", "id_tokens": [21, 22, 23]}, "it": {"text": "realizzato diversi arresti", "id_tokens": [133, 134, 135]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na p\u00e1gina 5", "id_tokens": [30, 31, 32]}, "it": {"text": "pagina 5", "id_tokens": [194, 195]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "noticiamos", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "5", "id_tokens": [201]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "Em Manchester", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "a manchester", "id_tokens": [162, 163]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lan\u00e7aram fogo", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os amotinados", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "i rivoltosi", "id_tokens": [205, 206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lan\u00e7aram fogo", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a estabelecimentos", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "a diversi stabilimenti", "id_tokens": [234, 235, 236]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "lan\u00e7aram fogo", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os amotinados", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "i rivoltosi", "id_tokens": [205, 206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apedrejaram", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "tirato", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "Em Manchester", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "a manchester", "id_tokens": [162, 163]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apedrejaram", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "tirato", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os bombeiros que acorreram a dominar os inc\u00eandios", "id_tokens": [42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "i vigili del fuoco , accorsi in loco per dominare gli incendi", "id_tokens": [279, 280, 281, 282, 283, 284, 285, 286, 287, 288, 289, 290]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apedrejaram", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "tirato", "id_tokens": [259]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a dominar os inc\u00eandios", "id_tokens": [46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "loco per dominare gli incendi", "id_tokens": [311, 312, 313, 314, 315]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acorreram", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "accorsi", "id_tokens": [300]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [82]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acorreram", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "accorsi", "id_tokens": [300]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL a londra , nel quartiere di wood green , sono state arrestate 23 persone nella notte di marted\u00ec a causa delle rivolte ieri mattina , nonostante continuasse il clima di tensione , \u00e8 stata parzialmente ristabilita la calma nella periferia londinese .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "londra", "lemma": "londra", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrestate", "dep_label": "advcl", "offset": 7}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quartiere", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "5": {"string": "quartiere", "lemma": "quartiere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londra", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "wood", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "7": {"string": "wood", "lemma": "wood", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quartiere", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "8": {"string": "green", "lemma": "green", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "wood", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quartiere", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "10": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrestate", "dep_label": "advcl", "offset": 46}, "11": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrestate", "dep_label": "advcl", "offset": 51}, "12": {"string": "arrestate", "lemma": "arrestare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "13": {"string": "23", "lemma": "23", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 67}, "14": {"string": "persone", "lemma": "persona", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arrestate", "dep_label": "advcl", "offset": 70}, "15": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notte", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "16": {"string": "notte", "lemma": "notte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrestate", "dep_label": "advcl", "offset": 84}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marted\u00ec", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "18": {"string": "marted\u00ec", "lemma": "marted\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notte", "dep_label": "obl", "offset": 93}, "19": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "20": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrestate", "dep_label": "advcl", "offset": 103}, "21": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "22": {"string": "rivolte", "lemma": "rivolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "23": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivolte", "dep_label": "amod", "offset": 123}, "24": {"string": "mattina", "lemma": "mattina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ieri", "dep_label": "advmod", "offset": 128}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivolte", "dep_label": "amod", "offset": 136}, "26": {"string": "nonostante", "lemma": "nonostante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuasse", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "27": {"string": "continuasse", "lemma": "continuasse", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "29": {"string": "clima", "lemma": "clima", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tensione", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "31": {"string": "tensione", "lemma": "tensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clima", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arrestate", "dep_label": "advcl", "offset": 182}, "33": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "34": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "35": {"string": "parzialmente", "lemma": "parzialmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "36": {"string": "ristabilita", "lemma": "ristabilire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 205}, "37": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calma", "dep_label": "obj", "offset": 217}, "38": {"string": "calma", "lemma": "calma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "39": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "periferia", "dep_label": "obl", "offset": 226}, "40": {"string": "periferia", "lemma": "periferia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "41": {"string": "londinese", "lemma": "londinese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "periferia", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ristabilita", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}}, "pt-text": "em londres , no bairro de wood green , foram presas 23 pessoas na sequ\u00eancia dos motins da noite de ter\u00e7a-feira . ontem de manh\u00e3 , embora persistisse a tens\u00e3o , uma relativa calma tinha sido restabelecida naquele sub\u00farbio londrino . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "londres", "lemma": "londres", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "londres", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bairro", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "4": {"string": "bairro", "lemma": "bairro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presas", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "5": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "wood", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "6": {"string": "wood", "lemma": "wood", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bairro", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "7": {"string": "green", "lemma": "green", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "wood", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bairro", "dep_label": "obl", "offset": 37}, "9": {"string": "foram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presas", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "10": {"string": "presas", "lemma": "preso", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presas", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "11": {"string": "23", "lemma": "23", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nsubj", "offset": 52}, "12": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presas", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "13": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sequ\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 63}, "14": {"string": "sequ\u00eancia", "lemma": "sequ\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presas", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "15": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "motins", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "16": {"string": "motins", "lemma": "motim", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sequ\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "18": {"string": "noite", "lemma": "noite", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "motins", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7a-feira", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "20": {"string": "ter\u00e7a-feira", "lemma": "ter\u00e7a-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "noite", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presas", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "22": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "restabelecida", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "23": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 119}, "24": {"string": "manh\u00e3", "lemma": "manh\u00e3", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 122}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ontem", "dep_label": "advmod", "offset": 128}, "26": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "persistisse", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "27": {"string": "persistisse", "lemma": "persistir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restabelecida", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "28": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tens\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 149}, "29": {"string": "tens\u00e3o", "lemma": "tens\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "persistisse", "dep_label": "advcl", "offset": 151}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relativa", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "31": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relativa", "dep_label": "conj", "offset": 160}, "32": {"string": "relativa", "lemma": "relativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tens\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 164}, "33": {"string": "calma", "lemma": "calmo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relativa", "dep_label": "conj", "offset": 173}, "34": {"string": "tinha", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restabelecida", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "35": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restabelecida", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "36": {"string": "restabelecida", "lemma": "restabelecido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restabelecida", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "37": {"string": "naquele", "lemma": "naquele", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sub\u00farbio", "dep_label": "obl", "offset": 204}, "38": {"string": "sub\u00farbio", "lemma": "sub\u00farbio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restabelecida", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "39": {"string": "londrino", "lemma": "londrino", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sub\u00farbio", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "restabelecida", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}, "41": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 232}}, "relations": [{"id": "R16", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "Em Londres , no Bairro de Wood Green", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "a londra , nel quartiere di wood green", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram presas", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "state arrestate", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "23 pessoas", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "23 persone", "id_tokens": [67, 68]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram presas", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "state arrestate", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "na sequ\u00eancia dos motins da noite de ter\u00e7a-feira", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "23 persone nella notte di marted\u00ec a causa delle rivolte", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram presas", "id_tokens": [9, 10]}, "it": {"text": "state arrestate", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Ontem de manh\u00e3", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "ieri mattina , nonostante continuasse", "id_tokens": [123, 124, 125, 126, 127]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tinha sido restabelecida", "id_tokens": [34, 35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma relativa calma", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tinha sido restabelecida", "id_tokens": [34, 35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL intanto , nella giornata di marted\u00ec la camera dei comuni ha approvato , per 309 voti contro 240 , i tagli ai finanziamenti per la difesa annunciati il mese scorso dal ministro britannico , john nott .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "intanto", "lemma": "intanto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giornata", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "4": {"string": "giornata", "lemma": "giornata", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "5": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marted\u00ec", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "6": {"string": "marted\u00ec", "lemma": "marted\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giornata", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "7": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camera", "dep_label": "nsubj", "offset": 41}, "8": {"string": "camera", "lemma": "camera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "9": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comuni", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "10": {"string": "comuni", "lemma": "comune", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "camera", "dep_label": "nsubj", "offset": 55}, "11": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "12": {"string": "approvato", "lemma": "approvare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "14": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voti", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "15": {"string": "309", "lemma": "309", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "voti", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "16": {"string": "voti", "lemma": "voto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "17": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "240", "dep_label": "nummod", "offset": 90}, "18": {"string": "240", "lemma": "240", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "20": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tagli", "dep_label": "obj", "offset": 103}, "21": {"string": "tagli", "lemma": "taglio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "22": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "finanziamenti", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "23": {"string": "finanziamenti", "lemma": "finanziamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tagli", "dep_label": "obj", "offset": 114}, "24": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difesa", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "25": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difesa", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "26": {"string": "difesa", "lemma": "difesa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finanziamenti", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "27": {"string": "annunciati", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finanziamenti", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mese", "dep_label": "obl", "offset": 153}, "29": {"string": "mese", "lemma": "mese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciati", "dep_label": "acl", "offset": 156}, "30": {"string": "scorso", "lemma": "scorso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mese", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "31": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 168}, "32": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciati", "dep_label": "acl", "offset": 172}, "33": {"string": "britannico", "lemma": "britannico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 181}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}, "35": {"string": "john", "lemma": "john", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 194}, "36": {"string": "nott", "lemma": "nott", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "john", "dep_label": "obj", "offset": 199}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvato", "dep_label": "ROOT", "offset": 204}}, "pt-text": "entretanto , a c\u00e2mara dos comuns aprovou , na ter\u00e7a-feira , por 309 votos contra 240 , os cortes no or\u00e7amento da defesa anunciados o m\u00eas passado pelo ministro brit\u00e2nico daquela pasta , john nott . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "cc", "offset": 11}, "2": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "c\u00e2mara", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "c\u00e2mara", "lemma": "c\u00e2mara", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comuns", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "5": {"string": "comuns", "lemma": "comum", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "c\u00e2mara", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "6": {"string": "aprovou", "lemma": "aprovar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "8": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7a-feira", "dep_label": "obl", "offset": 43}, "9": {"string": "ter\u00e7a-feira", "lemma": "ter\u00e7a-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "11": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votos", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "12": {"string": "309", "lemma": "309", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votos", "dep_label": "obl", "offset": 64}, "13": {"string": "votos", "lemma": "voto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "14": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "240", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "15": {"string": "240", "lemma": "240", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votos", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "17": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cortes", "dep_label": "obj", "offset": 87}, "18": {"string": "cortes", "lemma": "corte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "19": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "or\u00e7amento", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "20": {"string": "or\u00e7amento", "lemma": "or\u00e7amentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cortes", "dep_label": "obj", "offset": 100}, "21": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "22": {"string": "defesa", "lemma": "defeso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "or\u00e7amento", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "23": {"string": "anunciados", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "or\u00e7amento", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "24": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "m\u00eas", "dep_label": "obj", "offset": 131}, "25": {"string": "m\u00eas", "lemma": "m\u00eas", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciados", "dep_label": "acl", "offset": 133}, "26": {"string": "passado", "lemma": "passar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00eas", "dep_label": "obj", "offset": 137}, "27": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 145}, "28": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passado", "dep_label": "amod", "offset": 150}, "29": {"string": "brit\u00e2nico", "lemma": "brit\u00e2nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 159}, "30": {"string": "daquela", "lemma": "daquela", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pasta", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "31": {"string": "pasta", "lemma": "pastar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 177}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "john", "dep_label": "appos", "offset": 183}, "33": {"string": "john", "lemma": "john", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 185}, "34": {"string": "nott", "lemma": "nott", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "john", "dep_label": "appos", "offset": 190}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovou", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "36": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 197}}, "relations": [{"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a C\u00e2mara dos Comuns", "id_tokens": [2, 3, 4, 5]}, "it": {"text": "la camera dei comuni", "id_tokens": [41, 42, 43, 44]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "approvato", "id_tokens": [65]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na ter\u00e7a-feira", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "nella giornata di marted\u00ec", "id_tokens": [15, 16, 17, 18]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "approvato", "id_tokens": [65]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "por 309 votos contra 240", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "309 voti contro 240", "id_tokens": [81, 82, 83, 84]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "approvato", "id_tokens": [65]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no or\u00e7amento da Defesa", "id_tokens": [19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "finanziamenti per la difesa", "id_tokens": [114, 115, 116, 117]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "os cortes", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "i tagli", "id_tokens": [103, 104]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os cortes no or\u00e7amento da Defesa", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "i tagli ai finanziamenti per la difesa", "id_tokens": [103, 104, 105, 106, 107, 108, 109]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciados", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "annunciati", "id_tokens": [142]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "o m\u00eas passado", "id_tokens": [24, 25, 26]}, "it": {"text": "il mese scorso", "id_tokens": [153, 154, 155]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciados", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "annunciati", "id_tokens": [142]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL durante il dibattito , nott ha dichiarato che il programma della nato per rinforzare le forze armate europee \u00e8 stato eliminato dalle priorit\u00e0 della politica di difesa britannica .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dibattito", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dibattito", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "dibattito", "lemma": "dibattito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dibattito", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "5": {"string": "nott", "lemma": "nott", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dibattito", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "6": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "8": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eliminato", "dep_label": "ccomp", "offset": 47}, "9": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 51}, "10": {"string": "programma", "lemma": "programma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminato", "dep_label": "ccomp", "offset": 54}, "11": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nato", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "12": {"string": "nato", "lemma": "nato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 70}, "13": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rinforzare", "dep_label": "acl", "offset": 75}, "14": {"string": "rinforzare", "lemma": "rinforzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "programma", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 79}, "15": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "obj", "offset": 90}, "16": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinforzare", "dep_label": "acl", "offset": 93}, "17": {"string": "armate", "lemma": "armato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "18": {"string": "europee", "lemma": "europeo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "19": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminato", "dep_label": "ccomp", "offset": 114}, "20": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eliminato", "dep_label": "ccomp", "offset": 116}, "21": {"string": "eliminato", "lemma": "eliminare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "22": {"string": "dalle", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "priorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 132}, "23": {"string": "priorit\u00e0", "lemma": "priorit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminato", "dep_label": "ccomp", "offset": 138}, "24": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "25": {"string": "politica", "lemma": "politica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "priorit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 153}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "difesa", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "27": {"string": "difesa", "lemma": "difesa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "28": {"string": "britannica", "lemma": "britannico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "difesa", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}}, "pt-text": "durante o debate , nott declarou que o plano da nato para o refor\u00e7o das for\u00e7as europeias deixou de ser uma prioridade na pol\u00edtica defensiva brit\u00e2nica . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 8}, "2": {"string": "debate", "lemma": "debater", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "4": {"string": "nott", "lemma": "nott", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "5": {"string": "declarou", "lemma": "declarar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prioridade", "dep_label": "xcomp", "offset": 33}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nsubj", "offset": 37}, "8": {"string": "plano", "lemma": "planar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixou", "dep_label": "ccomp", "offset": 39}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nato", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "10": {"string": "nato", "lemma": "nato", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nsubj", "offset": 48}, "11": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7o", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "12": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7o", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "13": {"string": "refor\u00e7o", "lemma": "refor\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plano", "dep_label": "nsubj", "offset": 60}, "14": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "15": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7o", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "16": {"string": "europeias", "lemma": "europeu", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "17": {"string": "deixou", "lemma": "deixar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prioridade", "dep_label": "xcomp", "offset": 96}, "19": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prioridade", "dep_label": "xcomp", "offset": 99}, "20": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prioridade", "dep_label": "xcomp", "offset": 103}, "21": {"string": "prioridade", "lemma": "prioridade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixou", "dep_label": "ccomp", "offset": 107}, "22": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "23": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prioridade", "dep_label": "xcomp", "offset": 121}, "24": {"string": "defensiva", "lemma": "defensivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "25": {"string": "brit\u00e2nica", "lemma": "brit\u00e2nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "26": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declarou", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "27": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 152}}, "relations": [{"id": "R31", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Durante o debate", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "durante il dibattito", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [36]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Nott", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "nott", "id_tokens": [28]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [36]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que o plano da NATO para o refor\u00e7o das for\u00e7as europeias deixou de ser uma prioridade na pol\u00edtica defensiva brit\u00e2nica", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "it": {"text": "che il programma della nato per rinforzare le forze armate europee \u00e8 stato eliminato dalle priorit\u00e0 della politica di difesa britannica", "id_tokens": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "declarou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [36]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL cinque deputati conservatori , rompendo la linea di partito , hanno votato contro le misure proposte da nott per far fronte ai costi dovuti all&apos; acquisizione dei missili \u00ab trident \u00bb al posto dei missili \u00ab polaris \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "cinque", "lemma": "cinque", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": "conservatori", "lemma": "conservatori", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "5": {"string": "rompendo", "lemma": "rompere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "6": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obj", "offset": 45}, "7": {"string": "linea", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rompendo", "dep_label": "advcl", "offset": 48}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "9": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linea", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rompendo", "dep_label": "advcl", "offset": 65}, "11": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "conj", "offset": 67}, "12": {"string": "votato", "lemma": "votare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "13": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "14": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "15": {"string": "misure", "lemma": "misura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "conj", "offset": 90}, "16": {"string": "proposte", "lemma": "proposte", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nott", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "18": {"string": "nott", "lemma": "nott", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "19": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "far", "dep_label": "advcl", "offset": 114}, "20": {"string": "far", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "conj", "offset": 118}, "21": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "far", "dep_label": "advcl", "offset": 122}, "22": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costi", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "23": {"string": "costi", "lemma": "costo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obj", "offset": 132}, "24": {"string": "dovuti", "lemma": "dovere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costi", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "25": {"string": "all&apos", "lemma": "all&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dovuti", "dep_label": "acl", "offset": 145}, "26": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "27": {"string": "acquisizione", "lemma": "acquisizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acquisizione", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "28": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "missili", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "29": {"string": "missili", "lemma": "missile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acquisizione", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}, "30": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trident", "dep_label": "amod", "offset": 180}, "31": {"string": "trident", "lemma": "trident", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "missili", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "32": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trident", "dep_label": "amod", "offset": 190}, "33": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posto", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "34": {"string": "posto", "lemma": "posto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acquisizione", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "35": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "missili", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "36": {"string": "missili", "lemma": "missile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posto", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "37": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "polaris", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "38": {"string": "polaris", "lemma": "polaris", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acquisizione", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "39": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "polaris", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acquisizione", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}}, "pt-text": "cinco deputados conservadores quebraram a discilina partid\u00e1ria e votaram contra as medidas propostas por nott , que tiveram por finalidade cobrir as despesas feitas com a compra de m\u00edsseis \u00ab trident \u00bb em detrimento da aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00edsseis \u00ab polaris \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "cinco", "lemma": "cincar", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quebraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "2": {"string": "conservadores", "lemma": "conservador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "3": {"string": "quebraram", "lemma": "quebrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quebraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discilina", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "5": {"string": "discilina", "lemma": "discilina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quebraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "6": {"string": "partid\u00e1ria", "lemma": "partid\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discilina", "dep_label": "obj", "offset": 52}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "conj", "offset": 63}, "8": {"string": "votaram", "lemma": "votar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quebraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "9": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "obl", "offset": 73}, "10": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "11": {"string": "medidas", "lemma": "medir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "conj", "offset": 83}, "12": {"string": "propostas", "lemma": "proposto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "13": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nott", "dep_label": "obl:agent", "offset": 101}, "14": {"string": "nott", "lemma": "nott", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "acl", "offset": 105}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "acl", "offset": 110}, "16": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tiveram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 112}, "17": {"string": "tiveram", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "obl", "offset": 116}, "18": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "finalidade", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "19": {"string": "finalidade", "lemma": "finalidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tiveram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 128}, "20": {"string": "cobrir", "lemma": "cobrir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tiveram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 139}, "21": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "despesas", "dep_label": "obj", "offset": 146}, "22": {"string": "despesas", "lemma": "despesa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cobrir", "dep_label": "xcomp", "offset": 149}, "23": {"string": "feitas", "lemma": "feito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "despesas", "dep_label": "obj", "offset": 158}, "24": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compra", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compra", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "26": {"string": "compra", "lemma": "comprar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "feitas", "dep_label": "acl", "offset": 171}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "m\u00edsseis", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "28": {"string": "m\u00edsseis", "lemma": "m\u00edssil", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compra", "dep_label": "obl", "offset": 181}, "29": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trident", "dep_label": "amod", "offset": 189}, "30": {"string": "trident", "lemma": "trident", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00edsseis", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "31": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trident", "dep_label": "amod", "offset": 199}, "32": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detrimento", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "33": {"string": "detrimento", "lemma": "detrimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00edsseis", "dep_label": "nmod", "offset": 204}, "34": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aquisi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "35": {"string": "aquisi\u00e7\u00e3o", "lemma": "aquisi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detrimento", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "m\u00edsseis", "dep_label": "nmod", "offset": 228}, "37": {"string": "m\u00edsseis", "lemma": "m\u00edssil", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aquisi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "38": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "polaris", "dep_label": "amod", "offset": 239}, "39": {"string": "polaris", "lemma": "polaris", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "m\u00edsseis", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "40": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "polaris", "dep_label": "amod", "offset": 249}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quebraram", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "42": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 253}}, "relations": [{"id": "R35", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Cinco deputados conservadores", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "cinque deputati conservatori", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "quebraram", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "rompendo", "id_tokens": [36]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a discilina partid\u00e1ria", "id_tokens": [4, 5, 6]}, "it": {"text": "la linea di partito , hanno votato", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "quebraram", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "rompendo", "id_tokens": [36]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Cinco deputados conservadores", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "cinque deputati conservatori", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "votaram", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "votato", "id_tokens": [73]}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as medidas", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "le misure", "id_tokens": [87, 88]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "propostas", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "proposte", "id_tokens": [97]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "por Nott", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "da nott", "id_tokens": [106, 107]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "propostas", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "proposte", "id_tokens": [97]}}}]}}