{"sentences_0": {"it-text": "NULL il partito comunista portoghese ( pcp ) ha presentato ieri pomeriggio al parlamento il suo progetto di riforma costituzionale . il testo del pcp propone la modifica di 63 articoli dell \u2019 attuale costituzione , l \u2019 aggiunta di quattro e la cancellazione di altri 15 come evidenziato da carlos brito e vital moreira nel corso di una conferenza stampa , i cambiamenti pi\u00f9 significativi si basano sui diritti fondamentali dei cittadini e sui poteri del parlamento , che il pcp intende consolidare . nel documento non \u00e8 prevista \u00ab la cancellazione del consiglio della rivoluzione \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "comunista", "lemma": "comunista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "4": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "5": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "appos", "offset": 37}, "6": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 39}, "7": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "appos", "offset": 43}, "8": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "9": {"string": "presentato", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 48}, "10": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "11": {"string": "pomeriggio", "lemma": "pomeriggio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "12": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "13": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 78}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 89}, "15": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 92}, "16": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "18": {"string": "riforma", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "obj", "offset": 108}, "19": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presentato", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "21": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "testo", "dep_label": "nsubj", "offset": 133}, "22": {"string": "testo", "lemma": "testo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "23": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "24": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "testo", "dep_label": "nsubj", "offset": 146}, "25": {"string": "propone", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "26": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modifica", "dep_label": "obj", "offset": 158}, "27": {"string": "modifica", "lemma": "modifica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "28": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "articoli", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "29": {"string": "63", "lemma": "63", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "articoli", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "30": {"string": "articoli", "lemma": "articolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modifica", "dep_label": "obj", "offset": 176}, "31": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modifica", "dep_label": "obj", "offset": 185}, "32": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituzione", "dep_label": "conj", "offset": 190}, "33": {"string": "attuale", "lemma": "attuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituzione", "dep_label": "conj", "offset": 192}, "34": {"string": "costituzione", "lemma": "costituzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modifica", "dep_label": "obj", "offset": 200}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunta", "dep_label": "conj", "offset": 213}, "36": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunta", "dep_label": "conj", "offset": 215}, "37": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunta", "dep_label": "conj", "offset": 217}, "38": {"string": "aggiunta", "lemma": "aggiunta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituzione", "dep_label": "conj", "offset": 219}, "39": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quattro", "dep_label": "nummod", "offset": 228}, "40": {"string": "quattro", "lemma": "quattro", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunta", "dep_label": "conj", "offset": 231}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "42": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "conj", "offset": 241}, "43": {"string": "cancellazione", "lemma": "cancellazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituzione", "dep_label": "conj", "offset": 244}, "44": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "45": {"string": "altri", "lemma": "altro", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nmod", "offset": 261}, "46": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "conj", "offset": 267}, "47": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evidenziato", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "48": {"string": "evidenziato", "lemma": "evidenziato", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "conj", "offset": 275}, "49": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "obl:agent", "offset": 287}, "50": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evidenziato", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "51": {"string": "brito", "lemma": "brito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "obl:agent", "offset": 297}, "52": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "conj", "offset": 303}, "53": {"string": "vital", "lemma": "vital", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "54": {"string": "moreira", "lemma": "moreira", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "conj", "offset": 311}, "55": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "56": {"string": "corso", "lemma": "corso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "conj", "offset": 323}, "57": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "nmod", "offset": 329}, "58": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "nmod", "offset": 332}, "59": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "obl", "offset": 336}, "60": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "nmod", "offset": 347}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamenti", "dep_label": "conj", "offset": 354}, "62": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamenti", "dep_label": "conj", "offset": 356}, "63": {"string": "cambiamenti", "lemma": "cambiamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 358}, "64": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "significativi", "dep_label": "amod", "offset": 370}, "65": {"string": "significativi", "lemma": "significativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamenti", "dep_label": "conj", "offset": 374}, "66": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "conj", "offset": 388}, "67": {"string": "basano", "lemma": "basare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 391}, "68": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obl", "offset": 398}, "69": {"string": "diritti", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "basano", "dep_label": "conj", "offset": 402}, "70": {"string": "fondamentali", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obl", "offset": 410}, "71": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cittadini", "dep_label": "nmod", "offset": 423}, "72": {"string": "cittadini", "lemma": "cittadino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obl", "offset": 427}, "73": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "conj", "offset": 437}, "74": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "conj", "offset": 439}, "75": {"string": "poteri", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obl", "offset": 443}, "76": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "nmod", "offset": 450}, "77": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "conj", "offset": 454}, "78": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obl", "offset": 465}, "79": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 467}, "80": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nsubj", "offset": 471}, "81": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 474}, "82": {"string": "intende", "lemma": "intendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obl", "offset": 478}, "83": {"string": "consolidare", "lemma": "consolidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 486}, "84": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 498}, "85": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "obl", "offset": 500}, "86": {"string": "documento", "lemma": "documento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 504}, "87": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 514}, "88": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 518}, "89": {"string": "prevista", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 520}, "90": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 529}, "91": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 531}, "92": {"string": "cancellazione", "lemma": "cancellazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 534}, "93": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 548}, "94": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 552}, "95": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivoluzione", "dep_label": "nmod", "offset": 562}, "96": {"string": "rivoluzione", "lemma": "rivoluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 568}, "97": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 580}, "98": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "ROOT", "offset": 582}}, "pt-text": "o pcp apresentou ontem \u00e0 tarde , na assembleia da rep\u00fablica , o seu projecto de revis\u00e3o constitucional . o texto do pcp prop\u00f5e a altera\u00e7\u00e3o de 63 artigos , o acrescento de quatro e a supress\u00e3o de 15 da actual constitui\u00e7\u00e3o . como sublinharam carlos brito e vital moreira , no decorrer de uma confer\u00eancia de imprensa , as altera\u00e7\u00f5es mais significativas centram -se nos direitos fundamentais dos cidad\u00e3os e nos poderes do parlamento , que o pcp pretende ver refor\u00e7ados . no documento n\u00e3o se prop\u00f5e \u00ab a elimina\u00e7\u00e3o do conselho da revolu\u00e7\u00e3o \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "apresentou", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "3": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "4": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tarde", "dep_label": "obl", "offset": 23}, "5": {"string": "tarde", "lemma": "tardar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "7": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "8": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "10": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "12": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 62}, "13": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "14": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "16": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "17": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "18": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "19": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "texto", "dep_label": "nsubj", "offset": 105}, "20": {"string": "texto", "lemma": "texto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "21": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "22": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "texto", "dep_label": "nsubj", "offset": 116}, "23": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "24": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "25": {"string": "altera\u00e7\u00e3o", "lemma": "altera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "26": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "artigos", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "27": {"string": "63", "lemma": "63", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artigos", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "28": {"string": "artigos", "lemma": "artigo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 145}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "30": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acrescento", "dep_label": "obj", "offset": 155}, "31": {"string": "acrescento", "lemma": "acrescentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "32": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quatro", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "33": {"string": "quatro", "lemma": "quatro", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acrescento", "dep_label": "obj", "offset": 171}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supress\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "supress\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "36": {"string": "supress\u00e3o", "lemma": "supress\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quatro", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "38": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "supress\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "39": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "constitui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "40": {"string": "actual", "lemma": "actual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "41": {"string": "constitui\u00e7\u00e3o", "lemma": "constitui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nmod", "offset": 208}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 221}, "43": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sublinharam", "dep_label": "advcl", "offset": 223}, "44": {"string": "sublinharam", "lemma": "sublinhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 228}, "45": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinharam", "dep_label": "advcl", "offset": 240}, "46": {"string": "brito", "lemma": "britar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "nsubj", "offset": 247}, "47": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "conj", "offset": 253}, "48": {"string": "vital", "lemma": "vital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "nsubj", "offset": 255}, "49": {"string": "moreira", "lemma": "moreira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "nsubj", "offset": 261}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorrer", "dep_label": "dep", "offset": 269}, "51": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decorrer", "dep_label": "dep", "offset": 271}, "52": {"string": "decorrer", "lemma": "decorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinharam", "dep_label": "advcl", "offset": 274}, "53": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "54": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "55": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorrer", "dep_label": "dep", "offset": 290}, "56": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprensa", "dep_label": "nmod", "offset": 302}, "57": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 305}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorrer", "dep_label": "dep", "offset": 314}, "59": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 316}, "60": {"string": "altera\u00e7\u00f5es", "lemma": "altera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 319}, "61": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "significativas", "dep_label": "amod", "offset": 330}, "62": {"string": "significativas", "lemma": "significativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 335}, "63": {"string": "centram", "lemma": "centrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 350}, "64": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 358}, "65": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "obl", "offset": 362}, "66": {"string": "direitos", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 366}, "67": {"string": "fundamentais", "lemma": "fundamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "obl", "offset": 375}, "68": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidad\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 388}, "69": {"string": "cidad\u00e3os", "lemma": "cidad\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "obl", "offset": 392}, "70": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderes", "dep_label": "conj", "offset": 401}, "71": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderes", "dep_label": "conj", "offset": 403}, "72": {"string": "poderes", "lemma": "poder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidad\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 407}, "73": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "nmod", "offset": 415}, "74": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poderes", "dep_label": "conj", "offset": 418}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 429}, "76": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ccomp", "offset": 431}, "77": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nsubj", "offset": 435}, "78": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ccomp", "offset": 437}, "79": {"string": "pretende", "lemma": "pretender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 441}, "80": {"string": "ver", "lemma": "ver", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ccomp", "offset": 450}, "81": {"string": "refor\u00e7ados", "lemma": "refor\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "xcomp", "offset": 454}, "82": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centram", "dep_label": "ROOT", "offset": 465}, "83": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "obl", "offset": 467}, "84": {"string": "documento", "lemma": "documentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 470}, "85": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 480}, "86": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 484}, "87": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 487}, "88": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 494}, "89": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 496}, "90": {"string": "elimina\u00e7\u00e3o", "lemma": "elimina\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 498}, "91": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 509}, "92": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 512}, "93": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 521}, "94": {"string": "revolu\u00e7\u00e3o", "lemma": "revolu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 524}, "95": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 534}, "96": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 536}, "97": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 538}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O PCP", "id_tokens": [77, 78]}, "it": {"text": "il testo del pcp", "id_tokens": [133, 134, 135, 136]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem \u00e0 tarde", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "ieri pomeriggio", "id_tokens": [59, 60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na Assembleia da Rep\u00fablica", "id_tokens": [7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "parlamento", "id_tokens": [78]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o seu projecto de revis\u00e3o constitucional", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "it": {"text": "il suo progetto di riforma costituzionale", "id_tokens": [89, 90, 91, 92, 93, 94]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apresentou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "presentato", "id_tokens": [48]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O texto do PCP", "id_tokens": [19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "il testo del pcp", "id_tokens": [133, 134, 135, 136]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [87]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [150]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a altera\u00e7\u00e3o de 63 artigos , o acrescento de quatro e a supress\u00e3o de 15 da actual Constitui\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "la modifica di 63 articoli dell \u2019 attuale costituzione , l \u2019 aggiunta di quattro e la cancellazione di altri 15", "id_tokens": [158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171, 172, 173, 174, 175, 176, 177, 178]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [87]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [150]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "63 artigos", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "63 articoli", "id_tokens": [173, 174]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a altera\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "la modifica", "id_tokens": [158, 159]}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "quatro", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "quattro", "id_tokens": [231]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o acrescento", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "l \u2019 aggiunta", "id_tokens": [215, 216, 217]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "15 da actual Constitui\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "dell \u2019 attuale costituzione , l \u2019", "id_tokens": [185, 186, 187, 188, 189, 190, 191]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a supress\u00e3o", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "la cancellazione", "id_tokens": [241, 242]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Carlos Brito e Vital Moreira", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49]}, "it": {"text": "carlos brito e vital moreira", "id_tokens": [290, 291, 292, 293, 294]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sublinharam", "id_tokens": [44]}, "it": {"text": "63", "id_tokens": [173]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [467]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende ver refor\u00e7ados", "id_tokens": [79, 80, 81]}, "it": {"text": "evidenziato da carlos brito e vital moreira", "id_tokens": [275, 276, 277, 278, 279, 280, 281]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o PCP", "id_tokens": [77, 78]}, "it": {"text": "il testo del pcp", "id_tokens": [133, 134, 135, 136]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende ver refor\u00e7ados", "id_tokens": [79, 80, 81]}, "it": {"text": "evidenziato da carlos brito e vital moreira", "id_tokens": [275, 276, 277, 278, 279, 280, 281]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a elimina\u00e7\u00e3o do Conselho da Revolu\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [89, 90, 91, 92, 93, 94]}, "it": {"text": "la cancellazione del consiglio della rivoluzione", "id_tokens": [531, 532, 533, 534, 535, 536]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o se prop\u00f5e", "id_tokens": [85, 86, 87]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no documento", "id_tokens": [83, 84]}, "it": {"text": "nel documento", "id_tokens": [500, 501]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o se prop\u00f5e", "id_tokens": [85, 86, 87]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL in seguito alle considerazioni di carlos brito sul quadro politico del progetto di riforma costituzionale , vital moreira ha chiarito le posizioni e le proposte del pcp . ha richiamato l&apos; attenzione fin dall \u2019 inizio sul fatto che il suo partito \u00ab nell \u2019 ambito di questa revisione costituzionale , abbia scelto di non proporre l&apos; eliminazione del consiglio della rivoluzione ( cr ) \u00bb , poich\u00e9 , secondo il pcp , rimangono inalterate \u00ab le ragioni che giustificato l&apos; istituzionalizzazione costituzionale \u00bb di tale organo di potere .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "chiarito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "seguito", "lemma": "seguito", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "advcl", "offset": 8}, "3": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "considerazioni", "lemma": "considerazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "6": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "7": {"string": "brito", "lemma": "brito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "8": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quadro", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "9": {"string": "quadro", "lemma": "quadro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 56}, "10": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quadro", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "12": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quadro", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "14": {"string": "riforma", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "15": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "17": {"string": "vital", "lemma": "vital", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiarito", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "18": {"string": "moreira", "lemma": "moreira", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "advcl", "offset": 119}, "19": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiarito", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "20": {"string": "chiarito", "lemma": "chiarire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiarito", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "21": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "obj", "offset": 139}, "22": {"string": "posizioni", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiarito", "dep_label": "ROOT", "offset": 142}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "24": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "conj", "offset": 154}, "25": {"string": "proposte", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizioni", "dep_label": "obj", "offset": 157}, "26": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "27": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiarito", "dep_label": "ROOT", "offset": 174}, "29": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "30": {"string": "richiamato", "lemma": "richiamare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "31": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "32": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "richiamato", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "33": {"string": "attenzione", "lemma": "attenzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "34": {"string": "fin", "lemma": "fin", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dall", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "35": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dall", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "37": {"string": "inizio", "lemma": "inizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "38": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "39": {"string": "fatto", "lemma": "fatto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 231}, "40": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 237}, "41": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 241}, "42": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partito", "dep_label": "nsubj", "offset": 244}, "43": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 248}, "44": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 256}, "45": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "46": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 263}, "47": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 265}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "nmod", "offset": 272}, "49": {"string": "questa", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "50": {"string": "revisione", "lemma": "revisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 282}, "51": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revisione", "dep_label": "nmod", "offset": 292}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 307}, "53": {"string": "abbia", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scelto", "dep_label": "conj", "offset": 309}, "54": {"string": "scelto", "lemma": "scegliere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 315}, "55": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proporre", "dep_label": "xcomp", "offset": 322}, "56": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proporre", "dep_label": "xcomp", "offset": 325}, "57": {"string": "proporre", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scelto", "dep_label": "conj", "offset": 329}, "58": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proporre", "dep_label": "xcomp", "offset": 338}, "59": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attenzione", "dep_label": "ROOT", "offset": 344}, "60": {"string": "eliminazione", "lemma": "eliminazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 346}, "61": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 359}, "62": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eliminazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 363}, "63": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivoluzione", "dep_label": "nmod", "offset": 373}, "64": {"string": "rivoluzione", "lemma": "rivoluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 379}, "65": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cr", "dep_label": "nmod", "offset": 391}, "66": {"string": "cr", "lemma": "cr", "pos": "X", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 393}, "67": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cr", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "68": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cr", "dep_label": "nmod", "offset": 398}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 400}, "70": {"string": "poich\u00e9", "lemma": "poich\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 402}, "71": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 409}, "72": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "obl", "offset": 411}, "73": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "obl", "offset": 419}, "74": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 422}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "obl", "offset": 426}, "76": {"string": "rimangono", "lemma": "rimanere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 428}, "77": {"string": "inalterate", "lemma": "inalterato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 438}, "78": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ragioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 449}, "79": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ragioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 451}, "80": {"string": "ragioni", "lemma": "ragione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 454}, "81": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 462}, "82": {"string": "giustificato", "lemma": "giustificare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ragioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 466}, "83": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 479}, "84": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzionalizzazione", "dep_label": "appos", "offset": 485}, "85": {"string": "istituzionalizzazione", "lemma": "istituzionalizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ragioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 487}, "86": {"string": "costituzionale", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzionalizzazione", "dep_label": "appos", "offset": 509}, "87": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzionalizzazione", "dep_label": "appos", "offset": 524}, "88": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organo", "dep_label": "nmod", "offset": 526}, "89": {"string": "tale", "lemma": "tale", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organo", "dep_label": "nmod", "offset": 529}, "90": {"string": "organo", "lemma": "organo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituzionalizzazione", "dep_label": "appos", "offset": 534}, "91": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "nmod", "offset": 541}, "92": {"string": "potere", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organo", "dep_label": "nmod", "offset": 544}, "93": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimangono", "dep_label": "ROOT", "offset": 551}}, "pt-text": "depois de carlos brito ter tecido algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o enquadramento pol\u00edtico do projecto de revis\u00e3o constitucional , vital moreira explicitou as posi\u00e7\u00f5es e as propostas do pcp . chamou , desde logo , a aten\u00e7\u00e3o para o facto de o seu partido n\u00e3o tomar \u00ab a iniciativa de propor nesta revis\u00e3o constitucional a elimina\u00e7\u00e3o do conselho da revolu\u00e7\u00e3o \u00bb , pois que , no entendimento do pcp , n\u00e3o se alteram \u00ab essencialmente as raz\u00f5es que justificaram a institucionaliza\u00e7\u00e3o constitucional \u00bb daquele org\u00e3o de soberania . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tecido", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "2": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "advmod", "offset": 10}, "3": {"string": "brito", "lemma": "britar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "4": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tecido", "dep_label": "advcl", "offset": 23}, "5": {"string": "tecido", "lemma": "tecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explicitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "6": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "7": {"string": "considera\u00e7\u00f5es", "lemma": "considera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecido", "dep_label": "advcl", "offset": 42}, "8": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "enquadramento", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "9": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "enquadramento", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "10": {"string": "enquadramento", "lemma": "enquadramento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "11": {"string": "pol\u00edtico", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enquadramento", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "12": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "13": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enquadramento", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "15": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "16": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecido", "dep_label": "advcl", "offset": 125}, "18": {"string": "vital", "lemma": "vital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "moreira", "dep_label": "nsubj", "offset": 127}, "19": {"string": "moreira", "lemma": "moreira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explicitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "20": {"string": "explicitou", "lemma": "explicitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explicitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "21": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "22": {"string": "posi\u00e7\u00f5es", "lemma": "posi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explicitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "conj", "offset": 164}, "24": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "conj", "offset": 166}, "25": {"string": "propostas", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 169}, "26": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "27": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "conj", "offset": 182}, "28": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explicitou", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "29": {"string": "chamou", "lemma": "chamar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamou", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamou", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "31": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "logo", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "32": {"string": "logo", "lemma": "logo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chamou", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamou", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "34": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aten\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 210}, "35": {"string": "aten\u00e7\u00e3o", "lemma": "aten\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamou", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "36": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "37": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "nmod", "offset": 225}, "38": {"string": "facto", "lemma": "facto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aten\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 227}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tomar", "dep_label": "acl", "offset": 233}, "40": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nsubj", "offset": 236}, "41": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partido", "dep_label": "nsubj", "offset": 238}, "42": {"string": "partido", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tomar", "dep_label": "acl", "offset": 242}, "43": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tomar", "dep_label": "acl", "offset": 250}, "44": {"string": "tomar", "lemma": "tomar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "nmod", "offset": 254}, "45": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 260}, "46": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 262}, "47": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tomar", "dep_label": "acl", "offset": 264}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "acl", "offset": 275}, "49": {"string": "propor", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 278}, "50": {"string": "nesta", "lemma": "nesta", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 285}, "51": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "acl", "offset": 291}, "52": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 299}, "53": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 314}, "54": {"string": "elimina\u00e7\u00e3o", "lemma": "elimina\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "acl", "offset": 316}, "55": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 327}, "56": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elimina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 330}, "57": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revolu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 339}, "58": {"string": "revolu\u00e7\u00e3o", "lemma": "revolu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 342}, "59": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obj", "offset": 352}, "60": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propor", "dep_label": "acl", "offset": 354}, "61": {"string": "pois", "lemma": "pois", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 356}, "62": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pois", "dep_label": "mark", "offset": 361}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entendimento", "dep_label": "obl", "offset": 365}, "64": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "entendimento", "dep_label": "obl", "offset": 367}, "65": {"string": "entendimento", "lemma": "entendimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 370}, "66": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 383}, "67": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entendimento", "dep_label": "obl", "offset": 386}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entendimento", "dep_label": "obl", "offset": 390}, "69": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 392}, "70": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 396}, "71": {"string": "alteram", "lemma": "alterar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tomar", "dep_label": "acl", "offset": 399}, "72": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 407}, "73": {"string": "essencialmente", "lemma": "essencialmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 409}, "74": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raz\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 424}, "75": {"string": "raz\u00f5es", "lemma": "raz\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 427}, "76": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "justificaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 434}, "77": {"string": "justificaram", "lemma": "justificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raz\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 438}, "78": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "institucionaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 451}, "79": {"string": "institucionaliza\u00e7\u00e3o", "lemma": "institucionaliza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 453}, "80": {"string": "constitucional", "lemma": "constitucional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "institucionaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 473}, "81": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 488}, "82": {"string": "daquele", "lemma": "daquele", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3o", "dep_label": "dep", "offset": 490}, "83": {"string": "org\u00e3o", "lemma": "org\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alteram", "dep_label": "advcl", "offset": 498}, "84": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soberania", "dep_label": "nmod", "offset": 504}, "85": {"string": "soberania", "lemma": "soberania", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3o", "dep_label": "dep", "offset": 507}, "86": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chamou", "dep_label": "ROOT", "offset": 517}, "87": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 519}}, "relations": [{"id": "R19", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Vital Moreira", "id_tokens": [18, 19]}, "it": {"text": "vital moreira", "id_tokens": [113, 114]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "explicitou", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "chiarito", "id_tokens": [130]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as posi\u00e7\u00f5es e as propostas do PCP", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "le posizioni e le proposte del pcp", "id_tokens": [139, 140, 141, 142, 143, 144, 145]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "explicitou", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "chiarito", "id_tokens": [130]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "Depois de Carlos Brito ter tecido algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o enquadramento pol\u00edtico do projecto de revis\u00e3o constitucional", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "seguito alle considerazioni di carlos brito sul quadro politico del progetto di riforma costituzionale , vital moreira", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "explicitou", "id_tokens": [20]}, "it": {"text": "chiarito", "id_tokens": [130]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Carlos Brito", "id_tokens": [2, 3]}, "it": {"text": "carlos brito", "id_tokens": [39, 40]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter tecido", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "algumas considera\u00e7\u00f5es sobre o enquadramento pol\u00edtico do projecto de revis\u00e3o constitucional", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "considerazioni di carlos brito sul quadro politico del progetto di riforma costituzionale , vital moreira", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter tecido", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nesta revis\u00e3o constitucional", "id_tokens": [50, 51, 52]}, "it": {"text": "questa revisione costituzionale", "id_tokens": [275, 276, 277]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "propor", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "proporre", "id_tokens": [329]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a elimina\u00e7\u00e3o do Conselho da Revolu\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [53, 54, 55, 56, 57, 58]}, "it": {"text": "l&apos; eliminazione del consiglio della rivoluzione", "id_tokens": [338, 339, 340, 341, 342, 343]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "propor", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "proporre", "id_tokens": [329]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "justificaram", "id_tokens": [77]}, "it": {"text": "l&apos;", "id_tokens": [190]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL comunque sia , considerate le ormai note pressioni da parte delle altre forze politiche per la soppressione del cr \u00bb , il pcp ha fatto sapere che , a tempo debito , presenter\u00e0 le sue proposte alternative . il pcp suggerisce , quindi , \u00ab la creazione di un nuovo organismo con un nome appropriato , presieduto dal presidente della repubblica , che includa , tra gli altri , il capo di stato maggiore generale delle forze armate ( cemgfa ) e il capo di stato maggiore ( cem ) , come possibile alternativa per adempiere alle funzioni di regolamentazione", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "comunque", "lemma": "comunque", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "sia", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "4": {"string": "considerate", "lemma": "considerare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "5": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "xcomp", "offset": 32}, "6": {"string": "ormai", "lemma": "ormai", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "xcomp", "offset": 35}, "7": {"string": "note", "lemma": "noto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "xcomp", "offset": 41}, "8": {"string": "pressioni", "lemma": "pressione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "10": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "xcomp", "offset": 59}, "11": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "12": {"string": "altre", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "13": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "14": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "15": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "16": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "17": {"string": "soppressione", "lemma": "soppressione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "18": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cr", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "19": {"string": "cr", "lemma": "cr", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soppressione", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "20": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 120}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "22": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nsubj", "offset": 124}, "23": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "conj", "offset": 127}, "24": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "conj", "offset": 131}, "25": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "26": {"string": "sapere", "lemma": "sapere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "conj", "offset": 140}, "27": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 147}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 151}, "29": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 153}, "30": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 155}, "31": {"string": "debito", "lemma": "debito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "33": {"string": "presenter\u00e0", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sapere", "dep_label": "ccomp", "offset": 170}, "34": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "obj", "offset": 181}, "35": {"string": "sue", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "obj", "offset": 184}, "36": {"string": "proposte", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenter\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 188}, "37": {"string": "alternative", "lemma": "alternativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "obj", "offset": 197}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerate", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}, "39": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "suggerisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "40": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suggerisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "41": {"string": "suggerisce", "lemma": "suggerire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suggerisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 218}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suggerisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "43": {"string": "quindi", "lemma": "quindi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "suggerisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 231}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suggerisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "45": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "obj", "offset": 240}, "46": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "obj", "offset": 242}, "47": {"string": "creazione", "lemma": "creazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suggerisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "49": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "50": {"string": "nuovo", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organismo", "dep_label": "nmod", "offset": 261}, "51": {"string": "organismo", "lemma": "organismo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "obj", "offset": 267}, "52": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "53": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "54": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "obj", "offset": 284}, "55": {"string": "appropriato", "lemma": "appropriato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 289}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 301}, "57": {"string": "presieduto", "lemma": "presiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "58": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 314}, "59": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presieduto", "dep_label": "acl", "offset": 318}, "60": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 329}, "61": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 335}, "62": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 346}, "63": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "includa", "dep_label": "appos", "offset": 348}, "64": {"string": "includa", "lemma": "includere", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 352}, "65": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altri", "dep_label": "nmod", "offset": 360}, "66": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altri", "dep_label": "nmod", "offset": 362}, "67": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altri", "dep_label": "nmod", "offset": 366}, "68": {"string": "altri", "lemma": "altri", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "includa", "dep_label": "appos", "offset": 370}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "includa", "dep_label": "appos", "offset": 376}, "70": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "appos", "offset": 378}, "71": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "includa", "dep_label": "appos", "offset": 381}, "72": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 386}, "73": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "appos", "offset": 389}, "74": {"string": "maggiore", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 395}, "75": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "appos", "offset": 404}, "76": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 413}, "77": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "appos", "offset": 419}, "78": {"string": "armate", "lemma": "armato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 425}, "79": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemgfa", "dep_label": "nmod", "offset": 432}, "80": {"string": "cemgfa", "lemma": "cemgfa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "appos", "offset": 434}, "81": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemgfa", "dep_label": "nmod", "offset": 441}, "82": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "conj", "offset": 443}, "83": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "conj", "offset": 445}, "84": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "appos", "offset": 448}, "85": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 453}, "86": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "conj", "offset": 456}, "87": {"string": "maggiore", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 462}, "88": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cem", "dep_label": "nmod", "offset": 471}, "89": {"string": "cem", "lemma": "cem", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "conj", "offset": 473}, "90": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cem", "dep_label": "nmod", "offset": 477}, "91": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "conj", "offset": 479}, "92": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "amod", "offset": 481}, "93": {"string": "possibile", "lemma": "possibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "nmod", "offset": 486}, "94": {"string": "alternativa", "lemma": "alternativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "conj", "offset": 496}, "95": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "adempiere", "dep_label": "acl", "offset": 508}, "96": {"string": "adempiere", "lemma": "adempiere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "nmod", "offset": 512}, "97": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funzioni", "dep_label": "obl", "offset": 522}, "98": {"string": "funzioni", "lemma": "funzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "adempiere", "dep_label": "acl", "offset": 527}, "99": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regolamentazione", "dep_label": "nmod", "offset": 536}, "100": {"string": "regolamentazione", "lemma": "regolamentazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzioni", "dep_label": "obl", "offset": 539}}, "pt-text": "entretanto , \u00ab tendo em conta os prop\u00f3sitos , j\u00e1 conhecidos , de outras for\u00e7as pol\u00edticas no sentido da extin\u00e7\u00e3o do cr , o pcp anunciou a apresenta\u00e7\u00e3o , no momento oportuno , de propostas alternativas . o pcp preconiza , designadamente , \u00ab como alternativa poss\u00edvel para o desempenho das fun\u00e7\u00f5es de regulamenta\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas que actualmente competem ao cr , a cria\u00e7\u00e3o de um novo org\u00e3o , com nome adequado , presidido pelo presidente da rep\u00fablica e que deve incluir , entre outros , o cemgfa e os cem &apos; s . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "cc", "offset": 11}, "2": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 13}, "3": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conta", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "conta", "lemma": "contar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 24}, "6": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f3sitos", "dep_label": "obj", "offset": 30}, "7": {"string": "prop\u00f3sitos", "lemma": "prop\u00f3sito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 33}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecidos", "dep_label": "acl", "offset": 44}, "9": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conhecidos", "dep_label": "acl", "offset": 46}, "10": {"string": "conhecidos", "lemma": "conhecido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f3sitos", "dep_label": "obj", "offset": 49}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "13": {"string": "outras", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "14": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f3sitos", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "15": {"string": "pol\u00edticas", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "16": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "17": {"string": "sentido", "lemma": "sentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extin\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "19": {"string": "extin\u00e7\u00e3o", "lemma": "extin\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "20": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cr", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "21": {"string": "cr", "lemma": "cr", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extin\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "advcl", "offset": 118}, "23": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nsubj", "offset": 120}, "24": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "25": {"string": "anunciou", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 126}, "26": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 135}, "27": {"string": "apresenta\u00e7\u00e3o", "lemma": "apresenta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "29": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "30": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 155}, "31": {"string": "oportuno", "lemma": "oportuno", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "33": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "34": {"string": "propostas", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "35": {"string": "alternativas", "lemma": "alternativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 200}, "37": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nsubj", "offset": 202}, "38": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preconiza", "dep_label": "ROOT", "offset": 204}, "39": {"string": "preconiza", "lemma": "preconizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preconiza", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designadamente", "dep_label": "advmod", "offset": 218}, "41": {"string": "designadamente", "lemma": "designadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preconiza", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 235}, "43": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 237}, "44": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 239}, "45": {"string": "alternativa", "lemma": "alternativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preconiza", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "46": {"string": "poss\u00edvel", "lemma": "poss\u00edvel", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 256}, "47": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desempenho", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "48": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desempenho", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "49": {"string": "desempenho", "lemma": "desempenhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 272}, "50": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "51": {"string": "fun\u00e7\u00f5es", "lemma": "fun\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desempenho", "dep_label": "nmod", "offset": 287}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regulamenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 295}, "53": {"string": "regulamenta\u00e7\u00e3o", "lemma": "regulamenta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fun\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 298}, "54": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "administra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 313}, "55": {"string": "administra\u00e7\u00e3o", "lemma": "administra\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regulamenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "56": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 329}, "57": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regulamenta\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "58": {"string": "armadas", "lemma": "armar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 340}, "59": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "competem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 348}, "60": {"string": "actualmente", "lemma": "actualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "competem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 352}, "61": {"string": "competem", "lemma": "competir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 364}, "62": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cr", "dep_label": "obj", "offset": 373}, "63": {"string": "cr", "lemma": "cr", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "competem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 376}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 379}, "65": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 381}, "66": {"string": "cria\u00e7\u00e3o", "lemma": "cria\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alternativa", "dep_label": "obj", "offset": 383}, "67": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 391}, "68": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 394}, "69": {"string": "novo", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 397}, "70": {"string": "org\u00e3o", "lemma": "org\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 402}, "71": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 408}, "72": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 410}, "73": {"string": "nome", "lemma": "nome", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 414}, "74": {"string": "adequado", "lemma": "adequar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 419}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidido", "dep_label": "acl", "offset": 428}, "76": {"string": "presidido", "lemma": "presidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 430}, "77": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 440}, "78": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidido", "dep_label": "acl", "offset": 445}, "79": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 456}, "80": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 459}, "81": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 469}, "82": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deve", "dep_label": "conj", "offset": 471}, "83": {"string": "deve", "lemma": "dever", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nome", "dep_label": "nmod", "offset": 475}, "84": {"string": "incluir", "lemma": "incluir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deve", "dep_label": "conj", "offset": 480}, "85": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "outros", "dep_label": "obl", "offset": 488}, "86": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outros", "dep_label": "obl", "offset": 490}, "87": {"string": "outros", "lemma": "outro", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 496}, "88": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemgfa", "dep_label": "obj", "offset": 503}, "89": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cemgfa", "dep_label": "obj", "offset": 505}, "90": {"string": "cemgfa", "lemma": "cemgfa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incluir", "dep_label": "xcomp", "offset": 507}, "91": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cem", "dep_label": "conj", "offset": 514}, "92": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cem", "dep_label": "conj", "offset": 516}, "93": {"string": "cem", "lemma": "cem", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemgfa", "dep_label": "obj", "offset": 519}, "94": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apos", "dep_label": "nmod", "offset": 523}, "95": {"string": "apos", "lemma": "apo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cemgfa", "dep_label": "obj", "offset": 524}, "96": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s", "dep_label": "dep", "offset": 528}, "97": {"string": "s", "lemma": "s", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preconiza", "dep_label": "ROOT", "offset": 530}, "98": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preconiza", "dep_label": "ROOT", "offset": 532}, "99": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 534}}, "relations": [{"id": "R34", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o PCP", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "il pcp", "id_tokens": [124, 125]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "cemgfa", "id_tokens": [434]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no momento oportuno", "id_tokens": [29, 30, 31]}, "it": {"text": "debito", "id_tokens": [161]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "cemgfa", "id_tokens": [434]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O PCP", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "il pcp", "id_tokens": [124, 125]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "preconiza", "id_tokens": [39]}, "it": {"text": "suggerisce", "id_tokens": [218]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "como alternativa poss\u00edvel para o desempenho das fun\u00e7\u00f5es de regulamenta\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas que actualmente competem ao CR", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "preconiza", "id_tokens": [39]}, "it": {"text": "suggerisce", "id_tokens": [218]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "ao CR", "id_tokens": [62, 63]}, "it": {"text": "cr \u00bb , il", "id_tokens": [117, 118, 119, 120]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "competem", "id_tokens": [61]}, "it": {"text": "cemgfa", "id_tokens": [434]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [82]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "competem", "id_tokens": [61]}, "it": {"text": "cemgfa", "id_tokens": [434]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "actualmente", "id_tokens": [60]}, "it": {"text": "cemgfa", "id_tokens": [434]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "competem", "id_tokens": [61]}, "it": {"text": "cemgfa", "id_tokens": [434]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "um novo org\u00e3o , com nome adequado", "id_tokens": [68, 69, 70, 71, 72, 73, 74]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "presidido", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "presieduto", "id_tokens": [303]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [82]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deve incluir", "id_tokens": [83, 84]}, "it": {"text": "includa", "id_tokens": [352]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL in materia di diritti fondamentali , le proposte del pcp mirano , fondamentalmente , a rafforzare le garanzie di queste \u00ab al fissare i principi di non retroattivit\u00e0 , di necessit\u00e0 e proporzionalit\u00e0 di leggi restrittive , limitare la discrezionalit\u00e0 legislativa per quanto riguarda l \u2019 imposizione di doveri ai cittadini , consolidare le garanzie giuridiche e di procedura penale , intensificare le garanzie nell \u2019 ambito della libert\u00e0 di stampa \u00bb e , tra le altre cose , \u00ab legittimare il principio generale della concorrenza \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "materia", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "materia", "lemma": "materia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "diritti", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "materia", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "5": {"string": "fondamentali", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "nmod", "offset": 27}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "materia", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "7": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "8": {"string": "proposte", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "9": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "10": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "nsubj", "offset": 58}, "11": {"string": "mirano", "lemma": "mirare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 69}, "13": {"string": "fondamentalmente", "lemma": "fondamentalmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "15": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "xcomp", "offset": 90}, "16": {"string": "rafforzare", "lemma": "rafforzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "17": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garanzie", "dep_label": "obj", "offset": 103}, "18": {"string": "garanzie", "lemma": "garanzia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "xcomp", "offset": 106}, "19": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "queste", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "20": {"string": "queste", "lemma": "queste", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garanzie", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "21": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fissare", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "22": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fissare", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "23": {"string": "fissare", "lemma": "fissare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "xcomp", "offset": 130}, "24": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principi", "dep_label": "obj", "offset": 138}, "25": {"string": "principi", "lemma": "principe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fissare", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retroattivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "27": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retroattivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "28": {"string": "retroattivit\u00e0", "lemma": "retroattivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principi", "dep_label": "obj", "offset": 156}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "31": {"string": "necessit\u00e0", "lemma": "necessit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retroattivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "32": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proporzionalit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 185}, "33": {"string": "proporzionalit\u00e0", "lemma": "proporzionalit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principi", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "34": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leggi", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "35": {"string": "leggi", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proporzionalit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 206}, "36": {"string": "restrittive", "lemma": "restrittivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leggi", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitare", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "38": {"string": "limitare", "lemma": "limitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fissare", "dep_label": "obl", "offset": 226}, "39": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discrezionalit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 235}, "40": {"string": "discrezionalit\u00e0", "lemma": "discrezionalit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitare", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "41": {"string": "legislativa", "lemma": "legislativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discrezionalit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 254}, "42": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 266}, "43": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discrezionalit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 270}, "44": {"string": "riguarda", "lemma": "riguardare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "45": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imposizione", "dep_label": "obj", "offset": 286}, "46": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imposizione", "dep_label": "obj", "offset": 288}, "47": {"string": "imposizione", "lemma": "imposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riguarda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 290}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "doveri", "dep_label": "nmod", "offset": 302}, "49": {"string": "doveri", "lemma": "dovere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imposizione", "dep_label": "obj", "offset": 305}, "50": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cittadini", "dep_label": "nmod", "offset": 312}, "51": {"string": "cittadini", "lemma": "cittadino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "doveri", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "xcomp", "offset": 325}, "53": {"string": "consolidare", "lemma": "consolidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "xcomp", "offset": 327}, "54": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garanzie", "dep_label": "obj", "offset": 339}, "55": {"string": "garanzie", "lemma": "garanzia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidare", "dep_label": "xcomp", "offset": 342}, "56": {"string": "giuridiche", "lemma": "giuridico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "garanzie", "dep_label": "obj", "offset": 351}, "57": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "procedura", "dep_label": "conj", "offset": 362}, "58": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "procedura", "dep_label": "conj", "offset": 364}, "59": {"string": "procedura", "lemma": "procedura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidare", "dep_label": "xcomp", "offset": 367}, "60": {"string": "penale", "lemma": "penale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "procedura", "dep_label": "conj", "offset": 377}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidare", "dep_label": "xcomp", "offset": 384}, "62": {"string": "intensificare", "lemma": "intensificare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidare", "dep_label": "xcomp", "offset": 386}, "63": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garanzie", "dep_label": "obj", "offset": 400}, "64": {"string": "garanzie", "lemma": "garanzia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intensificare", "dep_label": "advcl", "offset": 403}, "65": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 412}, "66": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 417}, "67": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "conj", "offset": 419}, "68": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "libert\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 426}, "69": {"string": "libert\u00e0", "lemma": "libert\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 432}, "70": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stampa", "dep_label": "nmod", "offset": 440}, "71": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "libert\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 443}, "72": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 450}, "73": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "conj", "offset": 452}, "74": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "conj", "offset": 454}, "75": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "conj", "offset": 456}, "76": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "conj", "offset": 460}, "77": {"string": "altre", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "conj", "offset": 463}, "78": {"string": "cose", "lemma": "cosa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 469}, "79": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "conj", "offset": 474}, "80": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legittimare", "dep_label": "acl", "offset": 476}, "81": {"string": "legittimare", "lemma": "legittimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "conj", "offset": 478}, "82": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "obj", "offset": 490}, "83": {"string": "principio", "lemma": "principio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legittimare", "dep_label": "acl", "offset": 493}, "84": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "obj", "offset": 503}, "85": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concorrenza", "dep_label": "nmod", "offset": 512}, "86": {"string": "concorrenza", "lemma": "concorrenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "obj", "offset": 518}, "87": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legittimare", "dep_label": "acl", "offset": 530}, "88": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 532}}, "pt-text": "em mat\u00e9ria de direitos fundamentais , as propostas do pcp visam , nomeadamente , refor\u00e7ar as garantias , \u00ab estabelecendo os princ\u00edpios de n\u00e3o retroactividade , da necessidade e da proporcionalidade das leis restritivas \u00bb daqueles , \u00ab limitar a discricionariedade legislativa na imposi\u00e7\u00e3o de deveres aos cidad\u00e3os , refor\u00e7ar as garantias de direito e processo criminal , aprofundar as garantias de liberdade de imprensa \u00bb e , entre outros objectivos , \u00ab consagrar o princ\u00edpio geral do concurso p\u00fablico \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mat\u00e9ria", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "mat\u00e9ria", "lemma": "mat\u00e9ria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "3": {"string": "direitos", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mat\u00e9ria", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": "fundamentais", "lemma": "fundamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mat\u00e9ria", "dep_label": "obl", "offset": 36}, "6": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "7": {"string": "propostas", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visam", "dep_label": "ROOT", "offset": 41}, "8": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "9": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "nsubj", "offset": 54}, "10": {"string": "visam", "lemma": "visar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visam", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomeadamente", "dep_label": "advmod", "offset": 64}, "12": {"string": "nomeadamente", "lemma": "nomeadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visam", "dep_label": "ROOT", "offset": 66}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomeadamente", "dep_label": "advmod", "offset": 79}, "14": {"string": "refor\u00e7ar", "lemma": "refor\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visam", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "15": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garantias", "dep_label": "obj", "offset": 90}, "16": {"string": "garantias", "lemma": "garantir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7ar", "dep_label": "xcomp", "offset": 93}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabelecendo", "dep_label": "advcl", "offset": 103}, "18": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabelecendo", "dep_label": "advcl", "offset": 105}, "19": {"string": "estabelecendo", "lemma": "estabelecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7ar", "dep_label": "xcomp", "offset": 107}, "20": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpios", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "21": {"string": "princ\u00edpios", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabelecendo", "dep_label": "advcl", "offset": 124}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retroactividade", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "23": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retroactividade", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "24": {"string": "retroactividade", "lemma": "retroactividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpios", "dep_label": "obj", "offset": 142}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "26": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "conj", "offset": 160}, "27": {"string": "necessidade", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retroactividade", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proporcionalidade", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "29": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proporcionalidade", "dep_label": "conj", "offset": 177}, "30": {"string": "proporcionalidade", "lemma": "proporcionalidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retroactividade", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "31": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leis", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "32": {"string": "leis", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proporcionalidade", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "33": {"string": "restritivas", "lemma": "restritivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leis", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "34": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabelecendo", "dep_label": "advcl", "offset": 219}, "35": {"string": "daqueles", "lemma": "daqueles", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabelecendo", "dep_label": "advcl", "offset": 221}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 230}, "37": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 232}, "38": {"string": "limitar", "lemma": "limitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabelecendo", "dep_label": "advcl", "offset": 234}, "39": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discricionariedade", "dep_label": "obj", "offset": 242}, "40": {"string": "discricionariedade", "lemma": "discricionariedade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 244}, "41": {"string": "legislativa", "lemma": "legislativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discricionariedade", "dep_label": "obj", "offset": 263}, "42": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 275}, "43": {"string": "imposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "imposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 278}, "44": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deveres", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "45": {"string": "deveres", "lemma": "dever", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 291}, "46": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidad\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 299}, "47": {"string": "cidad\u00e3os", "lemma": "cidad\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 303}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 312}, "49": {"string": "refor\u00e7ar", "lemma": "refor\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 314}, "50": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garantias", "dep_label": "obj", "offset": 323}, "51": {"string": "garantias", "lemma": "garantir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7ar", "dep_label": "advcl", "offset": 326}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "nmod", "offset": 336}, "53": {"string": "direito", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "garantias", "dep_label": "obj", "offset": 339}, "54": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "55": {"string": "processo", "lemma": "processar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "garantias", "dep_label": "obj", "offset": 349}, "56": {"string": "criminal", "lemma": "criminal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "conj", "offset": 358}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7ar", "dep_label": "advcl", "offset": 367}, "58": {"string": "aprofundar", "lemma": "aprofundar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 369}, "59": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "garantias", "dep_label": "obj", "offset": 380}, "60": {"string": "garantias", "lemma": "garantir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprofundar", "dep_label": "advcl", "offset": 383}, "61": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberdade", "dep_label": "nmod", "offset": 393}, "62": {"string": "liberdade", "lemma": "liberdade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "garantias", "dep_label": "obj", "offset": 396}, "63": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprensa", "dep_label": "nmod", "offset": 406}, "64": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberdade", "dep_label": "nmod", "offset": 409}, "65": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "limitar", "dep_label": "conj", "offset": 418}, "66": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consagrar", "dep_label": "conj", "offset": 420}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "obl", "offset": 422}, "68": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "obl", "offset": 424}, "69": {"string": "outros", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "obl", "offset": 430}, "70": {"string": "objectivos", "lemma": "objectivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrar", "dep_label": "conj", "offset": 437}, "71": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrar", "dep_label": "conj", "offset": 448}, "72": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrar", "dep_label": "conj", "offset": 450}, "73": {"string": "consagrar", "lemma": "consagrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estabelecendo", "dep_label": "advcl", "offset": 452}, "74": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 462}, "75": {"string": "princ\u00edpio", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrar", "dep_label": "conj", "offset": 464}, "76": {"string": "geral", "lemma": "geral", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 474}, "77": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concurso", "dep_label": "nmod", "offset": 480}, "78": {"string": "concurso", "lemma": "concurso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 483}, "79": {"string": "p\u00fablico", "lemma": "p\u00fablico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concurso", "dep_label": "nmod", "offset": 492}, "80": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visam", "dep_label": "ROOT", "offset": 500}, "81": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visam", "dep_label": "ROOT", "offset": 502}, "82": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 504}}, "relations": [{"id": "R49", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as garantias", "id_tokens": [59, 60]}, "it": {"text": "le garanzie", "id_tokens": [103, 104]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "refor\u00e7ar", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "rafforzare", "id_tokens": [92]}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a discricionariedade legislativa na imposi\u00e7\u00e3o de deveres aos cidad\u00e3os", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "limitar", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "limitare", "id_tokens": [226]}}}, {"id": "R52", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as garantias de direito e processo criminal", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56]}, "it": {"text": "le garanzie giuridiche e di procedura penale", "id_tokens": [339, 340, 341, 342, 343, 344, 345]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "refor\u00e7ar", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "rafforzare", "id_tokens": [92]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as garantias de liberdade de Imprensa", "id_tokens": [59, 60, 61, 62, 63, 64]}, "it": {"text": "le garanzie giuridiche e di", "id_tokens": [339, 340, 341, 342, 343]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprofundar", "id_tokens": [58]}, "it": {"text": "intensificare", "id_tokens": [386]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o princ\u00edpio geral do concurso p\u00fablico", "id_tokens": [74, 75, 76, 77, 78, 79]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "consagrar", "id_tokens": [73]}, "it": {"text": "legittimare", "id_tokens": [478]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL sul tema dei diritti economici , tra i punti pi\u00f9 rilevanti emerge la proposta di \u00ab chiarimento circa il diritto al non licenziamento senza giusta causa \u00bb e il consolidamento \u00ab del principio di riduzione progressiva della settimana lavorativa , abbassandola nell \u2019 immediato a 45 ore \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tema", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "tema", "lemma": "tema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "4": {"string": "diritti", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tema", "dep_label": "obl", "offset": 18}, "5": {"string": "economici", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "nmod", "offset": 36}, "7": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": "punti", "lemma": "punto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "10": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rilevanti", "dep_label": "amod", "offset": 50}, "11": {"string": "rilevanti", "lemma": "rilevante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "punti", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "12": {"string": "emerge", "lemma": "emergere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "13": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nsubj", "offset": 71}, "14": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiarimento", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "16": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiarimento", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "17": {"string": "chiarimento", "lemma": "chiarimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "nsubj", "offset": 88}, "18": {"string": "circa", "lemma": "circa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "nsubj", "offset": 100}, "19": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "nsubj", "offset": 106}, "20": {"string": "diritto", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "21": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "licenziamento", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "22": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "licenziamento", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "23": {"string": "licenziamento", "lemma": "licenziamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "nsubj", "offset": 124}, "24": {"string": "senza", "lemma": "senza", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "25": {"string": "giusta", "lemma": "giusto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "26": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "nsubj", "offset": 151}, "27": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "conj", "offset": 157}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "conj", "offset": 159}, "29": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "30": {"string": "consolidamento", "lemma": "consolidamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritto", "dep_label": "nsubj", "offset": 164}, "31": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "32": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "33": {"string": "principio", "lemma": "principio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "conj", "offset": 185}, "34": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riduzione", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "35": {"string": "riduzione", "lemma": "riduzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "36": {"string": "progressiva", "lemma": "progressivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riduzione", "dep_label": "nmod", "offset": 208}, "37": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settimana", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "38": {"string": "settimana", "lemma": "settimana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riduzione", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "39": {"string": "lavorativa", "lemma": "lavorativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settimana", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "41": {"string": "abbassandola", "lemma": "abbassandola", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "immediato", "dep_label": "conj", "offset": 249}, "42": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "immediato", "dep_label": "conj", "offset": 262}, "43": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "immediato", "dep_label": "conj", "offset": 267}, "44": {"string": "immediato", "lemma": "immediato", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "45": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "obl", "offset": 279}, "46": {"string": "45", "lemma": "45", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ore", "dep_label": "obl", "offset": 281}, "47": {"string": "ore", "lemma": "ora", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "immediato", "dep_label": "conj", "offset": 284}, "48": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 288}, "49": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emerge", "dep_label": "ROOT", "offset": 290}}, "pt-text": "no dom\u00ednio dos direitos econ\u00f3micos , como pontos mais significativos salientam -se a proposta de \u00ab explicita\u00e7\u00e3o do direito de n\u00e3o despedimento sem justa causa \u00bb e a consagra\u00e7\u00e3o \u00ab do princ\u00edpio da diminui\u00e7\u00e3o progressiva da dura\u00e7\u00e3o semanal do trabalho , reduzindo -a , desde j\u00e1 , para 45 horas \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dom\u00ednio", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "dom\u00ednio", "lemma": "dom\u00ednio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "3": {"string": "direitos", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dom\u00ednio", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "4": {"string": "econ\u00f3micos", "lemma": "econ\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nsubj", "offset": 35}, "6": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nsubj", "offset": 37}, "7": {"string": "pontos", "lemma": "ponto", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "salientam", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "8": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "significativos", "dep_label": "amod", "offset": 49}, "9": {"string": "significativos", "lemma": "significativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pontos", "dep_label": "nsubj", "offset": 54}, "10": {"string": "salientam", "lemma": "salientar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientam", "dep_label": "ROOT", "offset": 69}, "11": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientam", "dep_label": "ROOT", "offset": 79}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "13": {"string": "proposta", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientam", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "14": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "explicita\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 94}, "15": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explicita\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "16": {"string": "explicita\u00e7\u00e3o", "lemma": "explicita\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "17": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direito", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "18": {"string": "direito", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "explicita\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "despedimento", "dep_label": "acl", "offset": 123}, "20": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "despedimento", "dep_label": "acl", "offset": 126}, "21": {"string": "despedimento", "lemma": "despedimento", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 130}, "22": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "justa", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "23": {"string": "justa", "lemma": "justo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "despedimento", "dep_label": "acl", "offset": 147}, "24": {"string": "causa", "lemma": "causar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "despedimento", "dep_label": "acl", "offset": 153}, "25": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "despedimento", "dep_label": "acl", "offset": 159}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consagra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consagra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "28": {"string": "consagra\u00e7\u00e3o", "lemma": "consagra\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposta", "dep_label": "obj", "offset": 165}, "29": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "30": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "31": {"string": "princ\u00edpio", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 182}, "32": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diminui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "33": {"string": "diminui\u00e7\u00e3o", "lemma": "diminui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "34": {"string": "progressiva", "lemma": "progressivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diminui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "35": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "36": {"string": "dura\u00e7\u00e3o", "lemma": "dura\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diminui\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "37": {"string": "semanal", "lemma": "semanal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "38": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalho", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "39": {"string": "trabalho", "lemma": "trabalhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dura\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzindo", "dep_label": "advcl", "offset": 249}, "41": {"string": "reduzindo", "lemma": "reduzir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientam", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "42": {"string": "-a", "lemma": "-a", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzindo", "dep_label": "advcl", "offset": 261}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzindo", "dep_label": "advcl", "offset": 264}, "44": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "j\u00e1", "dep_label": "advmod", "offset": 266}, "45": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reduzindo", "dep_label": "advcl", "offset": 272}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "obl", "offset": 275}, "47": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "obl", "offset": 277}, "48": {"string": "45", "lemma": "45", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "horas", "dep_label": "obl", "offset": 282}, "49": {"string": "horas", "lemma": "horar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzindo", "dep_label": "advcl", "offset": 285}, "50": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reduzindo", "dep_label": "advcl", "offset": 291}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientam", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "52": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 295}}, "relations": [{"id": "R60", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a", "id_tokens": [27]}, "it": {"text": "la", "id_tokens": [71]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reduzindo", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "abbassandola", "id_tokens": [249]}}}, {"id": "R61", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "desde j\u00e1", "id_tokens": [44, 45]}, "it": {"text": "abbassandola", "id_tokens": [249]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reduzindo", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "abbassandola", "id_tokens": [249]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para 45 horas", "id_tokens": [47, 48, 49]}, "it": {"text": "45 ore", "id_tokens": [281, 282]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reduzindo", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "abbassandola", "id_tokens": [249]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL per quanto riguarda il presidente della repubblica , le proposte di riforma del pcp mirano ad \u00ab annettere le disposizioni necessarie a rendere espressamente costituzionali poteri di fatto gi\u00e0 in mano \u00bb al capo dello stato . il che significa che , saranno di sua competenza \u00ab indire le elezioni politiche , oltre a quelle parlamentari \u00bb e \u00ab nominare le autorit\u00e0 militari \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 9}, "3": {"string": "riguarda", "lemma": "riguardare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 25}, "5": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riguarda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 28}, "6": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "7": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obj", "offset": 45}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 56}, "9": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "nsubj", "offset": 58}, "10": {"string": "proposte", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "11": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 70}, "12": {"string": "riforma", "lemma": "riforma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proposte", "dep_label": "nsubj", "offset": 73}, "13": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "14": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riforma", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "15": {"string": "mirano", "lemma": "mirare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "16": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annettere", "dep_label": "xcomp", "offset": 96}, "17": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annettere", "dep_label": "xcomp", "offset": 99}, "18": {"string": "annettere", "lemma": "annettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "19": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disposizioni", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "20": {"string": "disposizioni", "lemma": "disposizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annettere", "dep_label": "xcomp", "offset": 114}, "21": {"string": "necessarie", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disposizioni", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "22": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rendere", "dep_label": "advcl", "offset": 138}, "23": {"string": "rendere", "lemma": "rendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessarie", "dep_label": "amod", "offset": 140}, "24": {"string": "espressamente", "lemma": "espressamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costituzionali", "dep_label": "amod", "offset": 148}, "25": {"string": "costituzionali", "lemma": "costituzionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "obj", "offset": 162}, "26": {"string": "poteri", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rendere", "dep_label": "advcl", "offset": 177}, "27": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "28": {"string": "fatto", "lemma": "fatto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "29": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mano", "dep_label": "nmod", "offset": 193}, "30": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mano", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "31": {"string": "mano", "lemma": "mano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "obj", "offset": 200}, "32": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rendere", "dep_label": "advcl", "offset": 205}, "33": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "34": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rendere", "dep_label": "advcl", "offset": 210}, "35": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "36": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirano", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "38": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "nsubj", "offset": 229}, "39": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "40": {"string": "significa", "lemma": "significare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "41": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "competenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 246}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "competenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 250}, "43": {"string": "saranno", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "competenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 252}, "44": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "competenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 260}, "45": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "competenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 263}, "46": {"string": "competenza", "lemma": "competenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}, "47": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indire", "dep_label": "csubj", "offset": 278}, "48": {"string": "indire", "lemma": "indire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "competenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 280}, "49": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obj", "offset": 287}, "50": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indire", "dep_label": "csubj", "offset": 290}, "51": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obj", "offset": 299}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamentari", "dep_label": "obl", "offset": 309}, "53": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamentari", "dep_label": "obl", "offset": 311}, "54": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oltre", "dep_label": "case", "offset": 317}, "55": {"string": "quelle", "lemma": "quello", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamentari", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "56": {"string": "parlamentari", "lemma": "parlamentare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 326}, "57": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamentari", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominare", "dep_label": "conj", "offset": 341}, "59": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominare", "dep_label": "conj", "offset": 343}, "60": {"string": "nominare", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 345}, "61": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 354}, "62": {"string": "autorit\u00e0", "lemma": "autorit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominare", "dep_label": "conj", "offset": 357}, "63": {"string": "militari", "lemma": "militare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 366}, "64": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominare", "dep_label": "conj", "offset": 375}, "65": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 377}}, "pt-text": "quanto ao presidente da rep\u00fablica , as propostas de revis\u00e3o do pcp procuram \u00ab quase s\u00f3 aditar preceitos que constitucionalizam expressamente poderes j\u00e1 detidos \u00bb pelo chefe de estado . assim , dever\u00e1 caber -lhe , \u00ab marcar as elei\u00e7\u00f5es , al\u00e9m das da assembleia da rep\u00fablica \u00bb e \u00ab nomear as chefias militares \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "quanto", "lemma": "quantum", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "procuram", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "4": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl", "offset": 34}, "6": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "nsubj", "offset": 36}, "7": {"string": "propostas", "lemma": "proposto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "procuram", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "9": {"string": "revis\u00e3o", "lemma": "revis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propostas", "dep_label": "nsubj", "offset": 52}, "10": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "11": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "revis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "12": {"string": "procuram", "lemma": "procurar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "procuram", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "13": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aditar", "dep_label": "xcomp", "offset": 76}, "14": {"string": "quase", "lemma": "quase", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00f3", "dep_label": "advmod", "offset": 78}, "15": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aditar", "dep_label": "xcomp", "offset": 84}, "16": {"string": "aditar", "lemma": "aditar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "procuram", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "17": {"string": "preceitos", "lemma": "preceito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aditar", "dep_label": "xcomp", "offset": 94}, "18": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "constitucionalizam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 104}, "19": {"string": "constitucionalizam", "lemma": "constitucionalizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preceitos", "dep_label": "obj", "offset": 108}, "20": {"string": "expressamente", "lemma": "expressamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poderes", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "21": {"string": "poderes", "lemma": "poder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitucionalizam", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 141}, "22": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detidos", "dep_label": "acl", "offset": 149}, "23": {"string": "detidos", "lemma": "detido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poderes", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aditar", "dep_label": "xcomp", "offset": 160}, "25": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "26": {"string": "chefe", "lemma": "chefe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aditar", "dep_label": "xcomp", "offset": 167}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "28": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "procuram", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "30": {"string": "assim", "lemma": "assim", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caber", "dep_label": "xcomp", "offset": 185}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assim", "dep_label": "advmod", "offset": 191}, "32": {"string": "dever\u00e1", "lemma": "dever", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dever\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 193}, "33": {"string": "caber", "lemma": "caber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dever\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 200}, "34": {"string": "-lhe", "lemma": "-lhe", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcar", "dep_label": "ccomp", "offset": 206}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcar", "dep_label": "ccomp", "offset": 211}, "36": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcar", "dep_label": "ccomp", "offset": 213}, "37": {"string": "marcar", "lemma": "marcar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caber", "dep_label": "xcomp", "offset": 215}, "38": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 222}, "39": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcar", "dep_label": "ccomp", "offset": 225}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 234}, "41": {"string": "al\u00e9m", "lemma": "al\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcar", "dep_label": "ccomp", "offset": 236}, "42": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 241}, "43": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "44": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "obl", "offset": 248}, "45": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "46": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "47": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "advmod", "offset": 272}, "48": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomear", "dep_label": "conj", "offset": 274}, "49": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomear", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "50": {"string": "nomear", "lemma": "nomear", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcar", "dep_label": "ccomp", "offset": 278}, "51": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefias", "dep_label": "obj", "offset": 285}, "52": {"string": "chefias", "lemma": "chefiar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomear", "dep_label": "conj", "offset": 288}, "53": {"string": "militares", "lemma": "militar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefias", "dep_label": "obj", "offset": 296}, "54": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomear", "dep_label": "conj", "offset": 306}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caber", "dep_label": "xcomp", "offset": 308}, "56": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 310}}, "relations": [{"id": "R63", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "Quanto ao Presidente da Rep\u00fablica", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "riguarda il presidente della repubblica", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "procuram", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "mirano", "id_tokens": [89]}}}, {"id": "R64", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "as propostas de revis\u00e3o do PCP", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "le proposte di riforma del pcp", "id_tokens": [58, 59, 60, 61, 62, 63]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "procuram", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "mirano", "id_tokens": [89]}}}, {"id": "R67", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [232]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "constitucionalizam", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "saranno", "id_tokens": [252]}}}, {"id": "R69", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "poderes", "id_tokens": [21]}, "it": {"text": "poteri", "id_tokens": [177]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "j\u00e1 detidos", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "gi\u00e0 in mano", "id_tokens": [193, 194, 195]}}}, {"id": "R73", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as elei\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [38, 39]}, "it": {"text": "le elezioni", "id_tokens": [287, 288]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "marcar", "id_tokens": [37]}, "it": {"text": "indire", "id_tokens": [280]}}}, {"id": "R74", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "as chefias militares", "id_tokens": [51, 52, 53]}, "it": {"text": "le autorit\u00e0 militari", "id_tokens": [354, 355, 356]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "nomear", "id_tokens": [50]}, "it": {"text": "nominare", "id_tokens": [345]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL gli emendamenti sostenuti dal parlamento hanno seguito due linee guida fondamentali : in primo luogo \u00ab dare concretezza all \u2019 idea di esistenza permanente \u00bb del parlamento , salvaguardandone il \u00ab funzionamento sulla base dell&apos; arbitrariet\u00e0 della maggioranza presente \u00bb ; la seconda prevede un consolidamento sostanziale dei suoi poteri , sancendo \u00ab il principio di superiorit\u00e0 gerarchica delle fonti legislative parlamentari al di sopra di qualsiasi altra , compreso i decreti legge del governo \u00bb , come riportato da vital moreira , tali misure di consolidamento vogliono soprattutto rinforzare il ruolo del parlamento nei confronti del governo .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "seguito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emendamenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "emendamenti", "lemma": "emendamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "sostenuti", "lemma": "sostenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emendamenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "4": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl:agent", "offset": 31}, "5": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenuti", "dep_label": "acl", "offset": 35}, "6": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "7": {"string": "seguito", "lemma": "seguitare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "8": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linee", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "9": {"string": "linee", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "10": {"string": "guida", "lemma": "guida", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linee", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "11": {"string": "fondamentali", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guida", "dep_label": "compound", "offset": 76}, "12": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "13": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "luogo", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "14": {"string": "primo", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "luogo", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "15": {"string": "luogo", "lemma": "luogo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "16": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 106}, "17": {"string": "dare", "lemma": "dare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 108}, "18": {"string": "concretezza", "lemma": "concretezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 113}, "19": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concretezza", "dep_label": "obj", "offset": 125}, "20": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "idea", "dep_label": "ccomp", "offset": 129}, "21": {"string": "idea", "lemma": "idea", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esistenza", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "23": {"string": "esistenza", "lemma": "esistenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "idea", "dep_label": "ccomp", "offset": 139}, "24": {"string": "permanente", "lemma": "permanente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistenza", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "25": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "idea", "dep_label": "ccomp", "offset": 160}, "26": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "27": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "idea", "dep_label": "ccomp", "offset": 166}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 177}, "29": {"string": "salvaguardandone", "lemma": "salvaguardandone", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 179}, "30": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funzionamento", "dep_label": "obj", "offset": 196}, "31": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzionamento", "dep_label": "obj", "offset": 199}, "32": {"string": "funzionamento", "lemma": "funzionamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "33": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "34": {"string": "base", "lemma": "base", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzionamento", "dep_label": "obj", "offset": 221}, "35": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "base", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "36": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dare", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "37": {"string": "arbitrariet\u00e0", "lemma": "arbitrariet\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arbitrariet\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 237}, "38": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "39": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arbitrariet\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 256}, "40": {"string": "presente", "lemma": "presente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "41": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arbitrariet\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 277}, "42": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arbitrariet\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 279}, "43": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seconda", "dep_label": "nsubj", "offset": 281}, "44": {"string": "seconda", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "45": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 292}, "46": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "obj", "offset": 300}, "47": {"string": "consolidamento", "lemma": "consolidamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}, "48": {"string": "sostanziale", "lemma": "sostanziale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "obj", "offset": 318}, "49": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "nmod", "offset": 330}, "50": {"string": "suoi", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poteri", "dep_label": "nmod", "offset": 334}, "51": {"string": "poteri", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "obj", "offset": 339}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 346}, "53": {"string": "sancendo", "lemma": "sancire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 348}, "54": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "obj", "offset": 357}, "55": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "obj", "offset": 359}, "56": {"string": "principio", "lemma": "principio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancendo", "dep_label": "advcl", "offset": 362}, "57": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superiorit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "58": {"string": "superiorit\u00e0", "lemma": "superiorit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principio", "dep_label": "obj", "offset": 375}, "59": {"string": "gerarchica", "lemma": "gerarchico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "superiorit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 387}, "60": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 398}, "61": {"string": "fonti", "lemma": "fonte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "superiorit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 404}, "62": {"string": "legislative", "lemma": "legislativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 410}, "63": {"string": "parlamentari", "lemma": "parlamentare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 422}, "64": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sopra", "dep_label": "advmod", "offset": 435}, "65": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sopra", "dep_label": "advmod", "offset": 438}, "66": {"string": "sopra", "lemma": "sopra", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altra", "dep_label": "nmod", "offset": 441}, "67": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altra", "dep_label": "nmod", "offset": 447}, "68": {"string": "qualsiasi", "lemma": "qualsiasi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altra", "dep_label": "nmod", "offset": 450}, "69": {"string": "altra", "lemma": "altra", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 460}, "70": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altra", "dep_label": "nmod", "offset": 466}, "71": {"string": "compreso", "lemma": "comprendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancendo", "dep_label": "advcl", "offset": 468}, "72": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decreti", "dep_label": "obj", "offset": 477}, "73": {"string": "decreti", "lemma": "decreto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compreso", "dep_label": "obl", "offset": 479}, "74": {"string": "legge", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decreti", "dep_label": "obj", "offset": 487}, "75": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 493}, "76": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decreti", "dep_label": "obj", "offset": 497}, "77": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compreso", "dep_label": "obl", "offset": 505}, "78": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancendo", "dep_label": "advcl", "offset": 507}, "79": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riportato", "dep_label": "advcl", "offset": 509}, "80": {"string": "riportato", "lemma": "riportare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancendo", "dep_label": "advcl", "offset": 514}, "81": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "obl", "offset": 524}, "82": {"string": "vital", "lemma": "vital", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riportato", "dep_label": "advcl", "offset": 527}, "83": {"string": "moreira", "lemma": "moreira", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vital", "dep_label": "obl", "offset": 533}, "84": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riportato", "dep_label": "advcl", "offset": 541}, "85": {"string": "tali", "lemma": "tali", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 543}, "86": {"string": "misure", "lemma": "misura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinforzare", "dep_label": "ccomp", "offset": 548}, "87": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consolidamento", "dep_label": "nmod", "offset": 555}, "88": {"string": "consolidamento", "lemma": "consolidamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 558}, "89": {"string": "vogliono", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinforzare", "dep_label": "ccomp", "offset": 573}, "90": {"string": "soprattutto", "lemma": "soprattutto", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinforzare", "dep_label": "ccomp", "offset": 582}, "91": {"string": "rinforzare", "lemma": "rinforzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sancendo", "dep_label": "advcl", "offset": 594}, "92": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 605}, "93": {"string": "ruolo", "lemma": "ruolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinforzare", "dep_label": "ccomp", "offset": 608}, "94": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "nmod", "offset": 614}, "95": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 618}, "96": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confronti", "dep_label": "obl", "offset": 629}, "97": {"string": "confronti", "lemma": "confronto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinforzare", "dep_label": "ccomp", "offset": 633}, "98": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 643}, "99": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confronti", "dep_label": "obl", "offset": 647}, "100": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 655}}, "pt-text": "as altera\u00e7\u00f5es defendidas para a assembleia da rep\u00fablica obedeceram a duas linhas mestras : a primeira , no sentido de \u00ab dar corpo \u00e0 ideia da exist\u00eancia permanente \u00bb do parlamento , colocando o seu \u00ab funcionamento ao abrigo da arbitrariedade da maioria de cada momento \u00bb ; a segunda , tendo em mente \u00ab um significativo refor\u00e7o \u00bb dos seus poderes , consagrando , designadamente , \u00ab o princ\u00edpio da superioridade hier\u00e1rquica das da ar sobre as demais fontes legislativas , incluindo os decretos-leis do governo \u00bb . como referiu vital moreira , este refor\u00e7o visa , sobretudo o \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "altera\u00e7\u00f5es", "lemma": "altera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obedeceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "defendidas", "lemma": "defendido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "3": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 25}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 30}, "5": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendidas", "dep_label": "acl", "offset": 32}, "6": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "7": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "8": {"string": "obedeceram", "lemma": "obedecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obedeceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "9": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linhas", "dep_label": "obl", "offset": 67}, "10": {"string": "duas", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linhas", "dep_label": "obl", "offset": 69}, "11": {"string": "linhas", "lemma": "linha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obedeceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "12": {"string": "mestras", "lemma": "mestre", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linhas", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "13": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obedeceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primeira", "dep_label": "dep", "offset": 91}, "15": {"string": "primeira", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obedeceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primeira", "dep_label": "dep", "offset": 102}, "17": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "18": {"string": "sentido", "lemma": "sentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primeira", "dep_label": "dep", "offset": 107}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 115}, "20": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 118}, "21": {"string": "dar", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obl", "offset": 120}, "22": {"string": "corpo", "lemma": "corpo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 124}, "23": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ideia", "dep_label": "obj", "offset": 130}, "24": {"string": "ideia", "lemma": "idear", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 132}, "25": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exist\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "26": {"string": "exist\u00eancia", "lemma": "exist\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ideia", "dep_label": "obj", "offset": 141}, "27": {"string": "permanente", "lemma": "permanente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exist\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "28": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 163}, "29": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "iobj", "offset": 165}, "30": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 168}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colocando", "dep_label": "advcl", "offset": 179}, "32": {"string": "colocando", "lemma": "colocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 181}, "33": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funcionamento", "dep_label": "obj", "offset": 191}, "34": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funcionamento", "dep_label": "obj", "offset": 193}, "35": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funcionamento", "dep_label": "obj", "offset": 197}, "36": {"string": "funcionamento", "lemma": "funcionamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colocando", "dep_label": "advcl", "offset": 199}, "37": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abrigo", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "38": {"string": "abrigo", "lemma": "abrigar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funcionamento", "dep_label": "obj", "offset": 216}, "39": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arbitrariedade", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "40": {"string": "arbitrariedade", "lemma": "arbitrariedade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abrigo", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "41": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "42": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arbitrariedade", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "44": {"string": "cada", "lemma": "cada", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "45": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "46": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar", "dep_label": "acl", "offset": 268}, "47": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obedeceram", "dep_label": "ROOT", "offset": 270}, "48": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segunda", "dep_label": "nsubj", "offset": 272}, "49": {"string": "segunda", "lemma": "segundo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 274}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "aux", "offset": 282}, "51": {"string": "tendo", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "52": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mente", "dep_label": "obl", "offset": 290}, "53": {"string": "mente", "lemma": "mentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tendo", "dep_label": "aux", "offset": 293}, "54": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 299}, "55": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "significativo", "dep_label": "nsubj", "offset": 301}, "56": {"string": "significativo", "lemma": "significativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 304}, "57": {"string": "refor\u00e7o", "lemma": "refor\u00e7ar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significativo", "dep_label": "nsubj", "offset": 318}, "58": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significativo", "dep_label": "nsubj", "offset": 326}, "59": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderes", "dep_label": "nmod", "offset": 328}, "60": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderes", "dep_label": "nmod", "offset": 332}, "61": {"string": "poderes", "lemma": "poder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significativo", "dep_label": "nsubj", "offset": 337}, "62": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 345}, "63": {"string": "consagrando", "lemma": "consagrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 347}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 359}, "65": {"string": "designadamente", "lemma": "designadamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 361}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 376}, "67": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 378}, "68": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 380}, "69": {"string": "princ\u00edpio", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 382}, "70": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superioridade", "dep_label": "nmod", "offset": 392}, "71": {"string": "superioridade", "lemma": "superioridade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 395}, "72": {"string": "hier\u00e1rquica", "lemma": "hier\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "superioridade", "dep_label": "nmod", "offset": 409}, "73": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superioridade", "dep_label": "nmod", "offset": 421}, "74": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ar", "dep_label": "nmod", "offset": 425}, "75": {"string": "ar", "lemma": "ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "das", "dep_label": "nmod", "offset": 428}, "76": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 431}, "77": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 437}, "78": {"string": "demais", "lemma": "demais", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 440}, "79": {"string": "fontes", "lemma": "fonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpio", "dep_label": "obj", "offset": 447}, "80": {"string": "legislativas", "lemma": "legislativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 454}, "81": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incluindo", "dep_label": "acl", "offset": 467}, "82": {"string": "incluindo", "lemma": "incluir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 469}, "83": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decretos-leis", "dep_label": "obj", "offset": 479}, "84": {"string": "decretos-leis", "lemma": "decretos-leis", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incluindo", "dep_label": "acl", "offset": 482}, "85": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 496}, "86": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decretos-leis", "dep_label": "obj", "offset": 499}, "87": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incluindo", "dep_label": "acl", "offset": 507}, "88": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagrando", "dep_label": "ROOT", "offset": 509}, "89": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "referiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 511}, "90": {"string": "referiu", "lemma": "referir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 516}, "91": {"string": "vital", "lemma": "vital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "moreira", "dep_label": "nsubj", "offset": 524}, "92": {"string": "moreira", "lemma": "moreira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 530}, "93": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 538}, "94": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "refor\u00e7o", "dep_label": "nsubj", "offset": 540}, "95": {"string": "refor\u00e7o", "lemma": "refor\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visa", "dep_label": "parataxis", "offset": 545}, "96": {"string": "visa", "lemma": "visar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "referiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 553}, "97": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visa", "dep_label": "parataxis", "offset": 558}, "98": {"string": "sobretudo", "lemma": "sobretudo", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "conj", "offset": 560}, "99": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visa", "dep_label": "parataxis", "offset": 570}, "100": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visa", "dep_label": "parataxis", "offset": 572}}, "relations": [{"id": "R75", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "As altera\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "emendamenti", "id_tokens": [9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defendidas", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sostenuti", "id_tokens": [21]}}}, {"id": "R76", "subj": {"type": "Human_Oth_participant", "pt": {"text": "para a Assembleia da Rep\u00fablica", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "emendamenti sostenuti dal parlamento hanno seguito due", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "defendidas", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sostenuti", "id_tokens": [21]}}}, {"id": "R81", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ao abrigo da arbitrariedade da maioria de cada momento", "id_tokens": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45]}, "it": {"text": "salvaguardandone il \u00ab funzionamento sulla base dell&apos; arbitrariet\u00e0 della maggioranza", "id_tokens": [179, 180, 181, 182, 183, 184, 185, 186, 187, 188]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "colocando", "id_tokens": [32]}, "it": {"text": "salvaguardandone", "id_tokens": [179]}}}, {"id": "R83", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o princ\u00edpio da superioridade hier\u00e1rquica das da AR sobre as demais fontes legislativas , incluindo os decretos-leis do Governo", "id_tokens": [68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "consagrando", "id_tokens": [63]}, "it": {"text": "sancendo", "id_tokens": [348]}}}, {"id": "R84", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os decretos-leis do Governo", "id_tokens": [83, 84, 85, 86]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "incluindo", "id_tokens": [82]}, "it": {"text": "compreso", "id_tokens": [468]}}}, {"id": "R85", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Vital Moreira", "id_tokens": [91, 92]}, "it": {"text": "vital moreira", "id_tokens": [527, 528]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "referiu", "id_tokens": [90]}, "it": {"text": "riportato", "id_tokens": [514]}}}]}, "sentences_7": {"it-text": "NULL il progetto del pcp vieta di impiantare armi nucleari in portogallo e designa il potere di autorizzare il transito o lo stanziamento di truppe straniere unicamente al parlamento .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "vieta", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vieta", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 17}, "4": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "5": {"string": "vieta", "lemma": "vietare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vieta", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impiantare", "dep_label": "xcomp", "offset": 31}, "7": {"string": "impiantare", "lemma": "impiantare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vieta", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "8": {"string": "armi", "lemma": "arma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impiantare", "dep_label": "xcomp", "offset": 45}, "9": {"string": "nucleari", "lemma": "nucleare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "armi", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "10": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portogallo", "dep_label": "obl", "offset": 59}, "11": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impiantare", "dep_label": "xcomp", "offset": 62}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designa", "dep_label": "conj", "offset": 73}, "13": {"string": "designa", "lemma": "designare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impiantare", "dep_label": "xcomp", "offset": 75}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "15": {"string": "potere", "lemma": "potere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designa", "dep_label": "conj", "offset": 86}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorizzare", "dep_label": "acl", "offset": 93}, "17": {"string": "autorizzare", "lemma": "autorizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "potere", "dep_label": "obj", "offset": 96}, "18": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transito", "dep_label": "obj", "offset": 108}, "19": {"string": "transito", "lemma": "transito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorizzare", "dep_label": "acl", "offset": 111}, "20": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "21": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "22": {"string": "stanziamento", "lemma": "stanziamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transito", "dep_label": "obj", "offset": 125}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "truppe", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "24": {"string": "truppe", "lemma": "truppa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 141}, "25": {"string": "straniere", "lemma": "straniero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "truppe", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "26": {"string": "unicamente", "lemma": "unicamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "27": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "28": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vieta", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}}, "pt-text": "o projecto do pcp proibe a instala\u00e7\u00e3o de armas nucleares em portugal e aponta para que apenas a assembleia da rep\u00fablica possa autorizar o tr\u00e2nsito ou estacionamento de tropas estrangeiras . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibe", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "3": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "4": {"string": "proibe", "lemma": "proibe", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibe", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 25}, "6": {"string": "instala\u00e7\u00e3o", "lemma": "instala\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibe", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "7": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "armas", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "armas", "lemma": "armar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 41}, "9": {"string": "nucleares", "lemma": "nuclear", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "armas", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "10": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portugal", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "11": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instala\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "12": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aponta", "dep_label": "conj", "offset": 69}, "13": {"string": "aponta", "lemma": "apontar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibe", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "14": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorizar", "dep_label": "xcomp", "offset": 78}, "15": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autorizar", "dep_label": "xcomp", "offset": 83}, "16": {"string": "apenas", "lemma": "apenas", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nsubj", "offset": 87}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nsubj", "offset": 94}, "18": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possa", "dep_label": "ccomp", "offset": 96}, "19": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "20": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "nsubj", "offset": 110}, "21": {"string": "possa", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aponta", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "22": {"string": "autorizar", "lemma": "autorizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possa", "dep_label": "ccomp", "offset": 126}, "23": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tr\u00e2nsito", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "24": {"string": "tr\u00e2nsito", "lemma": "tr\u00e2nsito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autorizar", "dep_label": "xcomp", "offset": 138}, "25": {"string": "ou", "lemma": "ou", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estacionamento", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "26": {"string": "estacionamento", "lemma": "estacionamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tr\u00e2nsito", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tropas", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "28": {"string": "tropas", "lemma": "tropa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estacionamento", "dep_label": "conj", "offset": 168}, "29": {"string": "estrangeiras", "lemma": "estrangeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tropas", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibe", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "31": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 190}}, "relations": [{"id": "R88", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O projecto do PCP", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il progetto del pcp", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "proibe", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "vieta", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R89", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a instala\u00e7\u00e3o de armas nucleares em Portugal", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "impiantare armi nucleari in portogallo", "id_tokens": [34, 35, 36, 37, 38]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "proibe", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "vieta", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R90", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "armas nucleares", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "armi nucleari", "id_tokens": [45, 46]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a instala\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [5, 6]}, "it": {"text": "impiantare", "id_tokens": [34]}}}, {"id": "R91", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Portugal", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "in portogallo", "id_tokens": [59, 60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a instala\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [5, 6]}, "it": {"text": "impiantare", "id_tokens": [34]}}}, {"id": "R92", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O projecto do PCP", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il progetto del pcp", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aponta", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "designa", "id_tokens": [75]}}}, {"id": "R93", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "para que apenas a Assembleia da Rep\u00fablica possa autorizar o tr\u00e2nsito ou estacionamento de tropas estrangeiras", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "designa il potere di autorizzare il transito o lo stanziamento di truppe straniere unicamente al parlamento", "id_tokens": [75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aponta", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "designa", "id_tokens": [75]}}}, {"id": "R94", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Assembleia da Rep\u00fablica", "id_tokens": [17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "possa autorizar", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "designa il potere di autorizzare", "id_tokens": [75, 76, 77, 78, 79]}}}, {"id": "R95", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o tr\u00e2nsito ou estacionamento de tropas estrangeiras", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "possa autorizar", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "designa il potere di autorizzare", "id_tokens": [75, 76, 77, 78, 79]}}}, {"id": "R96", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "tropas estrangeiras", "id_tokens": [28, 29]}, "it": {"text": "truppe straniere", "id_tokens": [141, 142]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "estacionamento", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "stanziamento", "id_tokens": [125]}}}, {"id": "R97", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "tropas estrangeiras", "id_tokens": [28, 29]}, "it": {"text": "truppe straniere", "id_tokens": [141, 142]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o tr\u00e2nsito", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_8": {"it-text": "NULL propone , poi , un \u2019 unica mozione di censura - posto che sia approvata dalla maggioranza assoluta dei due terzi dei deputati - per assolvere il governo dall \u2019 incarico e di eliminare le elezioni di met\u00e0 mandato . questo significa che le elezioni parlamentari passerebbero a valere per l \u2019 intera durata della legislatura , indipendentemente dal fatto di essere state indette o meno nei termini normali del mandato parlamentare .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "propone", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "5": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "6": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 24}, "7": {"string": "unica", "lemma": "unico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "8": {"string": "mozione", "lemma": "mozione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "censura", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "10": {"string": "censura", "lemma": "censura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 43}, "11": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mozione", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "12": {"string": "posto", "lemma": "posto", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "13": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approvata", "dep_label": "ccomp", "offset": 59}, "14": {"string": "sia", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "approvata", "dep_label": "ccomp", "offset": 63}, "15": {"string": "approvata", "lemma": "approvare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posto", "dep_label": "dep", "offset": 67}, "16": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 77}, "17": {"string": "maggioranza", "lemma": "maggioranza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvata", "dep_label": "ccomp", "offset": 83}, "18": {"string": "assoluta", "lemma": "assoluto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 95}, "19": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terzi", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "20": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terzi", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "21": {"string": "terzi", "lemma": "terzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maggioranza", "dep_label": "obl:agent", "offset": 112}, "22": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "23": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terzi", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "24": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posto", "dep_label": "dep", "offset": 131}, "25": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assolvere", "dep_label": "advcl", "offset": 133}, "26": {"string": "assolvere", "lemma": "assolvere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "27": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obj", "offset": 147}, "28": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assolvere", "dep_label": "advcl", "offset": 150}, "29": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obj", "offset": 158}, "30": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "amod", "offset": 163}, "31": {"string": "incarico", "lemma": "incarico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obj", "offset": 165}, "32": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminare", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "33": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eliminare", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "34": {"string": "eliminare", "lemma": "eliminare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assolvere", "dep_label": "advcl", "offset": 179}, "35": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "36": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminare", "dep_label": "conj", "offset": 192}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "met\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 201}, "38": {"string": "met\u00e0", "lemma": "met\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obj", "offset": 204}, "39": {"string": "mandato", "lemma": "mandato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obj", "offset": 209}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "41": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "42": {"string": "significa", "lemma": "significare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "43": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passerebbero", "dep_label": "ccomp", "offset": 236}, "44": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 240}, "45": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passerebbero", "dep_label": "ccomp", "offset": 243}, "46": {"string": "parlamentari", "lemma": "parlamentare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 252}, "47": {"string": "passerebbero", "lemma": "passare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 265}, "48": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valere", "dep_label": "xcomp", "offset": 278}, "49": {"string": "valere", "lemma": "valere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passerebbero", "dep_label": "ccomp", "offset": 280}, "50": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "obl", "offset": 287}, "51": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valere", "dep_label": "xcomp", "offset": 291}, "52": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "conj", "offset": 293}, "53": {"string": "intera", "lemma": "intero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "conj", "offset": 295}, "54": {"string": "durata", "lemma": "durata", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "obl", "offset": 302}, "55": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legislatura", "dep_label": "nmod", "offset": 309}, "56": {"string": "legislatura", "lemma": "legislatura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durata", "dep_label": "conj", "offset": 315}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valere", "dep_label": "xcomp", "offset": 327}, "58": {"string": "indipendentemente", "lemma": "indipendentemente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valere", "dep_label": "xcomp", "offset": 329}, "59": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obl", "offset": 347}, "60": {"string": "fatto", "lemma": "fatto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indipendentemente", "dep_label": "advmod", "offset": 351}, "61": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indette", "dep_label": "acl", "offset": 357}, "62": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indette", "dep_label": "acl", "offset": 360}, "63": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indette", "dep_label": "acl", "offset": 367}, "64": {"string": "indette", "lemma": "indire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obl", "offset": 373}, "65": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termini", "dep_label": "conj", "offset": 381}, "66": {"string": "meno", "lemma": "meno", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termini", "dep_label": "conj", "offset": 383}, "67": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termini", "dep_label": "conj", "offset": 388}, "68": {"string": "termini", "lemma": "termine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obl", "offset": 392}, "69": {"string": "normali", "lemma": "normale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termini", "dep_label": "conj", "offset": 400}, "70": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mandato", "dep_label": "nmod", "offset": 408}, "71": {"string": "mandato", "lemma": "mandato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termini", "dep_label": "conj", "offset": 412}, "72": {"string": "parlamentare", "lemma": "parlamentare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mandato", "dep_label": "nmod", "offset": 420}, "73": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "significa", "dep_label": "ROOT", "offset": 433}}, "pt-text": "prop\u00f5e , igualmente , que baste uma s\u00f3 mo\u00e7\u00e3o de censura - desde que aprovada pela maioria absoluta de dois ter\u00e7os dos deputados - para derrubar o governo e que deixe de haver elei\u00e7\u00f5es intercalares . isto \u00e9 , todas as elei\u00e7\u00f5es para a ar passariam a ser de legislatura , independentemente de terem sido ou n\u00e3o convocadas no termo normal dos mandatos parlamentares . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "2": {"string": "igualmente", "lemma": "igualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "baste", "dep_label": "ccomp", "offset": 22}, "5": {"string": "baste", "lemma": "bastir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 32}, "7": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 36}, "8": {"string": "mo\u00e7\u00e3o", "lemma": "mo\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baste", "dep_label": "ccomp", "offset": 39}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "censura", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "10": {"string": "censura", "lemma": "censurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mo\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 48}, "11": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baste", "dep_label": "ccomp", "offset": 56}, "12": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "advcl", "offset": 58}, "13": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desde", "dep_label": "mark", "offset": 64}, "14": {"string": "aprovada", "lemma": "aprovar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baste", "dep_label": "ccomp", "offset": 68}, "15": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl:agent", "offset": 77}, "16": {"string": "maioria", "lemma": "maioria", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "advcl", "offset": 82}, "17": {"string": "absoluta", "lemma": "absoluto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl:agent", "offset": 90}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "20": {"string": "ter\u00e7os", "lemma": "ter\u00e7o", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maioria", "dep_label": "obl:agent", "offset": 107}, "21": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "22": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "23": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrubar", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "24": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "derrubar", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "25": {"string": "derrubar", "lemma": "derrubar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "advcl", "offset": 135}, "26": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obj", "offset": 144}, "27": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrubar", "dep_label": "advcl", "offset": 146}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "conj", "offset": 154}, "29": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "30": {"string": "deixe", "lemma": "deixar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "baste", "dep_label": "ccomp", "offset": 160}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haver", "dep_label": "xcomp", "offset": 166}, "32": {"string": "haver", "lemma": "haver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixe", "dep_label": "conj", "offset": 169}, "33": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "haver", "dep_label": "xcomp", "offset": 175}, "34": {"string": "intercalares", "lemma": "intercalar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 184}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "36": {"string": "isto", "lemma": "isto", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passariam", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "37": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "isto", "dep_label": "cc", "offset": 204}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "isto", "dep_label": "cc", "offset": 206}, "39": {"string": "todas", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 208}, "40": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "todas", "dep_label": "det", "offset": 214}, "41": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passariam", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "42": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ar", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "43": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ar", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "44": {"string": "ar", "lemma": "ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 233}, "45": {"string": "passariam", "lemma": "passar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passariam", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "46": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legislatura", "dep_label": "obj", "offset": 246}, "47": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legislatura", "dep_label": "obj", "offset": 248}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legislatura", "dep_label": "obj", "offset": 252}, "49": {"string": "legislatura", "lemma": "legislatura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passariam", "dep_label": "ROOT", "offset": 255}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convocadas", "dep_label": "acl", "offset": 267}, "51": {"string": "independentemente", "lemma": "independentemente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convocadas", "dep_label": "acl", "offset": 269}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "independentemente", "dep_label": "mark", "offset": 287}, "53": {"string": "terem", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convocadas", "dep_label": "acl", "offset": 290}, "54": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convocadas", "dep_label": "acl", "offset": 296}, "55": {"string": "ou", "lemma": "ou", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "convocadas", "dep_label": "acl", "offset": 301}, "56": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "convocadas", "dep_label": "acl", "offset": 304}, "57": {"string": "convocadas", "lemma": "convocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legislatura", "dep_label": "obj", "offset": 308}, "58": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termo", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "59": {"string": "termo", "lemma": "ter", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convocadas", "dep_label": "acl", "offset": 322}, "60": {"string": "normal", "lemma": "normal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termo", "dep_label": "obl", "offset": 328}, "61": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mandatos", "dep_label": "nmod", "offset": 335}, "62": {"string": "mandatos", "lemma": "mandato", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "termo", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "63": {"string": "parlamentares", "lemma": "parlamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mandatos", "dep_label": "nmod", "offset": 348}, "64": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passariam", "dep_label": "ROOT", "offset": 362}, "65": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 364}}, "relations": [{"id": "R100", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para derrubar o Governo", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "per assolvere il governo", "id_tokens": [133, 134, 135, 136]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "baste", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "valere", "id_tokens": [280]}}}, {"id": "R101", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma s\u00f3 mo\u00e7\u00e3o de censura", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "unica mozione di censura", "id_tokens": [26, 27, 28, 29]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovada", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "approvata", "id_tokens": [67]}}}, {"id": "R102", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pela maioria absoluta de dois ter\u00e7os dos deputados", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "dalla maggioranza assoluta dei due terzi dei deputati", "id_tokens": [77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aprovada", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "approvata", "id_tokens": [67]}}}, {"id": "R103", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o Governo", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "il governo", "id_tokens": [147, 148]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "derrubar", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "assolvere", "id_tokens": [137]}}}, {"id": "R104", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "para a AR", "id_tokens": [42, 43, 44]}, "it": {"text": "passerebbero a valere per l", "id_tokens": [265, 266, 267, 268, 269]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "as elei\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [40, 41]}, "it": {"text": "le elezioni", "id_tokens": [189, 190]}}}, {"id": "R105", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "todas as elei\u00e7\u00f5es para a AR", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "le elezioni parlamentari passerebbero a valere per l", "id_tokens": [240, 241, 242, 243, 244, 245, 246, 247]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "terem sido ou n\u00e3o convocadas", "id_tokens": [53, 54, 55, 56, 57]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R106", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no termo normal dos mandatos parlamentares", "id_tokens": [58, 59, 60, 61, 62, 63]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "terem sido ou n\u00e3o convocadas", "id_tokens": [53, 54, 55, 56, 57]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_9": {"it-text": "NULL oltre a sostenere i diritti dei giornalisti previsti dal relativo statuto , il progetto comunista propone anche che i gestori degli organi di comunicazione pubblici possano essere nominati esclusivamente con il consenso dei due terzi dei voti del consiglio per l&apos; informazione .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "advcl", "offset": 5}, "2": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oltre", "dep_label": "mark", "offset": 11}, "3": {"string": "sostenere", "lemma": "sostenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obj", "offset": 23}, "5": {"string": "diritti", "lemma": "diritto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "advcl", "offset": 25}, "6": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giornalisti", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "7": {"string": "giornalisti", "lemma": "giornalista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "diritti", "dep_label": "obj", "offset": 37}, "8": {"string": "previsti", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giornalisti", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "9": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "obl:agent", "offset": 58}, "10": {"string": "relativo", "lemma": "relativo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "obl:agent", "offset": 62}, "11": {"string": "statuto", "lemma": "statuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsti", "dep_label": "acl", "offset": 71}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "advcl", "offset": 79}, "13": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 81}, "14": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "15": {"string": "comunista", "lemma": "comunista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nsubj", "offset": 93}, "16": {"string": "propone", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "17": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "ccomp", "offset": 111}, "18": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "ccomp", "offset": 117}, "19": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gestori", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 121}, "20": {"string": "gestori", "lemma": "gestore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "ccomp", "offset": 123}, "21": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organi", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "22": {"string": "organi", "lemma": "organo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gestori", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 137}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicazione", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "24": {"string": "comunicazione", "lemma": "comunicazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "organi", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "25": {"string": "pubblici", "lemma": "pubblico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicazione", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "26": {"string": "possano", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "ccomp", "offset": 170}, "27": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "ccomp", "offset": 178}, "28": {"string": "nominati", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "29": {"string": "esclusivamente", "lemma": "esclusivamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "ccomp", "offset": 194}, "30": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consenso", "dep_label": "obl", "offset": 209}, "31": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consenso", "dep_label": "obl", "offset": 213}, "32": {"string": "consenso", "lemma": "consenso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominati", "dep_label": "ccomp", "offset": 216}, "33": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terzi", "dep_label": "nmod", "offset": 225}, "34": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terzi", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "35": {"string": "terzi", "lemma": "terzo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consenso", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "36": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voti", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "37": {"string": "voti", "lemma": "voto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "terzi", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "38": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "nmod", "offset": 248}, "39": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voti", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "40": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "41": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consenso", "dep_label": "obl", "offset": 266}, "42": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 272}, "43": {"string": "informazione", "lemma": "informazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 274}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "informazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}}, "pt-text": "al\u00e9m de advogar a consagra\u00e7\u00e3o dos direitos dos jornalistas , previstos no respectivo estatuto , o projecto comunista prop\u00f5e que os gestores dos org\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o estatizados s\u00f3 possam ser nomeados com o assentimento de dois ter\u00e7os dos votos dos conselhos de informa\u00e7\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "al\u00e9m", "lemma": "al\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "advogar", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "mark", "offset": 5}, "2": {"string": "advogar", "lemma": "advogar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consagra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 16}, "4": {"string": "consagra\u00e7\u00e3o", "lemma": "consagra\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "advogar", "dep_label": "advcl", "offset": 18}, "5": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "6": {"string": "direitos", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consagra\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 34}, "7": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jornalistas", "dep_label": "nmod", "offset": 43}, "8": {"string": "jornalistas", "lemma": "jornalista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previstos", "dep_label": "acl", "offset": 59}, "10": {"string": "previstos", "lemma": "previsto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direitos", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "11": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estatuto", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "12": {"string": "respectivo", "lemma": "respectivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estatuto", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "13": {"string": "estatuto", "lemma": "estatuto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previstos", "dep_label": "acl", "offset": 85}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previstos", "dep_label": "acl", "offset": 94}, "15": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 96}, "16": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "17": {"string": "comunista", "lemma": "comunista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj", "offset": 107}, "18": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "19": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ccomp", "offset": 124}, "20": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gestores", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 128}, "21": {"string": "gestores", "lemma": "gestor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ccomp", "offset": 131}, "22": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "23": {"string": "org\u00e3os", "lemma": "org\u00e3os", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gestores", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 144}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "25": {"string": "comunica\u00e7\u00e3o", "lemma": "comunica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "org\u00e3os", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "26": {"string": "estatizados", "lemma": "estatizado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "27": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ccomp", "offset": 178}, "28": {"string": "possam", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 181}, "29": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomeados", "dep_label": "xcomp", "offset": 188}, "30": {"string": "nomeados", "lemma": "nomear", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possam", "dep_label": "ccomp", "offset": 192}, "31": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assentimento", "dep_label": "obl", "offset": 201}, "32": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assentimento", "dep_label": "obl", "offset": 205}, "33": {"string": "assentimento", "lemma": "assentimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomeados", "dep_label": "xcomp", "offset": 207}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "35": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "36": {"string": "ter\u00e7os", "lemma": "ter\u00e7o", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assentimento", "dep_label": "obl", "offset": 228}, "37": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votos", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "38": {"string": "votos", "lemma": "voto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ter\u00e7os", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "39": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselhos", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "40": {"string": "conselhos", "lemma": "conselho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votos", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "informa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "42": {"string": "informa\u00e7\u00e3o", "lemma": "informa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselhos", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 273}, "44": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 275}}, "relations": [{"id": "R107", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a consagra\u00e7\u00e3o dos direitos dos jornalistas , previstos no respectivo estatuto", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "i diritti dei giornalisti previsti dal relativo statuto", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "advogar", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sostenere", "id_tokens": [13]}}}, {"id": "R110", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no respectivo estatuto", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "dal relativo statuto", "id_tokens": [58, 59, 60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "previstos", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "previsti", "id_tokens": [49]}}}, {"id": "R111", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que os gestores dos org\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o estatizados s\u00f3 possam ser nomeados com o assentimento de dois ter\u00e7os dos votos dos Conselhos de Informa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "che i gestori degli organi di comunicazione pubblici possano essere nominati esclusivamente con il consenso dei due terzi dei voti del consiglio per l&apos; informazione", "id_tokens": [117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [103]}}}, {"id": "R112", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o projecto comunista", "id_tokens": [15, 16, 17]}, "it": {"text": "il progetto comunista", "id_tokens": [81, 82, 83]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [103]}}}, {"id": "R113", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "o projecto comunista", "id_tokens": [15, 16, 17]}, "it": {"text": "il progetto comunista", "id_tokens": [81, 82, 83]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "advogar", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sostenere", "id_tokens": [13]}}}, {"id": "R114", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os gestores dos org\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o estatizados", "id_tokens": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "i gestori degli organi di comunicazione pubblici possano essere", "id_tokens": [121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "s\u00f3 possam ser nomeados", "id_tokens": [27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "possano essere nominati esclusivamente", "id_tokens": [170, 171, 172, 173]}}}, {"id": "R115", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "com o assentimento de dois ter\u00e7os dos votos dos Conselhos de Informa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "con il consenso dei due terzi dei voti del consiglio per l&apos; informazione", "id_tokens": [209, 210, 211, 212, 213, 214, 215, 216, 217, 218, 219, 220, 221]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "s\u00f3 possam ser nomeados", "id_tokens": [27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "possano essere nominati esclusivamente", "id_tokens": [170, 171, 172, 173]}}}, {"id": "R116", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "dois ter\u00e7os dos votos dos Conselhos de Informa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "due terzi dei voti del consiglio per l&apos; informazione", "id_tokens": [229, 230, 231, 232, 233, 234, 235, 236, 237]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o assentimento", "id_tokens": [32, 33]}, "it": {"text": "il consenso", "id_tokens": [213, 214]}}}]}, "sentences_10": {"it-text": "NULL il documento del pcp , infine , propone l \u2019 eliminazione del commissione di consulenza per le regioni autonome e prevede che le assemblee distrettuali cessino di essere presiedute dai prefetti .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "documento", "lemma": "documento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "4": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "infine", "lemma": "infine", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "8": {"string": "propone", "lemma": "proporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "9": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminazione", "dep_label": "obl", "offset": 45}, "10": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminazione", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "11": {"string": "eliminazione", "lemma": "eliminazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "12": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "13": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eliminazione", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consulenza", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "15": {"string": "consulenza", "lemma": "consulenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "16": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "17": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "18": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": "autonome", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "20": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "conj", "offset": 116}, "21": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 118}, "22": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "23": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assemblee", "dep_label": "obj", "offset": 130}, "24": {"string": "assemblee", "lemma": "assemblea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "25": {"string": "distrettuali", "lemma": "distrettuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblee", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "26": {"string": "cessino", "lemma": "cessino", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblee", "dep_label": "obj", "offset": 156}, "27": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presiedute", "dep_label": "acl", "offset": 164}, "28": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presiedute", "dep_label": "acl", "offset": 167}, "29": {"string": "presiedute", "lemma": "presiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assemblee", "dep_label": "obj", "offset": 174}, "30": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prefetti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 185}, "31": {"string": "prefetti", "lemma": "prefetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presiedute", "dep_label": "acl", "offset": 189}, "32": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "propone", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}}, "pt-text": "o documento do pcp , finalmente , prop\u00f5e a extin\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o consultiva para as regi\u00f5es aut\u00f3nomas e prev\u00ea que os governadores civis deixem de presidir \u00e0s assembleias distritais . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "documento", "lemma": "documentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pcp", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "3": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "documento", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finalmente", "dep_label": "advmod", "offset": 19}, "5": {"string": "finalmente", "lemma": "finalmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finalmente", "dep_label": "advmod", "offset": 32}, "7": {"string": "prop\u00f5e", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "extin\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 41}, "9": {"string": "extin\u00e7\u00e3o", "lemma": "extin\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "10": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "11": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "extin\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 55}, "12": {"string": "consultiva", "lemma": "consultivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "13": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "14": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "15": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 83}, "16": {"string": "aut\u00f3nomas", "lemma": "aut\u00f3nomo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "conj", "offset": 101}, "18": {"string": "prev\u00ea", "lemma": "prever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "19": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deixem", "dep_label": "ccomp", "offset": 109}, "20": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "civis", "dep_label": "nsubj", "offset": 113}, "21": {"string": "governadores", "lemma": "governador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "civis", "dep_label": "nsubj", "offset": 116}, "22": {"string": "civis", "lemma": "civil", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixem", "dep_label": "ccomp", "offset": 129}, "23": {"string": "deixem", "lemma": "deixar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidir", "dep_label": "xcomp", "offset": 142}, "25": {"string": "presidir", "lemma": "presidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixem", "dep_label": "ccomp", "offset": 145}, "26": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleias", "dep_label": "obj", "offset": 154}, "27": {"string": "assembleias", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidir", "dep_label": "xcomp", "offset": 157}, "28": {"string": "distritais", "lemma": "distrital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleias", "dep_label": "obj", "offset": 169}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prop\u00f5e", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "30": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 182}}, "relations": [{"id": "R117", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O documento do PCP", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il documento del pcp", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R118", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a extin\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Consultiva para as Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "l \u2019 eliminazione del commissione di consulenza per le regioni autonome", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prop\u00f5e", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "propone", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R120", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O documento do PCP", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il documento del pcp", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00ea", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "prevede", "id_tokens": [118]}}}, {"id": "R121", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que os governadores civis deixem de presidir \u00e0s Assembleias Distritais", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "che le assemblee distrettuali cessino di essere presiedute dai prefetti", "id_tokens": [126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00ea", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "prevede", "id_tokens": [118]}}}, {"id": "R122", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "\u00e0s Assembleias Distritais", "id_tokens": [26, 27, 28]}, "it": {"text": "assemblee distrettuali cessino", "id_tokens": [133, 134, 135]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "presidir", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "presiedute", "id_tokens": [174]}}}]}}