{"sentences_0": {"it-text": "NULL alexander haig ha dichiarato venerd\u00ec che , se rieletto a sottosegretario di stato americano , uno dei suoi principali obiettivi sar\u00e0 quello di rafforzare la posizione degli stati uniti in relazione agli interventi dell \u2019 unione sovietica verso paesi terzi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "alexander", "lemma": "alexander", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "3": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": "venerd\u00ec", "lemma": "venerd\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "dep", "offset": 42}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "dep", "offset": 46}, "8": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rieletto", "dep_label": "advcl", "offset": 48}, "9": {"string": "rieletto", "lemma": "rieleggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "dep", "offset": 51}, "10": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sottosegretario", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "11": {"string": "sottosegretario", "lemma": "sottosegretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rieletto", "dep_label": "advcl", "offset": 62}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "13": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sottosegretario", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "14": {"string": "americano", "lemma": "americano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rieletto", "dep_label": "advcl", "offset": 97}, "16": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "17": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "18": {"string": "suoi", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "19": {"string": "principali", "lemma": "principale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "20": {"string": "obiettivi", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "dep", "offset": 123}, "21": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "dep", "offset": 133}, "22": {"string": "quello", "lemma": "quello", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "dep", "offset": 138}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "acl", "offset": 145}, "24": {"string": "rafforzare", "lemma": "rafforzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "nsubj", "offset": 148}, "25": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posizione", "dep_label": "obj", "offset": 159}, "26": {"string": "posizione", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "acl", "offset": 162}, "27": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "28": {"string": "stati", "lemma": "stato", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posizione", "dep_label": "obj", "offset": 178}, "29": {"string": "uniti", "lemma": "unire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posizione", "dep_label": "obj", "offset": 184}, "30": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relazione", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "31": {"string": "relazione", "lemma": "relazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rafforzare", "dep_label": "acl", "offset": 193}, "32": {"string": "agli", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interventi", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "33": {"string": "interventi", "lemma": "intervento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relazione", "dep_label": "obl", "offset": 208}, "34": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interventi", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "nmod", "offset": 224}, "36": {"string": "unione", "lemma": "unione", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "37": {"string": "sovietica", "lemma": "sovietica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "38": {"string": "verso", "lemma": "verso", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "39": {"string": "paesi", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relazione", "dep_label": "obl", "offset": 249}, "40": {"string": "terzi", "lemma": "terzo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paesi", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 261}}, "pt-text": "alexander haig afirmou , na sexta-feira , que um dos seus grandes objectivos , se for confirmado no cargo de secret\u00e1rio americano de estado , ser\u00e1 endurecer a posi\u00e7\u00e3o dos estados unidos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s interven\u00e7\u00f5es da uni\u00e3o sovi\u00e9tica noutros pa\u00edses . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "alexander", "lemma": "alexander", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alexander", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alexander", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "2": {"string": "afirmou", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "4": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sexta-feira", "dep_label": "obl", "offset": 25}, "5": {"string": "sexta-feira", "lemma": "sexta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "7": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "dep", "offset": 42}, "8": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "9": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "10": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "11": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivos", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "12": {"string": "objectivos", "lemma": "objectivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "dep", "offset": 66}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "um", "dep_label": "dep", "offset": 77}, "14": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confirmado", "dep_label": "advcl", "offset": 79}, "15": {"string": "for", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confirmado", "dep_label": "advcl", "offset": 82}, "16": {"string": "confirmado", "lemma": "confirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 86}, "17": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "18": {"string": "cargo", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confirmado", "dep_label": "advcl", "offset": 100}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "20": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "21": {"string": "americano", "lemma": "americano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "23": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confirmado", "dep_label": "advcl", "offset": 140}, "25": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "endurecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 142}, "26": {"string": "endurecer", "lemma": "endurecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 157}, "28": {"string": "posi\u00e7\u00e3o", "lemma": "posi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "endurecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 159}, "29": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "30": {"string": "estados", "lemma": "estar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 171}, "31": {"string": "unidos", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "32": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 186}, "33": {"string": "rela\u00e7\u00e3o", "lemma": "rela\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "endurecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 189}, "34": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "35": {"string": "interven\u00e7\u00f5es", "lemma": "interven\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rela\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 200}, "36": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "37": {"string": "uni\u00e3o", "lemma": "uni\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "38": {"string": "sovi\u00e9tica", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "39": {"string": "noutros", "lemma": "noutros", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "40": {"string": "pa\u00edses", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 240}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "42": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 249}}, "relations": [{"id": "R2", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Alexander Haig", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "alexander haig", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na sexta-feira", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "venerd\u00ec", "id_tokens": [34]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "no cargo de secret\u00e1rio americano de Estado", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "rieletto a sottosegretario di stato americano , uno dei", "id_tokens": [51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "for confirmado", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL haig , nominato sottosegretario di stato dal presidente eletto ronald reagan , ha affermato , durante le udienze in senato per la riconferma dell \u2019 incarico , che \u00ab la miglior strategia per evitare la guerra \u00e8 di mostrare all \u2019 urss la determinazione nel fare tutto ci\u00f2 che sar\u00e0 necessario , perfino ricorrere alle armi nucleari , per proteggere gli interessi vitali degli stati uniti \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "3": {"string": "nominato", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 12}, "4": {"string": "sottosegretario", "lemma": "sottosegretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "acl", "offset": 21}, "5": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "6": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sottosegretario", "dep_label": "xcomp", "offset": 40}, "7": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 46}, "8": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nominato", "dep_label": "acl", "offset": 50}, "9": {"string": "eletto", "lemma": "eletto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 61}, "10": {"string": "ronald", "lemma": "ronald", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eletto", "dep_label": "amod", "offset": 68}, "11": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ronald", "dep_label": "xcomp", "offset": 75}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 82}, "13": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "14": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 87}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "16": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "udienze", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "17": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "udienze", "dep_label": "obl", "offset": 107}, "18": {"string": "udienze", "lemma": "udienza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 110}, "19": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senato", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "20": {"string": "senato", "lemma": "senato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienze", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "21": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconferma", "dep_label": "nmod", "offset": 128}, "22": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconferma", "dep_label": "nmod", "offset": 132}, "23": {"string": "riconferma", "lemma": "riconferma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "udienze", "dep_label": "obl", "offset": 135}, "24": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconferma", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "25": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incarico", "dep_label": "conj", "offset": 151}, "26": {"string": "incarico", "lemma": "incarico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 162}, "28": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 164}, "29": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 168}, "30": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "nsubj", "offset": 170}, "31": {"string": "miglior", "lemma": "miglior", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "nsubj", "offset": 173}, "32": {"string": "strategia", "lemma": "strategia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 181}, "33": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evitare", "dep_label": "acl", "offset": 191}, "34": {"string": "evitare", "lemma": "evitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "nsubj", "offset": 195}, "35": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obj", "offset": 203}, "36": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evitare", "dep_label": "acl", "offset": 206}, "37": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "strategia", "dep_label": "nsubj", "offset": 213}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrare", "dep_label": "ccomp", "offset": 215}, "39": {"string": "mostrare", "lemma": "mostrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "cop", "offset": 218}, "40": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mostrare", "dep_label": "ccomp", "offset": 227}, "41": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 231}, "42": {"string": "urss", "lemma": "urss", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 233}, "43": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "determinazione", "dep_label": "obj", "offset": 238}, "44": {"string": "determinazione", "lemma": "determinazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 241}, "45": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fare", "dep_label": "acl", "offset": 256}, "46": {"string": "fare", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "determinazione", "dep_label": "obj", "offset": 260}, "47": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obj", "offset": 265}, "48": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fare", "dep_label": "acl", "offset": 271}, "49": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 275}, "50": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 279}, "51": {"string": "necessario", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ci\u00f2", "dep_label": "obj", "offset": 284}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 295}, "53": {"string": "perfino", "lemma": "perfino", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ricorrere", "dep_label": "advcl", "offset": 297}, "54": {"string": "ricorrere", "lemma": "ricorrere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 305}, "55": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "armi", "dep_label": "obl", "offset": 315}, "56": {"string": "armi", "lemma": "arma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorrere", "dep_label": "advcl", "offset": 320}, "57": {"string": "nucleari", "lemma": "nucleare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "armi", "dep_label": "obl", "offset": 325}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorrere", "dep_label": "advcl", "offset": 334}, "59": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proteggere", "dep_label": "advcl", "offset": 336}, "60": {"string": "proteggere", "lemma": "proteggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ricorrere", "dep_label": "advcl", "offset": 340}, "61": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interessi", "dep_label": "obj", "offset": 351}, "62": {"string": "interessi", "lemma": "interesse", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proteggere", "dep_label": "advcl", "offset": 355}, "63": {"string": "vitali", "lemma": "vitale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interessi", "dep_label": "obj", "offset": 365}, "64": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "65": {"string": "stati", "lemma": "stato", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interessi", "dep_label": "obj", "offset": 378}, "66": {"string": "uniti", "lemma": "unito", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "nmod", "offset": 384}, "67": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "ccomp", "offset": 390}, "68": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 392}}, "pt-text": "haig , designado pelo presidente eleito , ronald reagan , para o cargo de secret\u00e1rio de estado , disse , durante as audi\u00eancias a que est\u00e1 a ser submetido pelo senado , para a confirma\u00e7\u00e3o do cargo , que \u00ab a melhor maneira de impedir a guerra , \u00e9 demonstrar \u00e0 urss a vontade de fazer o necess\u00e1rio , at\u00e9 mesmo usar armas nucleares , para proteger os interesses vitais dos estados unidos \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designado", "dep_label": "acl", "offset": 5}, "2": {"string": "designado", "lemma": "designar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 17}, "4": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designado", "dep_label": "acl", "offset": 22}, "5": {"string": "eleito", "lemma": "eleito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 33}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ronald", "dep_label": "appos", "offset": 40}, "7": {"string": "ronald", "lemma": "ronald", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "obl:agent", "offset": 42}, "8": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ronald", "dep_label": "appos", "offset": 49}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ronald", "dep_label": "appos", "offset": 56}, "10": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "obl", "offset": 58}, "11": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "obl", "offset": 63}, "12": {"string": "cargo", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designado", "dep_label": "acl", "offset": 65}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "14": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "16": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "designado", "dep_label": "acl", "offset": 95}, "18": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "20": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "audi\u00eancias", "dep_label": "obl", "offset": 105}, "21": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "audi\u00eancias", "dep_label": "obl", "offset": 113}, "22": {"string": "audi\u00eancias", "lemma": "audi\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "23": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "24": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "submetido", "dep_label": "xcomp", "offset": 129}, "25": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "audi\u00eancias", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "26": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "submetido", "dep_label": "xcomp", "offset": 138}, "27": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "submetido", "dep_label": "xcomp", "offset": 140}, "28": {"string": "submetido", "lemma": "submeter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "est\u00e1", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 144}, "29": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senado", "dep_label": "obl:agent", "offset": 154}, "30": {"string": "senado", "lemma": "senado", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "submetido", "dep_label": "xcomp", "offset": 159}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "32": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 173}, "34": {"string": "confirma\u00e7\u00e3o", "lemma": "confirma\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "submetido", "dep_label": "xcomp", "offset": 175}, "35": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "36": {"string": "cargo", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "demonstrar", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 196}, "38": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "demonstrar", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 198}, "39": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maneira", "dep_label": "fixed", "offset": 202}, "40": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "maneira", "dep_label": "fixed", "offset": 204}, "41": {"string": "melhor", "lemma": "melhor", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maneira", "dep_label": "fixed", "offset": 206}, "42": {"string": "maneira", "lemma": "maneiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "nsubj", "offset": 213}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impedir", "dep_label": "acl", "offset": 221}, "44": {"string": "impedir", "lemma": "impedir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "maneira", "dep_label": "fixed", "offset": 224}, "45": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obj", "offset": 232}, "46": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impedir", "dep_label": "acl", "offset": 234}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impedir", "dep_label": "acl", "offset": 241}, "48": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "demonstrar", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 243}, "49": {"string": "demonstrar", "lemma": "demonstrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cargo", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "50": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "urss", "dep_label": "iobj", "offset": 256}, "51": {"string": "urss", "lemma": "urss", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "demonstrar", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 258}, "52": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 263}, "53": {"string": "vontade", "lemma": "vontade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "demonstrar", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 265}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "acl", "offset": 273}, "55": {"string": "fazer", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vontade", "dep_label": "obj", "offset": 276}, "56": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necess\u00e1rio", "dep_label": "obj", "offset": 282}, "57": {"string": "necess\u00e1rio", "lemma": "necess\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "acl", "offset": 284}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usar", "dep_label": "advcl", "offset": 295}, "59": {"string": "at\u00e9", "lemma": "at\u00e9", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mesmo", "dep_label": "obl", "offset": 297}, "60": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "usar", "dep_label": "advcl", "offset": 301}, "61": {"string": "usar", "lemma": "usar", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "acl", "offset": 307}, "62": {"string": "armas", "lemma": "armar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usar", "dep_label": "advcl", "offset": 312}, "63": {"string": "nucleares", "lemma": "nuclear", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "armas", "dep_label": "obj", "offset": 318}, "64": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proteger", "dep_label": "advcl", "offset": 328}, "65": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proteger", "dep_label": "advcl", "offset": 330}, "66": {"string": "proteger", "lemma": "proteger", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usar", "dep_label": "advcl", "offset": 335}, "67": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interesses", "dep_label": "obj", "offset": 344}, "68": {"string": "interesses", "lemma": "interesse", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proteger", "dep_label": "advcl", "offset": 347}, "69": {"string": "vitais", "lemma": "vital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interesses", "dep_label": "obj", "offset": 358}, "70": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 365}, "71": {"string": "estados", "lemma": "estar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interesses", "dep_label": "obj", "offset": 369}, "72": {"string": "unidos", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 377}, "73": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "demonstrar", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 384}, "74": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 386}, "75": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 388}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Haig", "id_tokens": [0]}, "it": {"text": "haig", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "designado", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "nominato", "id_tokens": [12]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pelo presidente eleito , Ronald Reagan", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "dal presidente eletto ronald reagan", "id_tokens": [46, 47, 48, 49, 50]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "designado", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "nominato", "id_tokens": [12]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para o cargo de secret\u00e1rio de Estado", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "nominato sottosegretario di stato", "id_tokens": [12, 13, 14, 15]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "designado", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "nominato", "id_tokens": [12]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Haig , designado pelo presidente eleito , Ronald Reagan , para o cargo de secret\u00e1rio de Estado", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "haig , nominato sottosegretario di stato dal presidente eletto ronald reagan ,", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [87]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante as audi\u00eancias a que est\u00e1 a ser submetido pelo Senado , para a confirma\u00e7\u00e3o do cargo", "id_tokens": [20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [87]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a vontade de fazer o necess\u00e1rio , at\u00e9 mesmo usar armas nucleares", "id_tokens": [52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "demonstrar", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "mostrare", "id_tokens": [218]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 URSS", "id_tokens": [50, 51]}, "it": {"text": "all \u2019 urss", "id_tokens": [227, 228, 229]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "demonstrar", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "mostrare", "id_tokens": [218]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para proteger os interesses vitais dos Estados Unidos", "id_tokens": [65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72]}, "it": {"text": "per proteggere gli interessi vitali degli stati uniti", "id_tokens": [336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "demonstrar", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "mostrare", "id_tokens": [218]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o necess\u00e1rio", "id_tokens": [56, 57]}, "it": {"text": "necessario", "id_tokens": [284]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "fazer", "id_tokens": [55]}, "it": {"text": "fare", "id_tokens": [260]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "armas nucleares", "id_tokens": [62, 63]}, "it": {"text": "armi nucleari", "id_tokens": [320, 321]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "usar", "id_tokens": [61]}, "it": {"text": "ricorrere", "id_tokens": [305]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os interesses vitais dos Estados Unidos", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72]}, "it": {"text": "gli interessi vitali degli stati uniti", "id_tokens": [351, 352, 353, 354, 355, 356]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "proteger", "id_tokens": [66]}, "it": {"text": "proteggere", "id_tokens": [340]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL l \u2019 ex comandante della nato ha enfatizzato che \u00ab ha sempre appoggiato il controllo degli armamenti , ma avvisa che \u00e8 dovere degli stati uniti mettere in chiaro all \u2019 unione sovietica che non pu\u00f2 aspettarsi di beneficiare di distensioni nell \u2019 ambito del commercio , dei crediti o dei trasferimenti tecnologici , fintanto che rester\u00e0 coinvolta in attivit\u00e0 che mettono in discussione la pace mondiale \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "enfatizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "ex", "lemma": "ex", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 9}, "4": {"string": "comandante", "lemma": "comandante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enfatizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "5": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nato", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "6": {"string": "nato", "lemma": "nato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "7": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "enfatizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "8": {"string": "enfatizzato", "lemma": "enfatizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enfatizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "9": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "appoggiato", "dep_label": "ccomp", "offset": 49}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appoggiato", "dep_label": "ccomp", "offset": 53}, "11": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "appoggiato", "dep_label": "ccomp", "offset": 55}, "12": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "appoggiato", "dep_label": "ccomp", "offset": 58}, "13": {"string": "appoggiato", "lemma": "appoggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enfatizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "controllo", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "15": {"string": "controllo", "lemma": "controllo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appoggiato", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "16": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "armamenti", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "17": {"string": "armamenti", "lemma": "armamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "controllo", "dep_label": "obj", "offset": 95}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvisa", "dep_label": "conj", "offset": 105}, "19": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvisa", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "20": {"string": "avvisa", "lemma": "avvisare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appoggiato", "dep_label": "ccomp", "offset": 110}, "21": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dovere", "dep_label": "ccomp", "offset": 117}, "22": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dovere", "dep_label": "ccomp", "offset": 121}, "23": {"string": "dovere", "lemma": "dovere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvisa", "dep_label": "conj", "offset": 123}, "24": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "25": {"string": "stati", "lemma": "stato", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dovere", "dep_label": "ccomp", "offset": 136}, "26": {"string": "uniti", "lemma": "unito", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "27": {"string": "mettere", "lemma": "mettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dovere", "dep_label": "ccomp", "offset": 148}, "28": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiaro", "dep_label": "obl", "offset": 156}, "29": {"string": "chiaro", "lemma": "chiaro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mettere", "dep_label": "csubj", "offset": 159}, "30": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mettere", "dep_label": "csubj", "offset": 166}, "31": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "xcomp", "offset": 170}, "32": {"string": "unione", "lemma": "unione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appoggiato", "dep_label": "ccomp", "offset": 172}, "33": {"string": "sovietica", "lemma": "sovietica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "xcomp", "offset": 179}, "34": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aspettarsi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 189}, "35": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aspettarsi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 193}, "36": {"string": "pu\u00f2", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aspettarsi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 197}, "37": {"string": "aspettarsi", "lemma": "aspettare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "xcomp", "offset": 201}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beneficiare", "dep_label": "xcomp", "offset": 212}, "39": {"string": "beneficiare", "lemma": "beneficiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aspettarsi", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 215}, "40": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "distensioni", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "41": {"string": "distensioni", "lemma": "distensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "beneficiare", "dep_label": "xcomp", "offset": 230}, "42": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beneficiare", "dep_label": "xcomp", "offset": 242}, "43": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 247}, "44": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "dep", "offset": 249}, "45": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commercio", "dep_label": "nmod", "offset": 256}, "46": {"string": "commercio", "lemma": "commercio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 260}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crediti", "dep_label": "conj", "offset": 270}, "48": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crediti", "dep_label": "conj", "offset": 272}, "49": {"string": "crediti", "lemma": "credito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commercio", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "50": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasferimenti", "dep_label": "conj", "offset": 284}, "51": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasferimenti", "dep_label": "conj", "offset": 286}, "52": {"string": "trasferimenti", "lemma": "trasferimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commercio", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "53": {"string": "tecnologici", "lemma": "tecnologico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasferimenti", "dep_label": "conj", "offset": 304}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fintanto", "dep_label": "obl", "offset": 316}, "55": {"string": "fintanto", "lemma": "fintanto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "beneficiare", "dep_label": "xcomp", "offset": 318}, "56": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coinvolta", "dep_label": "acl", "offset": 327}, "57": {"string": "rester\u00e0", "lemma": "restare", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coinvolta", "dep_label": "acl", "offset": 331}, "58": {"string": "coinvolta", "lemma": "coinvolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fintanto", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "59": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 349}, "60": {"string": "attivit\u00e0", "lemma": "attivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coinvolta", "dep_label": "acl", "offset": 352}, "61": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mettono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 361}, "62": {"string": "mettono", "lemma": "mettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attivit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 365}, "63": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discussione", "dep_label": "obl", "offset": 373}, "64": {"string": "discussione", "lemma": "discussione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mettono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 376}, "65": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "obj", "offset": 388}, "66": {"string": "pace", "lemma": "pace", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mettono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 391}, "67": {"string": "mondiale", "lemma": "mondiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "obj", "offset": 396}, "68": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "xcomp", "offset": 405}, "69": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "enfatizzato", "dep_label": "ROOT", "offset": 407}}, "pt-text": "o antigo comandante da nato sublinhou que \u00ab sempre apoiou o controlo de armamento \u00bb , mas advertiu que os estados unidos devem tornar claro \u00e0 uni\u00e3o sovi\u00e9tica que n\u00e3o pode esperar benef\u00edcios no desanuviamento , no com\u00e9rcio , no cr\u00e9dito , nem na transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica , enquanto estiver envolvida em actividades que p\u00f5em em perigo a paz mundial \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "antigo", "lemma": "antigo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "comandante", "lemma": "comandante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinhou", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nato", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "4": {"string": "nato", "lemma": "nato", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comandante", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "5": {"string": "sublinhou", "lemma": "sublinhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinhou", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apoiou", "dep_label": "ccomp", "offset": 38}, "7": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiou", "dep_label": "ccomp", "offset": 42}, "8": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apoiou", "dep_label": "ccomp", "offset": 44}, "9": {"string": "apoiou", "lemma": "apoiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinhou", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "controlo", "dep_label": "obj", "offset": 58}, "11": {"string": "controlo", "lemma": "controlar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiou", "dep_label": "ccomp", "offset": 60}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "armamento", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "13": {"string": "armamento", "lemma": "armamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "controlo", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "14": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiou", "dep_label": "ccomp", "offset": 82}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "advertiu", "dep_label": "conj", "offset": 84}, "16": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "advertiu", "dep_label": "conj", "offset": 86}, "17": {"string": "advertiu", "lemma": "advertir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinhou", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "18": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "xcomp", "offset": 99}, "19": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nsubj", "offset": 103}, "20": {"string": "estados", "lemma": "estar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devem", "dep_label": "ccomp", "offset": 106}, "21": {"string": "unidos", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nsubj", "offset": 114}, "22": {"string": "devem", "lemma": "devir", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "advertiu", "dep_label": "conj", "offset": 121}, "23": {"string": "tornar", "lemma": "tornar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devem", "dep_label": "ccomp", "offset": 127}, "24": {"string": "claro", "lemma": "claro", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "xcomp", "offset": 134}, "25": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "26": {"string": "uni\u00e3o", "lemma": "uni\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "xcomp", "offset": 142}, "27": {"string": "sovi\u00e9tica", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 148}, "28": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 158}, "29": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esperar", "dep_label": "xcomp", "offset": 162}, "30": {"string": "pode", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uni\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "31": {"string": "esperar", "lemma": "esperar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 171}, "32": {"string": "benef\u00edcios", "lemma": "benef\u00edcio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperar", "dep_label": "xcomp", "offset": 179}, "33": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desanuviamento", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "34": {"string": "desanuviamento", "lemma": "desanuviamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "benef\u00edcios", "dep_label": "obj", "offset": 193}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "com\u00e9rcio", "dep_label": "obl", "offset": 208}, "36": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "com\u00e9rcio", "dep_label": "obl", "offset": 210}, "37": {"string": "com\u00e9rcio", "lemma": "com\u00e9rcio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperar", "dep_label": "xcomp", "offset": 213}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "com\u00e9rcio", "dep_label": "obl", "offset": 222}, "39": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cr\u00e9dito", "dep_label": "obl", "offset": 224}, "40": {"string": "cr\u00e9dito", "lemma": "cr\u00e9dito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperar", "dep_label": "xcomp", "offset": 227}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transfer\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 235}, "42": {"string": "nem", "lemma": "nem", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transfer\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 237}, "43": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transfer\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 241}, "44": {"string": "transfer\u00eancia", "lemma": "transfer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cr\u00e9dito", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "45": {"string": "tecnol\u00f3gica", "lemma": "tecnol\u00f3gico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transfer\u00eancia", "dep_label": "conj", "offset": 258}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperar", "dep_label": "xcomp", "offset": 270}, "47": {"string": "enquanto", "lemma": "enquanto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "envolvida", "dep_label": "advcl", "offset": 272}, "48": {"string": "estiver", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "envolvida", "dep_label": "advcl", "offset": 281}, "49": {"string": "envolvida", "lemma": "envolvido", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperar", "dep_label": "xcomp", "offset": 289}, "50": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actividades", "dep_label": "obl", "offset": 299}, "51": {"string": "actividades", "lemma": "actividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "envolvida", "dep_label": "advcl", "offset": 302}, "52": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "p\u00f5em", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 314}, "53": {"string": "p\u00f5em", "lemma": "p\u00f4r", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actividades", "dep_label": "obl", "offset": 318}, "54": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perigo", "dep_label": "obl", "offset": 323}, "55": {"string": "perigo", "lemma": "perigar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00f5em", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 326}, "56": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "obj", "offset": 333}, "57": {"string": "paz", "lemma": "paz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "p\u00f5em", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 335}, "58": {"string": "mundial", "lemma": "mundial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "obj", "offset": 339}, "59": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tornar", "dep_label": "xcomp", "offset": 347}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sublinhou", "dep_label": "ROOT", "offset": 349}, "61": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 351}}, "relations": [{"id": "R20", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O antigo comandante da NATO", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "l \u2019 ex comandante della nato", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "sublinhou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "enfatizzato", "id_tokens": [37]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que os Estados Unidos devem tornar claro \u00e0 Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica que n\u00e3o pode esperar benef\u00edcios no desanuviamento , no com\u00e9rcio , no cr\u00e9dito , nem na transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica , enquanto estiver envolvida em actividades que p\u00f5em em perigo a paz mundial", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58]}, "it": {"text": "che \u00e8 dovere degli stati uniti mettere in chiaro all \u2019 unione sovietica che non pu\u00f2 aspettarsi di beneficiare di distensioni nell \u2019 ambito del commercio , dei crediti o dei trasferimenti tecnologici , fintanto che rester\u00e0 coinvolta in attivit\u00e0 che mettono in discussione la pace mondiale", "id_tokens": [117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150, 151, 152, 153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160, 161, 162, 163]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "advertiu", "id_tokens": [17]}, "it": {"text": "avvisa", "id_tokens": [110]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os Estados Unidos", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "stati uniti", "id_tokens": [136, 137]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devem tornar claro", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "dovere degli stati uniti mettere in chiaro", "id_tokens": [123, 124, 125, 126, 127, 128, 129]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "\u00e0 Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica", "id_tokens": [25, 26, 27]}, "it": {"text": "all \u2019 unione sovietica", "id_tokens": [166, 167, 168, 169]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devem tornar claro", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "dovere degli stati uniti mettere in chiaro", "id_tokens": [123, 124, 125, 126, 127, 128, 129]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que n\u00e3o pode esperar benef\u00edcios no desanuviamento , no com\u00e9rcio , no cr\u00e9dito , nem na transfer\u00eancia tecnol\u00f3gica , enquanto estiver envolvida em actividades que p\u00f5em em perigo a paz mundial", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58]}, "it": {"text": "che non pu\u00f2 aspettarsi di beneficiare di distensioni nell \u2019 ambito del commercio , dei crediti o dei trasferimenti tecnologici , fintanto che rester\u00e0 coinvolta in attivit\u00e0 che mettono in discussione la pace mondiale", "id_tokens": [189, 190, 191, 192, 193, 194, 195, 196, 197, 198, 199, 200, 201, 202, 203, 204, 205, 206, 207, 208, 209, 210, 211, 212, 213, 214, 215, 216, 217, 218, 219, 220, 221, 222]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devem tornar claro", "id_tokens": [22, 23, 24]}, "it": {"text": "dovere degli stati uniti mettere in chiaro", "id_tokens": [123, 124, 125, 126, 127, 128, 129]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL una volta interpellato se mantenere la pace sar\u00e0 uno degli obiettivi principali della politica estera americana , haig ha risposto : \u00ab ci sono cose peggiori e pi\u00f9 importanti della pace \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "interpellato", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volta", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "volta", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interpellato", "dep_label": "advcl", "offset": 9}, "3": {"string": "interpellato", "lemma": "interpellare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "4": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mantenere", "dep_label": "advcl", "offset": 28}, "5": {"string": "mantenere", "lemma": "mantenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interpellato", "dep_label": "advcl", "offset": 31}, "6": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "obj", "offset": 41}, "7": {"string": "pace", "lemma": "pace", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mantenere", "dep_label": "advcl", "offset": 44}, "8": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 49}, "9": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "10": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "11": {"string": "obiettivi", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 64}, "12": {"string": "principali", "lemma": "principale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "13": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "14": {"string": "politica", "lemma": "politica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obiettivi", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "15": {"string": "estera", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "16": {"string": "americana", "lemma": "americano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 117}, "18": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "19": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "20": {"string": "risposto", "lemma": "rispondere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "21": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risposto", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "22": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sono", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "23": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sono", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "24": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sono", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "25": {"string": "cose", "lemma": "cosa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sono", "dep_label": "ROOT", "offset": 148}, "26": {"string": "peggiori", "lemma": "cattivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "nsubj", "offset": 153}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "importanti", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "28": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importanti", "dep_label": "conj", "offset": 164}, "29": {"string": "importanti", "lemma": "importante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "peggiori", "dep_label": "amod", "offset": 168}, "30": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pace", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "31": {"string": "pace", "lemma": "pace", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cose", "dep_label": "nsubj", "offset": 185}, "32": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sono", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sono", "dep_label": "ROOT", "offset": 192}}, "pt-text": "interrogado sobre se manter a paz seria o primeiro objectivo da pol\u00edtica externa americana , haig replicou : \u00ab h\u00e1 coisas piores e mais importantes do que estar em paz \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "interrogado", "lemma": "interrogar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogado", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manter", "dep_label": "advcl", "offset": 12}, "2": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manter", "dep_label": "advcl", "offset": 18}, "3": {"string": "manter", "lemma": "manter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogado", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "obj", "offset": 28}, "5": {"string": "paz", "lemma": "paz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manter", "dep_label": "advcl", "offset": 30}, "6": {"string": "seria", "lemma": "seriar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "8": {"string": "primeiro", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "9": {"string": "objectivo", "lemma": "objectivar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "10": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "11": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "12": {"string": "externa", "lemma": "externo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "13": {"string": "americana", "lemma": "americano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "15": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "replicou", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "16": {"string": "replicou", "lemma": "replicar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "17": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "18": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 109}, "19": {"string": "h\u00e1", "lemma": "haver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "20": {"string": "coisas", "lemma": "coisa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "21": {"string": "piores", "lemma": "piorar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importantes", "dep_label": "conj", "offset": 128}, "23": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "importantes", "dep_label": "conj", "offset": 130}, "24": {"string": "importantes", "lemma": "importante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piores", "dep_label": "amod", "offset": 135}, "25": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paz", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "26": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "do", "dep_label": "case", "offset": 150}, "27": {"string": "estar", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "do", "dep_label": "case", "offset": 154}, "28": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "do", "dep_label": "case", "offset": 160}, "29": {"string": "paz", "lemma": "paz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coisas", "dep_label": "obj", "offset": 163}, "30": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "h\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "32": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 171}}, "relations": [{"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "sobre se manter a paz seria o primeiro objectivo da pol\u00edtica externa americana", "id_tokens": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "volta interpellato se mantenere la pace sar\u00e0 uno degli obiettivi principali della politica estera americana", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Interrogado", "id_tokens": [0]}, "it": {"text": "interpellato", "id_tokens": [15]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Haig", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "haig", "id_tokens": [119]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "replicou", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "risposto", "id_tokens": [127]}}}, {"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "H\u00e1 coisas piores e mais importantes do que estar em paz", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "risposto : \u00ab ci sono cose peggiori e pi\u00f9 importanti della pace", "id_tokens": [127, 128, 129, 130, 131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "replicou", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "risposto", "id_tokens": [127]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL ha anche affermato di non essere a conoscenza di nessun \u2019 altra situazione da dopo la seconda guerra mondiale - n\u00e9 la guerra di corea n\u00e9 la guerra del vietnam - che abbia giustificato l \u2019 uso di armi nucleari e che , l \u2019 unico cambiamento nel contesto mondiale da allora , \u00e8 stata la trasformazione dell \u2019 esercito terrestre sovietico in una forza armata capace di sostenere una politica estera imperialista .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 24}, "5": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 27}, "6": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 31}, "7": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 38}, "8": {"string": "conoscenza", "lemma": "conoscenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "10": {"string": "nessun", "lemma": "nessun", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "12": {"string": "altra", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "13": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "14": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "15": {"string": "dopo", "lemma": "dopo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "da", "dep_label": "case", "offset": 83}, "16": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "17": {"string": "seconda", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "18": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "19": {"string": "mondiale", "lemma": "mondiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "20": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "21": {"string": "n\u00e9", "lemma": "n\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 117}, "22": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "23": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conoscenza", "dep_label": "ccomp", "offset": 123}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corea", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "25": {"string": "corea", "lemma": "corea", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "26": {"string": "n\u00e9", "lemma": "n\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "27": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 142}, "28": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 145}, "29": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vietnam", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "30": {"string": "vietnam", "lemma": "vietnam", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "31": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 164}, "32": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 166}, "33": {"string": "abbia", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 170}, "34": {"string": "giustificato", "lemma": "giustificare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "35": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uso", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uso", "dep_label": "obj", "offset": 191}, "37": {"string": "uso", "lemma": "uso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 193}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "armi", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "39": {"string": "armi", "lemma": "arma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uso", "dep_label": "obj", "offset": 200}, "40": {"string": "nucleari", "lemma": "nucleare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "armi", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 214}, "42": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "dep", "offset": 220}, "44": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "dep", "offset": 222}, "45": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "dep", "offset": 224}, "46": {"string": "unico", "lemma": "unico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "dep", "offset": 226}, "47": {"string": "cambiamento", "lemma": "cambiamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "nsubj", "offset": 232}, "48": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contesto", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "49": {"string": "contesto", "lemma": "contesto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "dep", "offset": 248}, "50": {"string": "mondiale", "lemma": "mondiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesto", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "51": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "allora", "dep_label": "advmod", "offset": 266}, "52": {"string": "allora", "lemma": "allora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "dep", "offset": 269}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cambiamento", "dep_label": "dep", "offset": 276}, "54": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 278}, "55": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 280}, "56": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 286}, "57": {"string": "trasformazione", "lemma": "trasformazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uso", "dep_label": "obj", "offset": 289}, "58": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 304}, "59": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esercito", "dep_label": "nmod", "offset": 309}, "60": {"string": "esercito", "lemma": "esercito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 311}, "61": {"string": "terrestre", "lemma": "terrestre", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esercito", "dep_label": "nmod", "offset": 320}, "62": {"string": "sovietico", "lemma": "sovietico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esercito", "dep_label": "nmod", "offset": 330}, "63": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forza", "dep_label": "nmod", "offset": 340}, "64": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forza", "dep_label": "nmod", "offset": 343}, "65": {"string": "forza", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasformazione", "dep_label": "conj", "offset": 347}, "66": {"string": "armata", "lemma": "armato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forza", "dep_label": "nmod", "offset": 353}, "67": {"string": "capace", "lemma": "capace", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forza", "dep_label": "nmod", "offset": 360}, "68": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "advcl", "offset": 367}, "69": {"string": "sostenere", "lemma": "sostenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capace", "dep_label": "amod", "offset": 370}, "70": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "obj", "offset": 380}, "71": {"string": "politica", "lemma": "politica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sostenere", "dep_label": "advcl", "offset": 384}, "72": {"string": "estera", "lemma": "estero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "obj", "offset": 393}, "73": {"string": "imperialista", "lemma": "imperialista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "obj", "offset": 400}, "74": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 413}}, "pt-text": "disse , tamb\u00e9m , n\u00e3o conhecer nenhuma situa\u00e7\u00e3o desde a segunda guerra mundial - mesmo na coreia e no vietname - que tivesse justificado o uso de armas nucleares , e que a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o mundial , desde aquela data , foi a transforma\u00e7\u00e3o do ex\u00e9rcito terrestre sovi\u00e9tico em for\u00e7as armadas capazes de apoiar uma pol\u00edtica externa imperial . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "2": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 17}, "5": {"string": "conhecer", "lemma": "conhecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "6": {"string": "nenhuma", "lemma": "nenhum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 30}, "7": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 38}, "8": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "9": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "10": {"string": "segunda", "lemma": "segundo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "11": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 63}, "12": {"string": "mundial", "lemma": "mundial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "13": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "14": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coreia", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "15": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coreia", "dep_label": "obl", "offset": 86}, "16": {"string": "coreia", "lemma": "coreia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 89}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vietname", "dep_label": "conj", "offset": 96}, "18": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vietname", "dep_label": "conj", "offset": 98}, "19": {"string": "vietname", "lemma": "vietname", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coreia", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "20": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 110}, "21": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "justificado", "dep_label": "ccomp", "offset": 112}, "22": {"string": "tivesse", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificado", "dep_label": "ccomp", "offset": 116}, "23": {"string": "justificado", "lemma": "justificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conhecer", "dep_label": "ccomp", "offset": 124}, "24": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uso", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "25": {"string": "uso", "lemma": "usar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "justificado", "dep_label": "ccomp", "offset": 138}, "26": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "armas", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "27": {"string": "armas", "lemma": "armar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uso", "dep_label": "obj", "offset": 145}, "28": {"string": "nucleares", "lemma": "nuclear", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "armas", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "31": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "32": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 169}, "33": {"string": "\u00fanica", "lemma": "\u00fanico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 171}, "34": {"string": "altera\u00e7\u00e3o", "lemma": "altera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 177}, "35": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "36": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 190}, "37": {"string": "mundial", "lemma": "mundial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "39": {"string": "desde", "lemma": "desde", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "40": {"string": "aquela", "lemma": "aquele", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "41": {"string": "data", "lemma": "datar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 222}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "43": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "44": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "45": {"string": "transforma\u00e7\u00e3o", "lemma": "transforma\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "46": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ex\u00e9rcito", "dep_label": "nmod", "offset": 249}, "47": {"string": "ex\u00e9rcito", "lemma": "ex\u00e9rcito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "48": {"string": "terrestre", "lemma": "terrestre", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ex\u00e9rcito", "dep_label": "nmod", "offset": 261}, "49": {"string": "sovi\u00e9tico", "lemma": "sovi\u00e9tico", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ex\u00e9rcito", "dep_label": "nmod", "offset": 271}, "50": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "51": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "transforma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 284}, "52": {"string": "armadas", "lemma": "armar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "53": {"string": "capazes", "lemma": "capaz", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 299}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apoiar", "dep_label": "xcomp", "offset": 307}, "55": {"string": "apoiar", "lemma": "apoiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capazes", "dep_label": "amod", "offset": 310}, "56": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "obj", "offset": 317}, "57": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoiar", "dep_label": "xcomp", "offset": 321}, "58": {"string": "externa", "lemma": "externo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "obj", "offset": 330}, "59": {"string": "imperial", "lemma": "imperial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "obj", "offset": 338}, "60": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 347}, "61": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 349}}, "relations": [{"id": "R31", "subj": {"type": "Human_Oth_participant", "pt": {"text": "em For\u00e7as Armadas capazes de apoiar uma pol\u00edtica externa imperial", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59]}, "it": {"text": "in una forza armata capace di sostenere una politica estera imperialista", "id_tokens": [340, 341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349, 350]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a transforma\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [44, 45]}, "it": {"text": "la trasformazione", "id_tokens": [286, 287]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "na situa\u00e7\u00e3o mundial", "id_tokens": [35, 36, 37]}, "it": {"text": "nel contesto mondiale", "id_tokens": [244, 245, 246]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a \u00fanica altera\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [32, 33, 34]}, "it": {"text": "l \u2019 unico cambiamento", "id_tokens": [222, 223, 224, 225]}}}, {"id": "R63", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "de armas nucleares", "id_tokens": [26, 27, 28]}, "it": {"text": "di armi nucleari", "id_tokens": [197, 198, 199]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o uso", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "l \u2019 uso", "id_tokens": [189, 190, 191]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL il presidente eletto ha dichiarato che il bombardamento della cambogia \u00ab \u00e8 stato pienamente giustificato \u00bb , e che non deve essere usato come pretesto per attaccare il segretario di stato competente .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "eletto", "lemma": "eletto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "5": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "ccomp", "offset": 40}, "7": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "nsubj", "offset": 44}, "8": {"string": "bombardamento", "lemma": "bombardamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "ccomp", "offset": 47}, "9": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambogia", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "10": {"string": "cambogia", "lemma": "cambogia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "nsubj", "offset": 67}, "11": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "nsubj", "offset": 76}, "12": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "ccomp", "offset": 78}, "13": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "ccomp", "offset": 80}, "14": {"string": "pienamente", "lemma": "pienamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "ccomp", "offset": 86}, "15": {"string": "giustificato", "lemma": "giustificare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "16": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "ccomp", "offset": 110}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 112}, "18": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 114}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 116}, "20": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "21": {"string": "deve", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "22": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 129}, "23": {"string": "usato", "lemma": "usare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giustificato", "dep_label": "ccomp", "offset": 136}, "24": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pretesto", "dep_label": "obl", "offset": 142}, "25": {"string": "pretesto", "lemma": "pretesto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "26": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attaccare", "dep_label": "advcl", "offset": 156}, "27": {"string": "attaccare", "lemma": "attaccare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usato", "dep_label": "conj", "offset": 160}, "28": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obj", "offset": 170}, "29": {"string": "segretario", "lemma": "segretario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attaccare", "dep_label": "advcl", "offset": 173}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "31": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segretario", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "32": {"string": "competente", "lemma": "competente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 193}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 204}}, "pt-text": "o presidente eleito afirmou que o bombardeamento do camboja \u00ab fez grande sentido \u00bb , e que o assunto n\u00e3o deve ser utilizado para atacar o secret\u00e1rio de estado designado . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "eleito", "lemma": "eleito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "afirmou", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ccomp", "offset": 28}, "5": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardeamento", "dep_label": "nsubj", "offset": 32}, "6": {"string": "bombardeamento", "lemma": "bombardeamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ccomp", "offset": 34}, "7": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camboja", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "8": {"string": "camboja", "lemma": "camboja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardeamento", "dep_label": "nsubj", "offset": 52}, "9": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ccomp", "offset": 60}, "10": {"string": "fez", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "11": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sentido", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "12": {"string": "sentido", "lemma": "sentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ccomp", "offset": 73}, "13": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ccomp", "offset": 81}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deve", "dep_label": "conj", "offset": 83}, "15": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deve", "dep_label": "conj", "offset": 85}, "16": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "xcomp", "offset": 87}, "17": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assunto", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 91}, "18": {"string": "assunto", "lemma": "assunto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deve", "dep_label": "conj", "offset": 93}, "19": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "xcomp", "offset": 101}, "20": {"string": "deve", "lemma": "dever", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "ccomp", "offset": 105}, "21": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "xcomp", "offset": 110}, "22": {"string": "utilizado", "lemma": "utilizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deve", "dep_label": "conj", "offset": 114}, "23": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atacar", "dep_label": "advcl", "offset": 124}, "24": {"string": "atacar", "lemma": "atacar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "utilizado", "dep_label": "xcomp", "offset": 129}, "25": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "obj", "offset": 136}, "26": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atacar", "dep_label": "advcl", "offset": 138}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "28": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "obj", "offset": 152}, "29": {"string": "designado", "lemma": "designar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "31": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 171}}, "relations": [{"id": "R33", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O presidente eleito", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "il presidente eletto", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [29]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o secret\u00e1rio de Estado designado", "id_tokens": [25, 26, 27, 28, 29]}, "it": {"text": "il segretario di stato competente", "id_tokens": [170, 171, 172, 173, 174]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atacar", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "attaccare", "id_tokens": [160]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL ronald reagan ha negato il coinvolgimento di haig nel bombardamento del 1970 , che all \u2019 epoca era generale e consigliere di henry kissinger , e ha criticato i senatori che hanno sollevato la polemica durante i dibattiti per la conferma della sua nomina alla segreteria di stato .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "negato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "ronald", "lemma": "ronald", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ronald", "dep_label": "flat:name", "offset": 12}, "3": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "negato", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": "negato", "lemma": "negare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negato", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "5": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coinvolgimento", "dep_label": "obj", "offset": 29}, "6": {"string": "coinvolgimento", "lemma": "coinvolgimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negato", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "8": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coinvolgimento", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "9": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "10": {"string": "bombardamento", "lemma": "bombardamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negato", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "11": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1970", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "12": {"string": "1970", "lemma": "1970", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "obl", "offset": 77}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "obl", "offset": 82}, "14": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 84}, "15": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 88}, "16": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "epoca", "dep_label": "nsubj", "offset": 92}, "17": {"string": "epoca", "lemma": "epoca", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 94}, "18": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 100}, "19": {"string": "generale", "lemma": "generale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "20": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consigliere", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "21": {"string": "consigliere", "lemma": "consigliere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 115}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "henry", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "23": {"string": "henry", "lemma": "henry", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consigliere", "dep_label": "conj", "offset": 130}, "24": {"string": "kissinger", "lemma": "kissinger", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "henry", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "conj", "offset": 146}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "conj", "offset": 148}, "27": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "28": {"string": "criticato", "lemma": "criticare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generale", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 153}, "29": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "senatori", "dep_label": "obj", "offset": 163}, "30": {"string": "senatori", "lemma": "senatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticato", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "31": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sollevato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 174}, "32": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sollevato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 178}, "33": {"string": "sollevato", "lemma": "sollevare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "senatori", "dep_label": "obj", "offset": 184}, "34": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polemica", "dep_label": "obj", "offset": 194}, "35": {"string": "polemica", "lemma": "polemica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sollevato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 197}, "36": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dibattiti", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "37": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dibattiti", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "38": {"string": "dibattiti", "lemma": "dibattito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sollevato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 216}, "39": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferma", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "40": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferma", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "41": {"string": "conferma", "lemma": "conferma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dibattiti", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "42": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomina", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "43": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomina", "dep_label": "nmod", "offset": 248}, "44": {"string": "nomina", "lemma": "nomina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferma", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "45": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segreteria", "dep_label": "nmod", "offset": 259}, "46": {"string": "segreteria", "lemma": "segreteria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomina", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "48": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "segreteria", "dep_label": "nmod", "offset": 278}, "49": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negato", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}}, "pt-text": "ronald reagan negou o papel de haig no bombardeamento , que teve lugar em 1970 , quando o general era conselheiro de henry kissinger , e criticou os senadores por levantarem o problema nos debates para a confirma\u00e7\u00e3o da sua nomea\u00e7\u00e3o como secret\u00e1rio de estado . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ronald", "lemma": "ronald", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ronald", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "2": {"string": "negou", "lemma": "negar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "3": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "obj", "offset": 20}, "4": {"string": "papel", "lemma": "papel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "5": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "obj", "offset": 31}, "7": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardeamento", "dep_label": "obl", "offset": 36}, "8": {"string": "bombardeamento", "lemma": "bombardeamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "10": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 56}, "11": {"string": "teve", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "12": {"string": "lugar", "lemma": "lugar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 65}, "13": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1970", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "14": {"string": "1970", "lemma": "1970", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 74}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teve", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 79}, "16": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselheiro", "dep_label": "parataxis", "offset": 81}, "17": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "general", "dep_label": "nsubj", "offset": 88}, "18": {"string": "general", "lemma": "general", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselheiro", "dep_label": "parataxis", "offset": 90}, "19": {"string": "era", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselheiro", "dep_label": "parataxis", "offset": 98}, "20": {"string": "conselheiro", "lemma": "conselheiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "henry", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "22": {"string": "henry", "lemma": "henry", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselheiro", "dep_label": "parataxis", "offset": 117}, "23": {"string": "kissinger", "lemma": "kissinger", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "henry", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "25": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "26": {"string": "criticou", "lemma": "criticar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "27": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "senadores", "dep_label": "obj", "offset": 146}, "28": {"string": "senadores", "lemma": "senador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "conj", "offset": 149}, "29": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "levantarem", "dep_label": "advcl", "offset": 159}, "30": {"string": "levantarem", "lemma": "levantar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "criticou", "dep_label": "conj", "offset": 163}, "31": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problema", "dep_label": "obj", "offset": 174}, "32": {"string": "problema", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantarem", "dep_label": "advcl", "offset": 176}, "33": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debates", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "34": {"string": "debates", "lemma": "debater", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problema", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "35": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "36": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "37": {"string": "confirma\u00e7\u00e3o", "lemma": "confirma\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debates", "dep_label": "nmod", "offset": 204}, "38": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomea\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "39": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomea\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "40": {"string": "nomea\u00e7\u00e3o", "lemma": "nomea\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confirma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "41": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "42": {"string": "secret\u00e1rio", "lemma": "secret\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomea\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 248}, "44": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "secret\u00e1rio", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "negou", "dep_label": "ROOT", "offset": 258}, "46": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 260}}, "relations": [{"id": "R37", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "o papel de Haig no bombardeamento , que teve lugar em 1970 , quando o general era conselheiro de Henry Kissinger", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "il coinvolgimento di haig nel bombardamento del 1970 , che all \u2019 epoca era generale e consigliere di henry kissinger", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "negou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "negato", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Ronald Reagan", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "ronald reagan", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "negou", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "negato", "id_tokens": [22]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o general", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "generale", "id_tokens": [104]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "era conselheiro", "id_tokens": [19, 20]}, "it": {"text": "era generale e consigliere", "id_tokens": [100, 101, 102, 103]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "de Henry Kissinger", "id_tokens": [21, 22, 23]}, "it": {"text": "di henry kissinger", "id_tokens": [127, 128, 129]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "era conselheiro", "id_tokens": [19, 20]}, "it": {"text": "era generale e consigliere", "id_tokens": [100, 101, 102, 103]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os senadores", "id_tokens": [27, 28]}, "it": {"text": "i senatori", "id_tokens": [163, 164]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "criticou", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "criticato", "id_tokens": [153]}}}, {"id": "R43", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "por levantarem o problema nos debates para a confirma\u00e7\u00e3o da sua nomea\u00e7\u00e3o como secret\u00e1rio de Estado", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "criticou", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "criticato", "id_tokens": [153]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nos debates", "id_tokens": [33, 34]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "levantarem o problema", "id_tokens": [30, 31, 32]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para a confirma\u00e7\u00e3o da sua nomea\u00e7\u00e3o como secret\u00e1rio de Estado", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44]}, "it": {"text": "per la conferma della sua nomina alla segreteria di stato", "id_tokens": [226, 227, 228, 229, 230, 231, 232, 233, 234, 235]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "levantarem o problema", "id_tokens": [30, 31, 32]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_7": {"it-text": "NULL \u00ab i vietnamiti del nord stavano trasformando la cambogia in un rifugio e un santuario , attraversandone la frontiera e ammazzando gli americani , credo che incalzarli e proibirgli di creare un santuario sia stato corretto \u00bb , ha commentato reagan .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vietnamiti", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vietnamiti", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "vietnamiti", "lemma": "vietnamita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "4": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nord", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "5": {"string": "nord", "lemma": "nord", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vietnamiti", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "6": {"string": "stavano", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "7": {"string": "trasformando", "lemma": "trasformare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 37}, "8": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambogia", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "9": {"string": "cambogia", "lemma": "cambogia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "10": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rifugio", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "11": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rifugio", "dep_label": "obl", "offset": 65}, "12": {"string": "rifugio", "lemma": "rifugio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 68}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santuario", "dep_label": "conj", "offset": 76}, "14": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santuario", "dep_label": "conj", "offset": 78}, "15": {"string": "santuario", "lemma": "santuario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rifugio", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attraversandone", "dep_label": "conj", "offset": 91}, "17": {"string": "attraversandone", "lemma": "attraversandone", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "18": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frontiera", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "19": {"string": "frontiera", "lemma": "frontiera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attraversandone", "dep_label": "conj", "offset": 112}, "20": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammazzando", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "21": {"string": "ammazzando", "lemma": "ammazzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "22": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "americani", "dep_label": "obj", "offset": 135}, "23": {"string": "americani", "lemma": "americano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammazzando", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "25": {"string": "credo", "lemma": "credere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "26": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incalzarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 157}, "27": {"string": "incalzarli", "lemma": "incalzare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "credo", "dep_label": "advcl", "offset": 161}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proibirgli", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "29": {"string": "proibirgli", "lemma": "proibirgli", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incalzarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 174}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "creare", "dep_label": "advcl", "offset": 185}, "31": {"string": "creare", "lemma": "creare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incalzarli", "dep_label": "ccomp", "offset": 188}, "32": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santuario", "dep_label": "obj", "offset": 195}, "33": {"string": "santuario", "lemma": "santuario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creare", "dep_label": "advcl", "offset": 198}, "34": {"string": "sia", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corretto", "dep_label": "advcl", "offset": 208}, "35": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corretto", "dep_label": "advcl", "offset": 212}, "36": {"string": "corretto", "lemma": "correggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creare", "dep_label": "advcl", "offset": 218}, "37": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}, "39": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commentato", "dep_label": "parataxis", "offset": 231}, "40": {"string": "commentato", "lemma": "commentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "41": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commentato", "dep_label": "parataxis", "offset": 245}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasformando", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}}, "pt-text": "\u00ab os norte-vietnamitas estavam a fazer do camboja um ref\u00fagio e um santu\u00e1rio , atravessando a fronteira e matando norte-americanos , e eu penso que ir atr\u00e1s deles para que eles n\u00e3o tivessem um santu\u00e1rio fez sentido \u00bb , comentou reagan . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 0}, "1": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "norte-vietnamitas", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "norte-vietnamitas", "lemma": "norte-vietnamitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estavam", "dep_label": "parataxis", "offset": 5}, "3": {"string": "estavam", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 31}, "5": {"string": "fazer", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estavam", "dep_label": "parataxis", "offset": 33}, "6": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camboja", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "7": {"string": "camboja", "lemma": "camboja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 42}, "8": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ref\u00fagio", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "9": {"string": "ref\u00fagio", "lemma": "ref\u00fagio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 53}, "10": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santu\u00e1rio", "dep_label": "conj", "offset": 61}, "11": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santu\u00e1rio", "dep_label": "conj", "offset": 63}, "12": {"string": "santu\u00e1rio", "lemma": "santu\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ref\u00fagio", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atravessando", "dep_label": "advcl", "offset": 76}, "14": {"string": "atravessando", "lemma": "atravessar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fazer", "dep_label": "xcomp", "offset": 78}, "15": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronteira", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "16": {"string": "fronteira", "lemma": "fronteiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atravessando", "dep_label": "advcl", "offset": 93}, "17": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "matando", "dep_label": "conj", "offset": 103}, "18": {"string": "matando", "lemma": "matar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteira", "dep_label": "obj", "offset": 105}, "19": {"string": "norte-americanos", "lemma": "norte-americanos", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "matando", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "penso", "dep_label": "conj", "offset": 130}, "21": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "penso", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "22": {"string": "eu", "lemma": "eu", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "penso", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "23": {"string": "penso", "lemma": "pensar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estavam", "dep_label": "parataxis", "offset": 137}, "24": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ir", "dep_label": "ccomp", "offset": 143}, "25": {"string": "ir", "lemma": "ir", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "penso", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "26": {"string": "atr\u00e1s", "lemma": "atr\u00e1s", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ir", "dep_label": "ccomp", "offset": 150}, "27": {"string": "deles", "lemma": "deles", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ir", "dep_label": "ccomp", "offset": 156}, "28": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "advcl", "offset": 162}, "29": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tivessem", "dep_label": "advcl", "offset": 167}, "30": {"string": "eles", "lemma": "ele", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tivessem", "dep_label": "advcl", "offset": 171}, "31": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tivessem", "dep_label": "advcl", "offset": 176}, "32": {"string": "tivessem", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "advcl", "offset": 180}, "33": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santu\u00e1rio", "dep_label": "obj", "offset": 189}, "34": {"string": "santu\u00e1rio", "lemma": "santu\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tivessem", "dep_label": "advcl", "offset": 192}, "35": {"string": "fez", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ir", "dep_label": "ccomp", "offset": 202}, "36": {"string": "sentido", "lemma": "sentir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fez", "dep_label": "advcl", "offset": 206}, "37": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estavam", "dep_label": "parataxis", "offset": 214}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "39": {"string": "comentou", "lemma": "comentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 218}, "40": {"string": "reagan", "lemma": "reagan", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentou", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "42": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 236}}, "relations": [{"id": "R47", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "a fronteira", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "frontiera", "id_tokens": [112]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "atravessando", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "attraversandone", "id_tokens": [93]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "norte-americanos", "id_tokens": [19]}, "it": {"text": "incalzarli", "id_tokens": [161]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "matando", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "ammazzando", "id_tokens": [124]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para que eles n\u00e3o tivessem um santu\u00e1rio fez sentido", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ir", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "incalzarli", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Reagan", "id_tokens": [40]}, "it": {"text": "reagan", "id_tokens": [245]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "comentou", "id_tokens": [39]}, "it": {"text": "commentato", "id_tokens": [234]}}}]}, "sentences_8": {"it-text": "NULL il presidente eletto ha ancora aggiunto di non condividere la scelta di citare lo scandalo di watergate , le intercettazioni telefoniche dei giornalisti e dei funzionari governativi e il bombardamento della cambogia durante gli interrogatori di haig , iniziati venerd\u00ec e che continueranno domani .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "eletto", "lemma": "eletto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "5": {"string": "ancora", "lemma": "ancora", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "aggiunto", "lemma": "aggiuntare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condividere", "dep_label": "xcomp", "offset": 45}, "8": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "condividere", "dep_label": "xcomp", "offset": 48}, "9": {"string": "condividere", "lemma": "condividere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 52}, "10": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scelta", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "11": {"string": "scelta", "lemma": "scelta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condividere", "dep_label": "xcomp", "offset": 67}, "12": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "citare", "dep_label": "acl", "offset": 74}, "13": {"string": "citare", "lemma": "citare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scelta", "dep_label": "obj", "offset": 77}, "14": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scandalo", "dep_label": "obj", "offset": 84}, "15": {"string": "scandalo", "lemma": "scandalo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citare", "dep_label": "acl", "offset": 87}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "watergate", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "17": {"string": "watergate", "lemma": "watergate", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scandalo", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citare", "dep_label": "acl", "offset": 109}, "19": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intercettazioni", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "20": {"string": "intercettazioni", "lemma": "intercettazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citare", "dep_label": "acl", "offset": 114}, "21": {"string": "telefoniche", "lemma": "telefonico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intercettazioni", "dep_label": "obj", "offset": 130}, "22": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giornalisti", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "23": {"string": "giornalisti", "lemma": "giornalista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intercettazioni", "dep_label": "obj", "offset": 146}, "24": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzionari", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "25": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funzionari", "dep_label": "conj", "offset": 160}, "26": {"string": "funzionari", "lemma": "funzionario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giornalisti", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "27": {"string": "governativi", "lemma": "governativo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funzionari", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "29": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "30": {"string": "bombardamento", "lemma": "bombardamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intercettazioni", "dep_label": "obj", "offset": 192}, "31": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cambogia", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "32": {"string": "cambogia", "lemma": "cambogia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "conj", "offset": 212}, "33": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogatori", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "34": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogatori", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "35": {"string": "interrogatori", "lemma": "interrogatorio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardamento", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "36": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "nmod", "offset": 247}, "37": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogatori", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogatori", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "39": {"string": "iniziati", "lemma": "iniziati", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogatori", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "40": {"string": "venerd\u00ec", "lemma": "venerd\u00ec", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziati", "dep_label": "nmod", "offset": 266}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continueranno", "dep_label": "conj", "offset": 274}, "42": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continueranno", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "43": {"string": "continueranno", "lemma": "continuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citare", "dep_label": "acl", "offset": 280}, "44": {"string": "domani", "lemma": "domani", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continueranno", "dep_label": "conj", "offset": 294}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunto", "dep_label": "ROOT", "offset": 301}}, "pt-text": "o presidente eleito disse , ainda , n\u00e3o ver nenhum objectivo \u00fatil em citar o esc\u00e2ndalo watergate , as escutas telef\u00f3nicas de jornalistas e funcion\u00e1rios governamentais e o bombardeamento do camboja , durante os interrogat\u00f3rios a haig , que se iniciaram sexta-feira e ser\u00e3o retomados amanh\u00e3 . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "eleito", "lemma": "eleito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "5": {"string": "ainda", "lemma": "ainda", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "parataxis", "offset": 36}, "8": {"string": "ver", "lemma": "ver", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "9": {"string": "nenhum", "lemma": "nenhum", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "obj", "offset": 44}, "10": {"string": "objectivo", "lemma": "objectivar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "parataxis", "offset": 51}, "11": {"string": "\u00fatil", "lemma": "\u00fatil", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "obj", "offset": 61}, "12": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "citar", "dep_label": "acl", "offset": 66}, "13": {"string": "citar", "lemma": "citar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "objectivo", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "14": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esc\u00e2ndalo", "dep_label": "obj", "offset": 75}, "15": {"string": "esc\u00e2ndalo", "lemma": "esc\u00e2ndalo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citar", "dep_label": "acl", "offset": 77}, "16": {"string": "watergate", "lemma": "watergate", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esc\u00e2ndalo", "dep_label": "obj", "offset": 87}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citar", "dep_label": "acl", "offset": 97}, "18": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "escutas", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "19": {"string": "escutas", "lemma": "escutar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "parataxis", "offset": 102}, "20": {"string": "telef\u00f3nicas", "lemma": "telef\u00f3nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escutas", "dep_label": "obj", "offset": 110}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jornalistas", "dep_label": "nmod", "offset": 122}, "22": {"string": "jornalistas", "lemma": "jornalista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escutas", "dep_label": "obj", "offset": 125}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "funcion\u00e1rios", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "24": {"string": "funcion\u00e1rios", "lemma": "funcion\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jornalistas", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "25": {"string": "governamentais", "lemma": "governamental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "funcion\u00e1rios", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardeamento", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "27": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bombardeamento", "dep_label": "conj", "offset": 169}, "28": {"string": "bombardeamento", "lemma": "bombardeamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escutas", "dep_label": "obj", "offset": 171}, "29": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "camboja", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "30": {"string": "camboja", "lemma": "camboja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardeamento", "dep_label": "conj", "offset": 189}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rios", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "32": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rios", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "33": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rios", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "34": {"string": "interrogat\u00f3rios", "lemma": "interrogat\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bombardeamento", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haig", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "36": {"string": "haig", "lemma": "haig", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rios", "dep_label": "nmod", "offset": 228}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 233}, "38": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 235}, "39": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 239}, "40": {"string": "iniciaram", "lemma": "iniciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rios", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "41": {"string": "sexta-feira", "lemma": "sexta-feira", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 252}, "42": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "retomados", "dep_label": "conj", "offset": 264}, "43": {"string": "ser\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomados", "dep_label": "conj", "offset": 266}, "44": {"string": "retomados", "lemma": "retomar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciaram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 272}, "45": {"string": "amanh\u00e3", "lemma": "amanh\u00e3", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "retomados", "dep_label": "conj", "offset": 282}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "47": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 291}}, "relations": [{"id": "R53", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O presidente eleito", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "il presidente eletto", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "ha", "id_tokens": [26]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "n\u00e3o ver nenhum objectivo \u00fatil em citar o esc\u00e2ndalo Watergate , as escutas telef\u00f3nicas de jornalistas e funcion\u00e1rios governamentais e o bombardeamento do Camboja , durante os interrogat\u00f3rios a Haig , que se iniciaram sexta-feira e ser\u00e3o retomados amanh\u00e3", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45]}, "it": {"text": "non condividere la scelta di citare lo scandalo di watergate , le intercettazioni telefoniche dei giornalisti e dei funzionari governativi e il bombardamento della cambogia durante gli interrogatori di haig , iniziati venerd\u00ec e che continueranno domani", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "ha", "id_tokens": [26]}}}, {"id": "R55", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante os interrogat\u00f3rios a Haig , que se iniciaram sexta-feira e ser\u00e3o retomados amanh\u00e3", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45]}, "it": {"text": "durante gli interrogatori di haig , iniziati venerd\u00ec e che continueranno domani", "id_tokens": [221, 222, 223, 224, 225, 226, 227, 228, 229, 230, 231, 232]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "citar", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "citare", "id_tokens": [77]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o esc\u00e2ndalo Watergate , as escutas telef\u00f3nicas de jornalistas e funcion\u00e1rios governamentais e o bombardeamento do Camboja", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "lo scandalo di watergate , le intercettazioni telefoniche dei giornalisti e dei funzionari governativi e il bombardamento della cambogia", "id_tokens": [84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "citar", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "citare", "id_tokens": [77]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "jornalistas e funcion\u00e1rios governamentais", "id_tokens": [22, 23, 24, 25]}, "it": {"text": "giornalisti e dei funzionari governativi", "id_tokens": [146, 147, 148, 149, 150]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "as escutas telef\u00f3nicas", "id_tokens": [18, 19, 20]}, "it": {"text": "le intercettazioni telefoniche", "id_tokens": [111, 112, 113]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "a Haig", "id_tokens": [35, 36]}, "it": {"text": "haig", "id_tokens": [250]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "os interrogat\u00f3rios", "id_tokens": [33, 34]}, "it": {"text": "gli interrogatori", "id_tokens": [229, 230]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se iniciaram", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "iniziati", "id_tokens": [257]}}}, {"id": "R61", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "sexta-feira", "id_tokens": [41]}, "it": {"text": "venerd\u00ec", "id_tokens": [266]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se iniciaram", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "iniziati", "id_tokens": [257]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "amanh\u00e3", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "domani", "id_tokens": [294]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e3o retomados", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "iniziati venerd\u00ec e che continueranno", "id_tokens": [257, 258, 259, 260, 261]}}}]}}