{"sentences_0": {"it-text": "NULL il governo di helmut kohl ha aperto una guerra con gli ecologisti tedeschi occidentali nel concedere il \u00ab via libera \u00bb alla ripresa dei lavori al reattore nucleare autofertilizzante snr-300 , in prossimit\u00e0 della frontiera tra germania e olanda . infatti , i deputati democristiani e liberali hanno votato in massa in parlamento a favore della prosecuzione dei lavori interrotti quattro anni fa dai socialdemocratici dell&apos; ex cancelliere helmut schimidt .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "aperto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aperto", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "5": {"string": "kohl", "lemma": "kohl", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "6": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aperto", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "7": {"string": "aperto", "lemma": "aprire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aperto", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "8": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obj", "offset": 41}, "9": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aperto", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "10": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "11": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "12": {"string": "ecologisti", "lemma": "ecologista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obj", "offset": 60}, "13": {"string": "tedeschi", "lemma": "tedesco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "14": {"string": "occidentali", "lemma": "occidentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 80}, "15": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concedere", "dep_label": "acl", "offset": 92}, "16": {"string": "concedere", "lemma": "concedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obj", "offset": 96}, "17": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "18": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "19": {"string": "via", "lemma": "via", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concedere", "dep_label": "acl", "offset": 111}, "20": {"string": "libera", "lemma": "libero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obj", "offset": 115}, "21": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "via", "dep_label": "obj", "offset": 122}, "22": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripresa", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "23": {"string": "ripresa", "lemma": "ripresa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aperto", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "24": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "25": {"string": "lavori", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripresa", "dep_label": "obl", "offset": 141}, "26": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "27": {"string": "reattore", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripresa", "dep_label": "obl", "offset": 151}, "28": {"string": "nucleare", "lemma": "nucleare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "29": {"string": "autofertilizzante", "lemma": "autofertilizzante", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "snr-300", "dep_label": "amod", "offset": 169}, "30": {"string": "snr-300", "lemma": "snr-300", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripresa", "dep_label": "obl", "offset": 195}, "32": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "33": {"string": "prossimit\u00e0", "lemma": "prossimit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripresa", "dep_label": "obl", "offset": 200}, "34": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frontiera", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "35": {"string": "frontiera", "lemma": "frontiera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prossimit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 217}, "36": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "germania", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "37": {"string": "germania", "lemma": "germania", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frontiera", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "olanda", "dep_label": "conj", "offset": 240}, "39": {"string": "olanda", "lemma": "olanda", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "germania", "dep_label": "nmod", "offset": 242}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aperto", "dep_label": "ROOT", "offset": 249}, "41": {"string": "infatti", "lemma": "infatti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "infatti", "dep_label": "advmod", "offset": 259}, "43": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 261}, "44": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 263}, "45": {"string": "democristiani", "lemma": "democristiano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj", "offset": 272}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberali", "dep_label": "conj", "offset": 286}, "47": {"string": "liberali", "lemma": "liberale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democristiani", "dep_label": "amod", "offset": 288}, "48": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 297}, "49": {"string": "votato", "lemma": "votare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 303}, "50": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "massa", "dep_label": "obl", "offset": 310}, "51": {"string": "massa", "lemma": "massa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 313}, "52": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "53": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 322}, "54": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favore", "dep_label": "obl", "offset": 333}, "55": {"string": "favore", "lemma": "favore", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 335}, "56": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prosecuzione", "dep_label": "nmod", "offset": 342}, "57": {"string": "prosecuzione", "lemma": "prosecuzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favore", "dep_label": "obl", "offset": 348}, "58": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "nmod", "offset": 361}, "59": {"string": "lavori", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosecuzione", "dep_label": "nmod", "offset": 365}, "60": {"string": "interrotti", "lemma": "interrotti", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "61": {"string": "quattro", "lemma": "quattro", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 383}, "62": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "nmod", "offset": 391}, "63": {"string": "fa", "lemma": "fa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "64": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "socialdemocratici", "dep_label": "obl", "offset": 399}, "65": {"string": "socialdemocratici", "lemma": "socialdemocratico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 403}, "66": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "socialdemocratici", "dep_label": "obl", "offset": 421}, "67": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votato", "dep_label": "ROOT", "offset": 430}, "68": {"string": "ex", "lemma": "ex", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "ROOT", "offset": 432}, "69": {"string": "cancelliere", "lemma": "cancelliere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "ROOT", "offset": 435}, "70": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "ROOT", "offset": 447}, "71": {"string": "schimidt", "lemma": "schimidt", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 454}, "72": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "ROOT", "offset": 463}}, "pt-text": "o governo de helmut kohl decidiu entrar em guerra com os ecologistas alem\u00e3es ocidentais , ao conceder \u00ab luz verde \u00bb ao reatamento das obras do super-regenerador nuclear snr-300 , perto da fronteira germano-holandesa . com efeito , os deputados democratas-crist\u00e3os e liberais votaram em massa , no parlamento , a favor da continua\u00e7\u00e3o das obras , interrompidas h\u00e1 quatro anos pelos sociais-democratas do ex-chanceler helmut schimidt . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "3": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "4": {"string": "kohl", "lemma": "kohl", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "5": {"string": "decidiu", "lemma": "decidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "entrar", "lemma": "entrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "8": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entrar", "dep_label": "xcomp", "offset": 43}, "9": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "10": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": "ecologistas", "lemma": "ecologista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 57}, "12": {"string": "alem\u00e3es", "lemma": "alem\u00e3o", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 69}, "13": {"string": "ocidentais", "lemma": "ocidental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder", "dep_label": "advcl", "offset": 88}, "15": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conceder", "dep_label": "advcl", "offset": 90}, "16": {"string": "conceder", "lemma": "conceder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entrar", "dep_label": "xcomp", "offset": 93}, "17": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luz", "dep_label": "obj", "offset": 102}, "18": {"string": "luz", "lemma": "luzir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder", "dep_label": "advcl", "offset": 104}, "19": {"string": "verde", "lemma": "ver", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luz", "dep_label": "obj", "offset": 108}, "20": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luz", "dep_label": "obj", "offset": 114}, "21": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reatamento", "dep_label": "obl", "offset": 116}, "22": {"string": "reatamento", "lemma": "reatamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder", "dep_label": "advcl", "offset": 119}, "23": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obras", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "24": {"string": "obras", "lemma": "obrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reatamento", "dep_label": "obl", "offset": 134}, "25": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "26": {"string": "super-regenerador", "lemma": "super-regenerador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obras", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "27": {"string": "nuclear", "lemma": "nuclear", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "28": {"string": "snr-300", "lemma": "snr-300", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conceder", "dep_label": "advcl", "offset": 177}, "30": {"string": "perto", "lemma": "perto", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conceder", "dep_label": "advcl", "offset": 179}, "31": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronteira", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "32": {"string": "fronteira", "lemma": "fronteiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perto", "dep_label": "advmod", "offset": 188}, "33": {"string": "germano-holandesa", "lemma": "germano-holandesa", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronteira", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "34": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "35": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "efeito", "dep_label": "obl", "offset": 218}, "36": {"string": "efeito", "lemma": "efeito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 222}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "efeito", "dep_label": "obl", "offset": 229}, "38": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nsubj", "offset": 231}, "39": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 234}, "40": {"string": "democratas-crist\u00e3os", "lemma": "democratas-crist\u00e3os", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nsubj", "offset": 244}, "41": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberais", "dep_label": "conj", "offset": 264}, "42": {"string": "liberais", "lemma": "liberar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democratas-crist\u00e3os", "dep_label": "amod", "offset": 266}, "43": {"string": "votaram", "lemma": "votar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}, "44": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "massa", "dep_label": "obl", "offset": 283}, "45": {"string": "massa", "lemma": "massa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 286}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 292}, "47": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 294}, "48": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 297}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "obl", "offset": 308}, "50": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favor", "dep_label": "obl", "offset": 310}, "51": {"string": "favor", "lemma": "favor", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 312}, "52": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continua\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 318}, "53": {"string": "continua\u00e7\u00e3o", "lemma": "continua\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favor", "dep_label": "obl", "offset": 321}, "54": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obras", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "55": {"string": "obras", "lemma": "obrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continua\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 337}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrompidas", "dep_label": "acl", "offset": 343}, "57": {"string": "interrompidas", "lemma": "interrompido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "nsubj", "offset": 345}, "58": {"string": "h\u00e1", "lemma": "haver", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "obl", "offset": 359}, "59": {"string": "quatro", "lemma": "quatro", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "obl", "offset": 362}, "60": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrompidas", "dep_label": "acl", "offset": 369}, "61": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sociais-democratas", "dep_label": "obl:agent", "offset": 374}, "62": {"string": "sociais-democratas", "lemma": "sociais-democratas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrompidas", "dep_label": "acl", "offset": 380}, "63": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 399}, "64": {"string": "ex-chanceler", "lemma": "ex-chanceler", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 402}, "65": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sociais-democratas", "dep_label": "obl:agent", "offset": 415}, "66": {"string": "schimidt", "lemma": "schimidt", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 422}, "67": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "votaram", "dep_label": "ROOT", "offset": 431}, "68": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 433}}, "relations": [{"id": "R2", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "entrar em guerra com os ecologistas alem\u00e3es ocidentais", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "guerra con gli ecologisti tedeschi occidentali nel concedere il", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "decidiu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "snr-300", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Governo de Helmut Kohl", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "il governo di helmut kohl", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "decidiu", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "snr-300", "id_tokens": [187]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "com os ecologistas alem\u00e3es ocidentais", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "con gli ecologisti tedeschi occidentali", "id_tokens": [52, 53, 54, 55, 56]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "entrar em guerra", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os deputados democratas-crist\u00e3os e liberais", "id_tokens": [38, 39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "i deputati democristiani e liberali", "id_tokens": [261, 262, 263, 264, 265]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "votaram", "id_tokens": [43]}, "it": {"text": "votato", "id_tokens": [303]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no Parlamento", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "in massa in parlamento", "id_tokens": [310, 311, 312, 313]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "votaram", "id_tokens": [43]}, "it": {"text": "votato", "id_tokens": [303]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a favor da continua\u00e7\u00e3o das obras , interrompidas h\u00e1 quatro anos pelos sociais-democratas do ex-chanceler Helmut Schimidt", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66]}, "it": {"text": "a favore della prosecuzione dei lavori interrotti quattro anni fa dai socialdemocratici dell&apos; ex cancelliere helmut schimidt", "id_tokens": [333, 334, 335, 336, 337, 338, 339, 340, 341, 342, 343, 344, 345, 346, 347, 348, 349]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "votaram", "id_tokens": [43]}, "it": {"text": "votato", "id_tokens": [303]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL secondo quanto affermato da uno dei deputati democristiani , la sospensione dei lavori nel 1978 \u00ab \u00e8 costata cos\u00ec cara che non ci \u00e8 possibile contrarre ulteriori debiti \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 13}, "3": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 20}, "4": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "obl:agent", "offset": 30}, "5": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "acl", "offset": 33}, "6": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "7": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "obl:agent", "offset": 41}, "8": {"string": "democristiani", "lemma": "democristiano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "obl", "offset": 64}, "10": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sospensione", "dep_label": "nsubj", "offset": 66}, "11": {"string": "sospensione", "lemma": "sospensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 69}, "12": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "13": {"string": "lavori", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sospensione", "dep_label": "nsubj", "offset": 85}, "14": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1978", "dep_label": "nmod", "offset": 92}, "15": {"string": "1978", "lemma": "1978", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sospensione", "dep_label": "nsubj", "offset": 96}, "16": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 101}, "17": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 103}, "18": {"string": "costata", "lemma": "costatare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "19": {"string": "cos\u00ec", "lemma": "cos\u00ec", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cara", "dep_label": "xcomp", "offset": 113}, "20": {"string": "cara", "lemma": "caro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 118}, "21": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ccomp", "offset": 123}, "22": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ccomp", "offset": 127}, "23": {"string": "ci", "lemma": "ci", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ccomp", "offset": 131}, "24": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 134}, "25": {"string": "possibile", "lemma": "possibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ccomp", "offset": 136}, "26": {"string": "contrarre", "lemma": "contrarre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibile", "dep_label": "xcomp", "offset": 146}, "27": {"string": "ulteriori", "lemma": "ulteriore", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debiti", "dep_label": "obj", "offset": 156}, "28": {"string": "debiti", "lemma": "debito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contrarre", "dep_label": "csubj", "offset": 166}, "29": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costata", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 173}, "30": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 175}}, "pt-text": "segundo precisou um deputado democrata-crist\u00e3o , a suspens\u00e3o das obras , em 1978 , \u00ab custou j\u00e1 t\u00e3o caro que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel contrairmos mais d\u00edvidas \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "precisou", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "precisou", "lemma": "precisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "2": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "3": {"string": "deputado", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisou", "dep_label": "advcl", "offset": 20}, "4": {"string": "democrata-crist\u00e3o", "lemma": "democrata-crist\u00e3o", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suspens\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 47}, "6": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "suspens\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 49}, "7": {"string": "suspens\u00e3o", "lemma": "suspens\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "nsubj", "offset": 51}, "8": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obras", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "9": {"string": "obras", "lemma": "obrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suspens\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 65}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "suspens\u00e3o", "dep_label": "appos", "offset": 71}, "11": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1978", "dep_label": "obl", "offset": 73}, "12": {"string": "1978", "lemma": "1978", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisou", "dep_label": "advcl", "offset": 76}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "precisou", "dep_label": "advcl", "offset": 81}, "14": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "15": {"string": "custou", "lemma": "custar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "16": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caro", "dep_label": "xcomp", "offset": 92}, "17": {"string": "t\u00e3o", "lemma": "t\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caro", "dep_label": "xcomp", "offset": 95}, "18": {"string": "caro", "lemma": "caro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "19": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poss\u00edvel", "dep_label": "csubj", "offset": 104}, "20": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poss\u00edvel", "dep_label": "csubj", "offset": 108}, "21": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poss\u00edvel", "dep_label": "csubj", "offset": 112}, "22": {"string": "poss\u00edvel", "lemma": "poss\u00edvel", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caro", "dep_label": "xcomp", "offset": 114}, "23": {"string": "contrairmos", "lemma": "contrair", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poss\u00edvel", "dep_label": "csubj", "offset": 123}, "24": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "d\u00edvidas", "dep_label": "obj", "offset": 135}, "25": {"string": "d\u00edvidas", "lemma": "d\u00edvida", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contrairmos", "dep_label": "csubj", "offset": 140}, "26": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "ROOT", "offset": 148}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "28": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 152}}, "relations": [{"id": "R13", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "um deputado democrata-crist\u00e3o", "id_tokens": [2, 3, 4]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "precisou", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "1978", "id_tokens": [96]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em 1978", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "nel 1978", "id_tokens": [92, 93]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a suspens\u00e3o das obras", "id_tokens": [6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "la sospensione dei lavori", "id_tokens": [66, 67, 68, 69]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "mais d\u00edvidas", "id_tokens": [24, 25]}, "it": {"text": "contrarre ulteriori debiti", "id_tokens": [146, 147, 148]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contrairmos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "1978", "id_tokens": [96]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL gli osservatori hanno sottolineato che la nuova coalizione di governo non ha esitato a metterlo agli atti , nonostante le manifestazioni di massa contro il nucleare . l \u2019 ultima , quella del 2 ottobre , ha riunito 50 mila persone a kaikar-al-rhein ( il locale dei lavori ) ed \u00e9 stata marcata dai violenti scontri con le forze dell \u2019 ordine .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "osservatori", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "osservatori", "lemma": "osservatorio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": "sottolineato", "lemma": "sottolineare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "5": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esitato", "dep_label": "ccomp", "offset": 40}, "6": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "nsubj", "offset": 44}, "7": {"string": "nuova", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "nsubj", "offset": 47}, "8": {"string": "coalizione", "lemma": "coalizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esitato", "dep_label": "ccomp", "offset": 53}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "10": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "nsubj", "offset": 67}, "11": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esitato", "dep_label": "ccomp", "offset": 75}, "12": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esitato", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "13": {"string": "esitato", "lemma": "esitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "14": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "metterlo", "dep_label": "xcomp", "offset": 90}, "15": {"string": "metterlo", "lemma": "mettere", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esitato", "dep_label": "ccomp", "offset": 92}, "16": {"string": "agli", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atti", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "17": {"string": "atti", "lemma": "atto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "metterlo", "dep_label": "xcomp", "offset": 106}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "metterlo", "dep_label": "xcomp", "offset": 111}, "19": {"string": "nonostante", "lemma": "nonostante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manifestazioni", "dep_label": "obl", "offset": 113}, "20": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manifestazioni", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "21": {"string": "manifestazioni", "lemma": "manifestazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "metterlo", "dep_label": "xcomp", "offset": 127}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "massa", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "23": {"string": "massa", "lemma": "massa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestazioni", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "24": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nucleare", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "25": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nucleare", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "26": {"string": "nucleare", "lemma": "nucleare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestazioni", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "28": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}, "29": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "ROOT", "offset": 174}, "30": {"string": "ultima", "lemma": "ultimo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "32": {"string": "quella", "lemma": "quella", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "33": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "2", "dep_label": "nmod", "offset": 192}, "34": {"string": "2", "lemma": "2", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quella", "dep_label": "nsubj", "offset": 196}, "35": {"string": "ottobre", "lemma": "ottobre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "2", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "37": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riunito", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "38": {"string": "riunito", "lemma": "riunire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunito", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "39": {"string": "50", "lemma": "50", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "obj", "offset": 219}, "40": {"string": "mila", "lemma": "mila", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "50", "dep_label": "nummod", "offset": 222}, "41": {"string": "persone", "lemma": "persona", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riunito", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "42": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kaikar", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "43": {"string": "kaikar", "lemma": "kaikar", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "obj", "offset": 237}, "44": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunito", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "45": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "-", "dep_label": "punct", "offset": 244}, "46": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rhein", "dep_label": "obl", "offset": 246}, "47": {"string": "rhein", "lemma": "rhein", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunito", "dep_label": "ROOT", "offset": 247}, "48": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "locale", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "49": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "locale", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "50": {"string": "locale", "lemma": "locale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rhein", "dep_label": "obl", "offset": 258}, "51": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavori", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "52": {"string": "lavori", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "locale", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "53": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "locale", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "54": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcata", "dep_label": "conj", "offset": 278}, "55": {"string": "\u00e9", "lemma": "\u00e9", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcata", "dep_label": "conj", "offset": 281}, "56": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcata", "dep_label": "conj", "offset": 283}, "57": {"string": "marcata", "lemma": "marcare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunito", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "58": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scontri", "dep_label": "obl:agent", "offset": 297}, "59": {"string": "violenti", "lemma": "violento", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontri", "dep_label": "obl:agent", "offset": 301}, "60": {"string": "scontri", "lemma": "scontro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcata", "dep_label": "conj", "offset": 310}, "61": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 318}, "62": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "63": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontri", "dep_label": "obl:agent", "offset": 325}, "64": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "65": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ordine", "dep_label": "nmod", "offset": 336}, "66": {"string": "ordine", "lemma": "ordine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scontri", "dep_label": "obl:agent", "offset": 338}, "67": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riunito", "dep_label": "ROOT", "offset": 345}}, "pt-text": "os observadores notam que a nova coliga\u00e7\u00e3o governamental n\u00e3o hesitou em passar aos actos , apesar das manifesta\u00e7\u00f5es antinucleares de massas , a ultima das quais , a 2 de outubro , reuniu cerca de 50 mil pessoas em kaikar-al-rhein ( local das obras ) e se saldou por violentas confronta\u00e7\u00f5es com a pol\u00edcia . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "observadores", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "observadores", "lemma": "observador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "notam", "lemma": "notar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "3": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hesitou", "dep_label": "ccomp", "offset": 22}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coliga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "5": {"string": "nova", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coliga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "6": {"string": "coliga\u00e7\u00e3o", "lemma": "coliga\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hesitou", "dep_label": "ccomp", "offset": 33}, "7": {"string": "governamental", "lemma": "governamental", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coliga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 43}, "8": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hesitou", "dep_label": "ccomp", "offset": 57}, "9": {"string": "hesitou", "lemma": "hesitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "10": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "passar", "dep_label": "xcomp", "offset": 69}, "11": {"string": "passar", "lemma": "passar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hesitou", "dep_label": "ccomp", "offset": 72}, "12": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actos", "dep_label": "iobj", "offset": 79}, "13": {"string": "actos", "lemma": "acto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passar", "dep_label": "xcomp", "offset": 83}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passar", "dep_label": "xcomp", "offset": 89}, "15": {"string": "apesar", "lemma": "apesar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifesta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "16": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manifesta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "17": {"string": "manifesta\u00e7\u00f5es", "lemma": "manifesta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hesitou", "dep_label": "ccomp", "offset": 102}, "18": {"string": "antinucleares", "lemma": "antinuclear", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifesta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 116}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "massas", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "20": {"string": "massas", "lemma": "massa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifesta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 133}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "dep", "offset": 140}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "dep", "offset": 142}, "23": {"string": "ultima", "lemma": "ultimar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "24": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quais", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "25": {"string": "quais", "lemma": "qual", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "dep", "offset": 155}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "2", "dep_label": "appos", "offset": 161}, "27": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "2", "dep_label": "appos", "offset": 163}, "28": {"string": "2", "lemma": "2", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultima", "dep_label": "dep", "offset": 165}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outubro", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "30": {"string": "outubro", "lemma": "outubro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "2", "dep_label": "appos", "offset": 170}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "advcl", "offset": 178}, "32": {"string": "reuniu", "lemma": "reunir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "33": {"string": "cerca", "lemma": "cercar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerca", "dep_label": "advmod", "offset": 193}, "35": {"string": "50", "lemma": "50", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "obj", "offset": 196}, "36": {"string": "mil", "lemma": "mil", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "50", "dep_label": "nummod", "offset": 199}, "37": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "advcl", "offset": 203}, "38": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kaikar-al-rhein", "dep_label": "nmod", "offset": 211}, "39": {"string": "kaikar-al-rhein", "lemma": "kaikar-al-rhein", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "obj", "offset": 214}, "40": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "obl", "offset": 230}, "41": {"string": "local", "lemma": "local", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "advcl", "offset": 232}, "42": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obras", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "43": {"string": "obras", "lemma": "obrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "44": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "local", "dep_label": "obl", "offset": 248}, "45": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "saldou", "dep_label": "conj", "offset": 250}, "46": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "saldou", "dep_label": "conj", "offset": 252}, "47": {"string": "saldou", "lemma": "saldar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reuniu", "dep_label": "advcl", "offset": 255}, "48": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confronta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 262}, "49": {"string": "violentas", "lemma": "violento", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confronta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 266}, "50": {"string": "confronta\u00e7\u00f5es", "lemma": "confronta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "saldou", "dep_label": "conj", "offset": 276}, "51": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edcia", "dep_label": "nmod", "offset": 290}, "52": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edcia", "dep_label": "nmod", "offset": 294}, "53": {"string": "pol\u00edcia", "lemma": "pol\u00edcia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confronta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 296}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 304}, "55": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 306}}, "relations": [{"id": "R19", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que a nova coliga\u00e7\u00e3o governamental n\u00e3o hesitou em passar aos actos , apesar das manifesta\u00e7\u00f5es antinucleares de massas , a ultima das quais , a 2 de Outubro , reuniu cerca de 50 mil pessoas em Kaikar-al-Rhein ( local das obras ) e se saldou por violentas confronta\u00e7\u00f5es com a pol\u00edcia", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "notam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sottolineato", "id_tokens": [27]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os observadores", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "gli osservatori", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "notam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sottolineato", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a nova coliga\u00e7\u00e3o governamental", "id_tokens": [4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "la nuova coalizione di governo", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o hesitou em passar aos actos", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "non ha esitato a metterlo agli atti", "id_tokens": [75, 76, 77, 78, 79, 80, 81]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "por violentas confronta\u00e7\u00f5es com a pol\u00edcia", "id_tokens": [48, 49, 50, 51, 52, 53]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "saldou", "id_tokens": [47]}, "it": {"text": "kaikar-al-rhein", "id_tokens": [237]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "se", "id_tokens": [46]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "saldou", "id_tokens": [47]}, "it": {"text": "kaikar-al-rhein", "id_tokens": [237]}}}, {"id": "R61", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os observadores", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "gli osservatori", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "notam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sottolineato", "id_tokens": [33]}}}]}, "sentences_7": {"it-text": "NULL gli osservatori hanno anche sottolineato che le esitazioni dell \u2019 antica coalizione di governo guidata da helmut schimt dovrebbero farci riesaminare alcune questioni : il reddito , la sicurezza e il finanziamento del reattore autofertilizzante .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "osservatori", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "osservatori", "lemma": "osservatorio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "4": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "5": {"string": "sottolineato", "lemma": "sottolineare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "ccomp", "offset": 46}, "7": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esitazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 50}, "8": {"string": "esitazioni", "lemma": "esitazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "ccomp", "offset": 53}, "9": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esitazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 64}, "10": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "11": {"string": "antica", "lemma": "antico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "ccomp", "offset": 71}, "12": {"string": "coalizione", "lemma": "coalizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 78}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "14": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "ccomp", "offset": 92}, "15": {"string": "guidata", "lemma": "guidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coalizione", "dep_label": "ccomp", "offset": 100}, "16": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "obl:agent", "offset": 108}, "17": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guidata", "dep_label": "acl", "offset": 111}, "18": {"string": "schimt", "lemma": "schimt", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "obl:agent", "offset": 118}, "19": {"string": "dovrebbero", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riesaminare", "dep_label": "ccomp", "offset": 125}, "20": {"string": "farci", "lemma": "fare", "pos": "VM_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riesaminare", "dep_label": "ccomp", "offset": 136}, "21": {"string": "riesaminare", "lemma": "riesaminare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sottolineato", "dep_label": "ROOT", "offset": 142}, "22": {"string": "alcune", "lemma": "alcun", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "questioni", "dep_label": "obj", "offset": 154}, "23": {"string": "questioni", "lemma": "questione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riesaminare", "dep_label": "ccomp", "offset": 161}, "24": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riesaminare", "dep_label": "ccomp", "offset": 171}, "25": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reddito", "dep_label": "ROOT", "offset": 173}, "26": {"string": "reddito", "lemma": "reddito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reddito", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sicurezza", "dep_label": "conj", "offset": 184}, "28": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sicurezza", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "29": {"string": "sicurezza", "lemma": "sicurezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reddito", "dep_label": "ROOT", "offset": 189}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 199}, "31": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "finanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 201}, "32": {"string": "finanziamento", "lemma": "finanziamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reddito", "dep_label": "ROOT", "offset": 204}, "33": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "34": {"string": "reattore", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "finanziamento", "dep_label": "conj", "offset": 222}, "35": {"string": "autofertilizzante", "lemma": "autofertilizzante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "36": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reddito", "dep_label": "ROOT", "offset": 249}}, "pt-text": "os observadores notam , tamb\u00e9m , que as hesita\u00e7\u00f5es da antiga coliga\u00e7\u00e3o chefiada por helmut schimdt deviam permitir reexaminar a quest\u00e3o do rendimento , da seguran\u00e7a e do financiamento do super-regenerador . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "observadores", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "observadores", "lemma": "observador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "notam", "lemma": "notar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "4": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 31}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permitir", "dep_label": "xcomp", "offset": 33}, "7": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hesita\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 37}, "8": {"string": "hesita\u00e7\u00f5es", "lemma": "hesita\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deviam", "dep_label": "ccomp", "offset": 40}, "9": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coliga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "10": {"string": "antiga", "lemma": "antigo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coliga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 54}, "11": {"string": "coliga\u00e7\u00e3o", "lemma": "coliga\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hesita\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 61}, "12": {"string": "chefiada", "lemma": "chefiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hesita\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 71}, "13": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "obl:agent", "offset": 80}, "14": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefiada", "dep_label": "acl", "offset": 84}, "15": {"string": "schimdt", "lemma": "schimdt", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chefiada", "dep_label": "acl", "offset": 91}, "16": {"string": "deviam", "lemma": "dever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "17": {"string": "permitir", "lemma": "permitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deviam", "dep_label": "ccomp", "offset": 106}, "18": {"string": "reexaminar", "lemma": "reexaminar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permitir", "dep_label": "xcomp", "offset": 115}, "19": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 126}, "20": {"string": "quest\u00e3o", "lemma": "quest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reexaminar", "dep_label": "xcomp", "offset": 128}, "21": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rendimento", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "22": {"string": "rendimento", "lemma": "rendimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quest\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 139}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguran\u00e7a", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguran\u00e7a", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "25": {"string": "seguran\u00e7a", "lemma": "seguran\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rendimento", "dep_label": "nmod", "offset": 155}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "financiamento", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "27": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "financiamento", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "28": {"string": "financiamento", "lemma": "financiamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rendimento", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "29": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "30": {"string": "super-regenerador", "lemma": "super-regenerador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "financiamento", "dep_label": "conj", "offset": 187}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notam", "dep_label": "ROOT", "offset": 205}, "32": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 207}}, "relations": [{"id": "R20", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os observadores", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "gli osservatori", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "notam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sottolineato", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R60", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que as hesita\u00e7\u00f5es da antiga coliga\u00e7\u00e3o chefiada por Helmut Schimdt deviam permitir reexaminar a quest\u00e3o do rendimento , da seguran\u00e7a e do financiamento do super-regenerador", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "che le esitazioni dell \u2019 antica coalizione di governo guidata da helmut schimt dovrebbero farci riesaminare alcune questioni : il reddito , la sicurezza e il finanziamento del reattore", "id_tokens": [46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "notam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sottolineato", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R61", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os observadores", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "gli osservatori", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "notam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "sottolineato", "id_tokens": [33]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "da antiga coliga\u00e7\u00e3o chefiada por Helmut Schimdt", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "dell \u2019 antica coalizione di governo guidata da helmut schimt", "id_tokens": [64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "as hesita\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "le esitazioni", "id_tokens": [50, 51]}}}, {"id": "R64", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Helmut Schimdt", "id_tokens": [14, 15]}, "it": {"text": "helmut schimt", "id_tokens": [111, 112]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "chefiada", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "guidata", "id_tokens": [100]}}}, {"id": "R65", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a quest\u00e3o do rendimento , da seguran\u00e7a e do financiamento do super-regenerador", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30]}, "it": {"text": "questioni : il reddito , la sicurezza e il finanziamento del reattore", "id_tokens": [161, 162, 163, 164, 165, 166, 167, 168, 169, 170, 171, 172]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deviam permitir reexaminar", "id_tokens": [16, 17, 18]}, "it": {"text": "dovrebbero farci riesaminare", "id_tokens": [125, 126, 127]}}}, {"id": "R66", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "as hesita\u00e7\u00f5es da antiga coliga\u00e7\u00e3o chefiada por Helmut Schimdt", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15]}, "it": {"text": "le esitazioni dell \u2019 antica coalizione di governo guidata da helmut schimt", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deviam permitir reexaminar", "id_tokens": [16, 17, 18]}, "it": {"text": "dovrebbero farci riesaminare", "id_tokens": [125, 126, 127]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL \u00e8 da notare che il valore del progetto del reattore nucleare che nel 1973 era stato stimato intorno ai 335 milioni di marchi , ad oggi , \u00e8 costato pi\u00f9 di 15 mila milioni di marchi , solo per la realizzazione di uno degli edifici di 100 metri di lunghezza , 60 di ampiezza e 43 di altezza .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notare", "dep_label": "advcl", "offset": 7}, "3": {"string": "notare", "lemma": "notare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "4": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costato", "dep_label": "ccomp", "offset": 17}, "5": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valore", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "6": {"string": "valore", "lemma": "valore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costato", "dep_label": "ccomp", "offset": 24}, "7": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "8": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valore", "dep_label": "nsubj", "offset": 35}, "9": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 44}, "10": {"string": "reattore", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "11": {"string": "nucleare", "lemma": "nucleare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "12": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stimato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 66}, "13": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1973", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "14": {"string": "1973", "lemma": "1973", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stimato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 74}, "15": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stimato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 79}, "16": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stimato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 83}, "17": {"string": "stimato", "lemma": "stimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "18": {"string": "intorno", "lemma": "intorno", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "19": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "obl", "offset": 105}, "20": {"string": "335", "lemma": "335", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "21": {"string": "milioni", "lemma": "milione", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stimato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 112}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marchi", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "23": {"string": "marchi", "lemma": "marco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "obl", "offset": 123}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stimato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 130}, "25": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "oggi", "dep_label": "advmod", "offset": 132}, "26": {"string": "oggi", "lemma": "oggi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stimato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 135}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valore", "dep_label": "nsubj", "offset": 140}, "28": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costato", "dep_label": "ccomp", "offset": 142}, "29": {"string": "costato", "lemma": "costatare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notare", "dep_label": "advcl", "offset": 144}, "30": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "costato", "dep_label": "ccomp", "offset": 152}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "obl", "offset": 156}, "32": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "obl", "offset": 159}, "33": {"string": "mila", "lemma": "mila", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "nummod", "offset": 162}, "34": {"string": "milioni", "lemma": "milione", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pi\u00f9", "dep_label": "advmod", "offset": 167}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marchi", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "36": {"string": "marchi", "lemma": "marco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costato", "dep_label": "ccomp", "offset": 185}, "38": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizzazione", "dep_label": "obl", "offset": 187}, "39": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizzazione", "dep_label": "obl", "offset": 192}, "40": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizzazione", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "41": {"string": "realizzazione", "lemma": "realizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "costato", "dep_label": "ccomp", "offset": 199}, "42": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "43": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realizzazione", "dep_label": "obl", "offset": 216}, "44": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edifici", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "45": {"string": "edifici", "lemma": "edificio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "46": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "metri", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "47": {"string": "100", "lemma": "100", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "metri", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "48": {"string": "metri", "lemma": "metro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edifici", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "49": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lunghezza", "dep_label": "nmod", "offset": 247}, "50": {"string": "lunghezza", "lemma": "lunghezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "metri", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzazione", "dep_label": "obl", "offset": 260}, "52": {"string": "60", "lemma": "60", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzazione", "dep_label": "obl", "offset": 262}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ampiezza", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "54": {"string": "ampiezza", "lemma": "ampiezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "60", "dep_label": "appos", "offset": 268}, "55": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "43", "dep_label": "conj", "offset": 277}, "56": {"string": "43", "lemma": "43", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampiezza", "dep_label": "nmod", "offset": 279}, "57": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altezza", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "58": {"string": "altezza", "lemma": "altezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampiezza", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "59": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e8", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}}, "pt-text": "recorda -se que o projecto do super-regenerador nuclear era avaliado , em 1973 , em cerca de 335 milh\u00f5es de marcos e custou j\u00e1 mais de 15 mil milh\u00f5es de marcos s\u00f3 para a realiza\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de 100 metros de comprimento , 60 de largura e 43 de altura . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "recorda", "lemma": "recordar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "2": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 12}, "3": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 16}, "4": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 18}, "5": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "nmod", "offset": 27}, "6": {"string": "super-regenerador", "lemma": "super-regenerador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projecto", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 30}, "7": {"string": "nuclear", "lemma": "nuclear", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "8": {"string": "era", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 56}, "9": {"string": "avaliado", "lemma": "avaliar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "11": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1973", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "12": {"string": "1973", "lemma": "1973", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 74}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "14": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "335", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "15": {"string": "cerca", "lemma": "cercar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "335", "dep_label": "obl", "offset": 84}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerca", "dep_label": "advmod", "offset": 90}, "17": {"string": "335", "lemma": "335", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 93}, "18": {"string": "milh\u00f5es", "lemma": "milh\u00e3o", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "335", "dep_label": "obl", "offset": 97}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "20": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "335", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "21": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "conj", "offset": 115}, "22": {"string": "custou", "lemma": "custar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avaliado", "dep_label": "ccomp", "offset": 117}, "23": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "24": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "25": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mais", "dep_label": "advmod", "offset": 132}, "26": {"string": "15", "lemma": "15", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "27": {"string": "mil", "lemma": "mil", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "obj", "offset": 138}, "28": {"string": "milh\u00f5es", "lemma": "milh\u00e3o", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "obj", "offset": 142}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "30": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "15", "dep_label": "obj", "offset": 153}, "31": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 160}, "32": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 163}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 168}, "34": {"string": "realiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "realiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "custou", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "35": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edif\u00edcio", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "36": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "edif\u00edcio", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "37": {"string": "edif\u00edcio", "lemma": "edif\u00edcio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "metros", "dep_label": "nmod", "offset": 196}, "39": {"string": "100", "lemma": "100", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "metros", "dep_label": "nmod", "offset": 199}, "40": {"string": "metros", "lemma": "metro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edif\u00edcio", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comprimento", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "42": {"string": "comprimento", "lemma": "comprimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "metros", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "60", "dep_label": "appos", "offset": 225}, "44": {"string": "60", "lemma": "60", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "edif\u00edcio", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "45": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "largura", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "46": {"string": "largura", "lemma": "largura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "60", "dep_label": "appos", "offset": 233}, "47": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "43", "dep_label": "conj", "offset": 241}, "48": {"string": "43", "lemma": "43", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "largura", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "49": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altura", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "50": {"string": "altura", "lemma": "altura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "43", "dep_label": "conj", "offset": 249}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recorda", "dep_label": "ROOT", "offset": 256}, "52": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 258}}, "relations": [{"id": "R29", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o projecto do super-regenerador nuclear", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "il valore del progetto del reattore nucleare", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "era avaliado", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "era stato stimato", "id_tokens": [79, 80, 81]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em 1973", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "1973", "id_tokens": [74]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "era avaliado", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "era stato stimato", "id_tokens": [79, 80, 81]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "em cerca de 335 milh\u00f5es de marcos", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "era avaliado", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "era stato stimato", "id_tokens": [79, 80, 81]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um edif\u00edcio de 100 metros de comprimento , 60 de largura e 43 de altura", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50]}, "it": {"text": "uno degli edifici di 100 metri di lunghezza , 60 di ampiezza e 43 di altezza", "id_tokens": [216, 217, 218, 219, 220, 221, 222, 223, 224, 225, 226, 227, 228, 229, 230, 231]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a realiza\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [33, 34]}, "it": {"text": "la realizzazione", "id_tokens": [196, 197]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL nel frattempo gli ecologisti , sempre pi\u00f9 decisi a \u00ab proseguire la lotta \u00bb , hanno annunciato una serie di manifestazioni contro le grandi opere energetiche , le pi\u00f9 dispendiose e contestate della repubblica federale tedesca .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "frattempo", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "frattempo", "lemma": "frattempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "ecologisti", "lemma": "ecologista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 34}, "6": {"string": "sempre", "lemma": "sempre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pi\u00f9", "dep_label": "advmod", "offset": 36}, "7": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decisi", "dep_label": "amod", "offset": 43}, "8": {"string": "decisi", "lemma": "deciso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 47}, "9": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "proseguire", "dep_label": "acl", "offset": 54}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguire", "dep_label": "acl", "offset": 56}, "11": {"string": "proseguire", "lemma": "proseguire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 58}, "12": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lotta", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "13": {"string": "lotta", "lemma": "lotta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguire", "dep_label": "acl", "offset": 72}, "14": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "proseguire", "dep_label": "acl", "offset": 78}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 80}, "16": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "17": {"string": "annunciato", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "18": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 99}, "19": {"string": "serie", "lemma": "serie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manifestazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "21": {"string": "manifestazioni", "lemma": "manifestazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 112}, "22": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opere", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "23": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opere", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "24": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opere", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "25": {"string": "opere", "lemma": "opera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "26": {"string": "energetiche", "lemma": "energetico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opere", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opere", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "28": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dispendiose", "dep_label": "amod", "offset": 164}, "29": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dispendiose", "dep_label": "amod", "offset": 167}, "30": {"string": "dispendiose", "lemma": "dispendioso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opere", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "31": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contestate", "dep_label": "conj", "offset": 183}, "32": {"string": "contestate", "lemma": "contestato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dispendiose", "dep_label": "amod", "offset": 185}, "33": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 196}, "34": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dispendiose", "dep_label": "amod", "offset": 202}, "35": {"string": "federale", "lemma": "federale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "36": {"string": "tedesca", "lemma": "tedesco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 222}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 230}}, "pt-text": "entretanto , os ecologistas , firmemente decididos a \u00ab prosseguirem o combate \u00bb , anunciaram uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es contra os grandes projectos energ\u00e9ticos mais onerosos e mais contestados actualmente na rep\u00fablica federal da alemanha . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "entretanto", "lemma": "entretanto", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "entretanto", "dep_label": "cc", "offset": 11}, "2": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "ecologistas", "lemma": "ecologista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decididos", "dep_label": "acl", "offset": 28}, "5": {"string": "firmemente", "lemma": "firmemente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decididos", "dep_label": "acl", "offset": 30}, "6": {"string": "decididos", "lemma": "decidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nsubj", "offset": 41}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "8": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 53}, "9": {"string": "prosseguirem", "lemma": "prosseguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "10": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "combate", "dep_label": "obj", "offset": 68}, "11": {"string": "combate", "lemma": "combater", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "12": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 78}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 80}, "14": {"string": "anunciaram", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "15": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e9rie", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "16": {"string": "s\u00e9rie", "lemma": "s\u00e9rie", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciaram", "dep_label": "conj", "offset": 97}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manifesta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "18": {"string": "manifesta\u00e7\u00f5es", "lemma": "manifesta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "s\u00e9rie", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "19": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "20": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "21": {"string": "grandes", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "22": {"string": "projectos", "lemma": "projecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifesta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "23": {"string": "energ\u00e9ticos", "lemma": "energ\u00e9tico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "24": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "onerosos", "dep_label": "amod", "offset": 160}, "25": {"string": "onerosos", "lemma": "oneroso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projectos", "dep_label": "nmod", "offset": 165}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contestados", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "27": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contestados", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "28": {"string": "contestados", "lemma": "contestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onerosos", "dep_label": "amod", "offset": 181}, "29": {"string": "actualmente", "lemma": "actualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contestados", "dep_label": "conj", "offset": 193}, "30": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 205}, "31": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contestados", "dep_label": "conj", "offset": 208}, "32": {"string": "federal", "lemma": "federal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 218}, "33": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alemanha", "dep_label": "nmod", "offset": 226}, "34": {"string": "alemanha", "lemma": "alemanha", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 229}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prosseguirem", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "36": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 240}}, "relations": [{"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es contra os grandes projectos energ\u00e9ticos mais onerosos e mais contestados actualmente na Rep\u00fablica Federal da Alemanha", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciaram", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [88]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os ecologistas", "id_tokens": [2, 3]}, "it": {"text": "gli ecologisti", "id_tokens": [19, 20]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciaram", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [88]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o combate", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "lotta", "id_tokens": [72]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prosseguirem", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "proseguire", "id_tokens": [58]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "contra os grandes projectos energ\u00e9ticos mais onerosos e mais contestados actualmente na Rep\u00fablica Federal da Alemanha", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [15, 16, 17, 18]}, "it": {"text": "una serie di manifestazioni", "id_tokens": [99, 100, 101, 102]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL secondo il rapporto di un esperto di monaco di baviera \u00ab un incidente di grandi dimensioni porterebbe alla contaminazione cancerogena di 2,7 milioni di persone \u00bb , ovvero , venti volte tanto il numero di persone che rimarrebbe coinvolto nel caso avvenga un incidente in un impianto con reattori ad acqua leggera . il rapporto riferisce anche che , nell \u2019 eventualit\u00e0 , si renderebbe anche necessario evacuare mezzo milione di persone al giorno a causa della contaminazione radioattiva di una superficie pari a 70 mila chilometri quadrati .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "porterebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rapporto", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rapporto", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "rapporto", "lemma": "rapporto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porterebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esperto", "dep_label": "nmod", "offset": 25}, "5": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esperto", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "6": {"string": "esperto", "lemma": "esperto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rapporto", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "7": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "monaco", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "8": {"string": "monaco", "lemma": "monaco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperto", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "baviera", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "10": {"string": "baviera", "lemma": "baviera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperto", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "11": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "12": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "13": {"string": "incidente", "lemma": "incidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperto", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "15": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "16": {"string": "dimensioni", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "17": {"string": "porterebbe", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porterebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "18": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contaminazione", "dep_label": "obl", "offset": 107}, "19": {"string": "contaminazione", "lemma": "contaminazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porterebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 112}, "20": {"string": "cancerogena", "lemma": "cancerogeno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contaminazione", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "21": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "22": {"string": "2,7", "lemma": "2,7", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "23": {"string": "milioni", "lemma": "milione", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contaminazione", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "25": {"string": "persone", "lemma": "persona", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milioni", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "26": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porterebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 165}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenga", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "28": {"string": "ovvero", "lemma": "ovvero", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volte", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volte", "dep_label": "obl", "offset": 176}, "30": {"string": "venti", "lemma": "venti", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "volte", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "31": {"string": "volte", "lemma": "volta", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvenga", "dep_label": "conj", "offset": 184}, "32": {"string": "tanto", "lemma": "tangere", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "volte", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "33": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "numero", "dep_label": "nsubj", "offset": 196}, "34": {"string": "numero", "lemma": "numero", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenga", "dep_label": "conj", "offset": 199}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "36": {"string": "persone", "lemma": "persona", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "numero", "dep_label": "nsubj", "offset": 209}, "37": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coinvolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 217}, "38": {"string": "rimarrebbe", "lemma": "rimanere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coinvolto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 221}, "39": {"string": "coinvolto", "lemma": "coinvolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "40": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "41": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvenga", "dep_label": "conj", "offset": 246}, "42": {"string": "avvenga", "lemma": "avvenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porterebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 251}, "43": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "obj", "offset": 259}, "44": {"string": "incidente", "lemma": "incidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenga", "dep_label": "conj", "offset": 262}, "45": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impianto", "dep_label": "obl", "offset": 272}, "46": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impianto", "dep_label": "obl", "offset": 275}, "47": {"string": "impianto", "lemma": "impianto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenga", "dep_label": "conj", "offset": 278}, "48": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "nmod", "offset": 287}, "49": {"string": "reattori", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impianto", "dep_label": "obl", "offset": 291}, "50": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acqua", "dep_label": "nmod", "offset": 300}, "51": {"string": "acqua", "lemma": "acqua", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "52": {"string": "leggera", "lemma": "leggero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acqua", "dep_label": "nmod", "offset": 309}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porterebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 317}, "54": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rapporto", "dep_label": "nsubj", "offset": 319}, "55": {"string": "rapporto", "lemma": "rapporto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 322}, "56": {"string": "riferisce", "lemma": "riferire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 331}, "57": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 341}, "58": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 347}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 351}, "60": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riferisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 353}, "61": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eventualit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 358}, "62": {"string": "eventualit\u00e0", "lemma": "eventualit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 360}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 372}, "64": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "renderebbe", "dep_label": "parataxis", "offset": 374}, "65": {"string": "renderebbe", "lemma": "rendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 377}, "66": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessario", "dep_label": "xcomp", "offset": 388}, "67": {"string": "necessario", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "renderebbe", "dep_label": "parataxis", "offset": 394}, "68": {"string": "evacuare", "lemma": "evacuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "renderebbe", "dep_label": "parataxis", "offset": 405}, "69": {"string": "mezzo", "lemma": "mezzo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milione", "dep_label": "obl", "offset": 414}, "70": {"string": "milione", "lemma": "milione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuare", "dep_label": "csubj", "offset": 420}, "71": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "nmod", "offset": 428}, "72": {"string": "persone", "lemma": "persona", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "milione", "dep_label": "obl", "offset": 431}, "73": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorno", "dep_label": "nmod", "offset": 439}, "74": {"string": "giorno", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "persone", "dep_label": "nmod", "offset": 442}, "75": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 449}, "76": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuare", "dep_label": "csubj", "offset": 451}, "77": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contaminazione", "dep_label": "nmod", "offset": 457}, "78": {"string": "contaminazione", "lemma": "contaminazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 463}, "79": {"string": "radioattiva", "lemma": "radioattivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contaminazione", "dep_label": "nmod", "offset": 478}, "80": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superficie", "dep_label": "nmod", "offset": 490}, "81": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superficie", "dep_label": "nmod", "offset": 493}, "82": {"string": "superficie", "lemma": "superficie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contaminazione", "dep_label": "nmod", "offset": 497}, "83": {"string": "pari", "lemma": "pario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "superficie", "dep_label": "nmod", "offset": 508}, "84": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chilometri", "dep_label": "obl", "offset": 513}, "85": {"string": "70", "lemma": "70", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chilometri", "dep_label": "obl", "offset": 515}, "86": {"string": "mila", "lemma": "mila", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "70", "dep_label": "nummod", "offset": 518}, "87": {"string": "chilometri", "lemma": "chilometro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pari", "dep_label": "amod", "offset": 523}, "88": {"string": "quadrati", "lemma": "quadrato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chilometri", "dep_label": "obl", "offset": 534}, "89": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riferisce", "dep_label": "ROOT", "offset": 543}}, "pt-text": "segundo o relat\u00f3rio de um especialista de munique , \u00ab um acidente grave provocaria a contamina\u00e7\u00e3o cancerosa de 2 , 7 milh\u00f5es de pessoas \u00bb , ou seja , vinte vezes mais pessoas que no caso de um acidente numa central com reactores de \u00e1gua ligeira . o relat\u00f3rio anuncia tamb\u00e9m a necessidade de evacuar meio milh\u00e3o de pessoas por dia , devido \u00e0 contamina\u00e7\u00e3o radioactiva de uma superf\u00edcie de 70 mil quil\u00f3metros quadrados . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obl", "offset": 8}, "2": {"string": "relat\u00f3rio", "lemma": "relat\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaria", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "especialista", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "4": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "especialista", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "especialista", "lemma": "especialista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "6": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "munique", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "7": {"string": "munique", "lemma": "munique", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "especialista", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "9": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 52}, "10": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 54}, "11": {"string": "acidente", "lemma": "acidentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaria", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "12": {"string": "grave", "lemma": "gravar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 66}, "13": {"string": "provocaria", "lemma": "provocar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaria", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contamina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "15": {"string": "contamina\u00e7\u00e3o", "lemma": "contamina\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaria", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "16": {"string": "cancerosa", "lemma": "canceroso", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contamina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 98}, "17": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "2", "dep_label": "nmod", "offset": 108}, "18": {"string": "2", "lemma": "2", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contamina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "20": {"string": "7", "lemma": "7", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "2", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "21": {"string": "milh\u00f5es", "lemma": "milh\u00e3o", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "conj", "offset": 117}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "23": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "conj", "offset": 128}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaria", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ou", "dep_label": "cc", "offset": 138}, "26": {"string": "ou", "lemma": "ou", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "conj", "offset": 140}, "27": {"string": "seja", "lemma": "ser", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ou", "dep_label": "cc", "offset": 143}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ou", "dep_label": "cc", "offset": 148}, "29": {"string": "vinte", "lemma": "vinte", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vezes", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "30": {"string": "vezes", "lemma": "vezar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "conj", "offset": 156}, "31": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "32": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaria", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}, "33": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "34": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 179}, "35": {"string": "caso", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "dep", "offset": 182}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "37": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "38": {"string": "acidente", "lemma": "acidentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "39": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nmod", "offset": 202}, "40": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "41": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reactores", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "42": {"string": "reactores", "lemma": "reactor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nmod", "offset": 219}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "44": {"string": "\u00e1gua", "lemma": "\u00e1gua", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reactores", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "45": {"string": "ligeira", "lemma": "ligeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e1gua", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provocaria", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "47": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relat\u00f3rio", "dep_label": "nsubj", "offset": 247}, "48": {"string": "relat\u00f3rio", "lemma": "relat\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anuncia", "dep_label": "ROOT", "offset": 249}, "49": {"string": "anuncia", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anuncia", "dep_label": "ROOT", "offset": 259}, "50": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anuncia", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}, "51": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obj", "offset": 274}, "52": {"string": "necessidade", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anuncia", "dep_label": "ROOT", "offset": 276}, "53": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evacuar", "dep_label": "acl", "offset": 288}, "54": {"string": "evacuar", "lemma": "evacuar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obj", "offset": 291}, "55": {"string": "meio", "lemma": "mear", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evacuar", "dep_label": "acl", "offset": 299}, "56": {"string": "milh\u00e3o", "lemma": "milh\u00e3o", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "meio", "dep_label": "obj", "offset": 304}, "57": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "obl", "offset": 311}, "58": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuar", "dep_label": "acl", "offset": 314}, "59": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dia", "dep_label": "nmod", "offset": 322}, "60": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "obl", "offset": 326}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuar", "dep_label": "acl", "offset": 330}, "62": {"string": "devido", "lemma": "dever", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evacuar", "dep_label": "acl", "offset": 332}, "63": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contamina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 339}, "64": {"string": "contamina\u00e7\u00e3o", "lemma": "contamina\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devido", "dep_label": "advmod", "offset": 341}, "65": {"string": "radioactiva", "lemma": "radioactivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contamina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 354}, "66": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superf\u00edcie", "dep_label": "nmod", "offset": 366}, "67": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "superf\u00edcie", "dep_label": "nmod", "offset": 369}, "68": {"string": "superf\u00edcie", "lemma": "superf\u00edcie", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contamina\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 373}, "69": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quil\u00f3metros", "dep_label": "nmod", "offset": 384}, "70": {"string": "70", "lemma": "70", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quil\u00f3metros", "dep_label": "nmod", "offset": 387}, "71": {"string": "mil", "lemma": "mil", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "70", "dep_label": "nummod", "offset": 390}, "72": {"string": "quil\u00f3metros", "lemma": "quil\u00f3metro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "superf\u00edcie", "dep_label": "nmod", "offset": 394}, "73": {"string": "quadrados", "lemma": "quadrar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quil\u00f3metros", "dep_label": "nmod", "offset": 406}, "74": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anuncia", "dep_label": "ROOT", "offset": 416}, "75": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 418}}, "relations": [{"id": "R39", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a contamina\u00e7\u00e3o cancerosa de 2 , 7 milh\u00f5es de pessoas", "id_tokens": [14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "um acidente grave provocaria", "id_tokens": [10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "un incidente di grandi dimensioni porterebbe alla contaminazione cancerogena", "id_tokens": [62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "de 2 , 7 milh\u00f5es de pessoas", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "di 2,7 milioni di persone", "id_tokens": [139, 140, 141, 142, 143]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a contamina\u00e7\u00e3o cancerosa", "id_tokens": [14, 15, 16]}, "it": {"text": "contaminazione cancerogena", "id_tokens": [112, 113]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "numa central com reactores de \u00e1gua ligeira", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45]}, "it": {"text": "in un impianto con reattori ad acqua leggera", "id_tokens": [272, 273, 274, 275, 276, 277, 278, 279]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "um acidente", "id_tokens": [37, 38]}, "it": {"text": "un incidente", "id_tokens": [62, 63]}}}, {"id": "R42", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "O relat\u00f3rio", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "il rapporto", "id_tokens": [13, 14]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anuncia", "id_tokens": [49]}, "it": {"text": "riferisce", "id_tokens": [331]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "meio milh\u00e3o de pessoas por dia", "id_tokens": [55, 56, 57, 58, 59, 60]}, "it": {"text": "mezzo milione di persone al giorno", "id_tokens": [414, 415, 416, 417, 418, 419]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a necessidade de evacuar", "id_tokens": [51, 52, 53, 54]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "um especialista de Munique", "id_tokens": [4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "un esperto di monaco", "id_tokens": [28, 29, 30, 31]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o relat\u00f3rio", "id_tokens": [47, 48]}, "it": {"text": "il rapporto", "id_tokens": [13, 14]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL nonostante tutto , i deputati democristiani e liberali sono rimasti freddi ed impassibili di fronte a queste argomentazioni . \u00ab se non dovessimo riuscire a concludere il nostro reattore - dichiara uno dei deputati dell \u2019 unione democristiana tedesca - condanneremo la germania a rimanere all \u2019 et\u00e0 della pietra . \u00bb proprio quando gli scienziati prevedono l \u2019 avvento della terza generazione del nucleare con i nuovi reattori a fusione , non possiamo rinunciare alle tecnologie di seconda generazione , i reattori autofertilizzanti \u00bb - conclude il deputato .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nonostante", "lemma": "nonostante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tutto", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tutto", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "4": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 24}, "5": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "democristiani", "lemma": "democristiano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 35}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberali", "dep_label": "conj", "offset": 49}, "8": {"string": "liberali", "lemma": "liberale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democristiani", "dep_label": "amod", "offset": 51}, "9": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "10": {"string": "rimasti", "lemma": "rimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "11": {"string": "freddi", "lemma": "freddo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "12": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impassibili", "dep_label": "conj", "offset": 80}, "13": {"string": "impassibili", "lemma": "impassibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "freddi", "dep_label": "xcomp", "offset": 83}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "15": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impassibili", "dep_label": "conj", "offset": 98}, "16": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "argomentazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "17": {"string": "queste", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "argomentazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "18": {"string": "argomentazioni", "lemma": "argomentazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimasti", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "20": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "21": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "22": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "23": {"string": "dovessimo", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 140}, "24": {"string": "riuscire", "lemma": "riuscire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "25": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concludere", "dep_label": "xcomp", "offset": 159}, "26": {"string": "concludere", "lemma": "concludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "27": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "obj", "offset": 172}, "28": {"string": "nostro", "lemma": "nostro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "obj", "offset": 175}, "29": {"string": "reattore", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concludere", "dep_label": "xcomp", "offset": 182}, "30": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiara", "dep_label": "parataxis", "offset": 191}, "31": {"string": "dichiara", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 193}, "32": {"string": "uno", "lemma": "uno", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiara", "dep_label": "parataxis", "offset": 202}, "33": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "34": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "uno", "dep_label": "nsubj", "offset": 210}, "35": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiara", "dep_label": "parataxis", "offset": 219}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unione", "dep_label": "amod", "offset": 224}, "37": {"string": "unione", "lemma": "unione", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democristiana", "dep_label": "nsubj", "offset": 226}, "38": {"string": "democristiana", "lemma": "democristiana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiara", "dep_label": "parataxis", "offset": 233}, "39": {"string": "tedesca", "lemma": "tedesco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democristiana", "dep_label": "nsubj", "offset": 247}, "40": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condanneremo", "dep_label": "parataxis", "offset": 255}, "41": {"string": "condanneremo", "lemma": "condannare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 257}, "42": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "germania", "dep_label": "obj", "offset": 270}, "43": {"string": "germania", "lemma": "germania", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condanneremo", "dep_label": "parataxis", "offset": 273}, "44": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimanere", "dep_label": "xcomp", "offset": 282}, "45": {"string": "rimanere", "lemma": "rimanere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condanneremo", "dep_label": "parataxis", "offset": 284}, "46": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimanere", "dep_label": "xcomp", "offset": 293}, "47": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "et\u00e0", "dep_label": "xcomp", "offset": 297}, "48": {"string": "et\u00e0", "lemma": "et\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimanere", "dep_label": "xcomp", "offset": 299}, "49": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pietra", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "50": {"string": "pietra", "lemma": "pietra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "et\u00e0", "dep_label": "xcomp", "offset": 309}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riuscire", "dep_label": "ROOT", "offset": 316}, "52": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 318}, "53": {"string": "proprio", "lemma": "proprio", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 320}, "54": {"string": "quando", "lemma": "quando", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 328}, "55": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scienziati", "dep_label": "nsubj", "offset": 335}, "56": {"string": "scienziati", "lemma": "scienziato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 339}, "57": {"string": "prevedono", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 350}, "58": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvento", "dep_label": "obj", "offset": 360}, "59": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvento", "dep_label": "obj", "offset": 362}, "60": {"string": "avvento", "lemma": "avvento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 364}, "61": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generazione", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "62": {"string": "terza", "lemma": "terzo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generazione", "dep_label": "nmod", "offset": 378}, "63": {"string": "generazione", "lemma": "generazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvento", "dep_label": "obj", "offset": 384}, "64": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nucleare", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "65": {"string": "nucleare", "lemma": "nucleare", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generazione", "dep_label": "nmod", "offset": 400}, "66": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "obl", "offset": 409}, "67": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "obl", "offset": 413}, "68": {"string": "nuovi", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "obl", "offset": 415}, "69": {"string": "reattori", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 421}, "70": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "nmod", "offset": 430}, "71": {"string": "fusione", "lemma": "fusione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "obl", "offset": 432}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinunciare", "dep_label": "conj", "offset": 440}, "73": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rinunciare", "dep_label": "conj", "offset": 442}, "74": {"string": "possiamo", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinunciare", "dep_label": "conj", "offset": 446}, "75": {"string": "rinunciare", "lemma": "rinunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 455}, "76": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tecnologie", "dep_label": "obl", "offset": 466}, "77": {"string": "tecnologie", "lemma": "tecnologia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinunciare", "dep_label": "conj", "offset": 471}, "78": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "generazione", "dep_label": "nmod", "offset": 482}, "79": {"string": "seconda", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "generazione", "dep_label": "nmod", "offset": 485}, "80": {"string": "generazione", "lemma": "generazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnologie", "dep_label": "obl", "offset": 493}, "81": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinunciare", "dep_label": "conj", "offset": 505}, "82": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "obj", "offset": 507}, "83": {"string": "reattori", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rinunciare", "dep_label": "conj", "offset": 509}, "84": {"string": "autofertilizzanti", "lemma": "autofertilizzanti", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattori", "dep_label": "obj", "offset": 518}, "85": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 536}, "86": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conclude", "dep_label": "parataxis", "offset": 538}, "87": {"string": "conclude", "lemma": "concludere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 540}, "88": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputato", "dep_label": "nsubj", "offset": 549}, "89": {"string": "deputato", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conclude", "dep_label": "parataxis", "offset": 552}, "90": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevedono", "dep_label": "ROOT", "offset": 561}}, "pt-text": "estes argumentos , por\u00e9m , deixam frios e impassivos os democratas-crist\u00e3os e os liberais . \u00ab se n\u00e3o concluirmos o nosso super-regenerador - afirma um deputado do cdu - relegamos a alemanha para a idade da pedra . \u00bb no momento em que os cientistas prev\u00eam j\u00e1 a terceira gera\u00e7\u00e3o nuclear com os reactores a fus\u00e3o , n\u00e3o podemos renunciar \u00e1 segunda gera\u00e7\u00e3o , a dos super-regeneradores \u00bb - concluiu o deputado . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "estes", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "argumentos", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "argumentos", "lemma": "argumento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixam", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por\u00e9m", "dep_label": "cc", "offset": 17}, "3": {"string": "por\u00e9m", "lemma": "por\u00e9m", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deixam", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por\u00e9m", "dep_label": "cc", "offset": 25}, "5": {"string": "deixam", "lemma": "deixar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixam", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "6": {"string": "frios", "lemma": "frio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixam", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impassivos", "dep_label": "conj", "offset": 40}, "8": {"string": "impassivos", "lemma": "impassivos", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frios", "dep_label": "obj", "offset": 42}, "9": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "democratas-crist\u00e3os", "dep_label": "obj", "offset": 53}, "10": {"string": "democratas-crist\u00e3os", "lemma": "democratas-crist\u00e3os", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixam", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "11": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberais", "dep_label": "conj", "offset": 76}, "12": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberais", "dep_label": "conj", "offset": 78}, "13": {"string": "liberais", "lemma": "liberar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democratas-crist\u00e3os", "dep_label": "obj", "offset": 81}, "14": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixam", "dep_label": "ROOT", "offset": 90}, "15": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 92}, "16": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concluirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 94}, "17": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concluirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 97}, "18": {"string": "concluirmos", "lemma": "concluir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "19": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "obj", "offset": 113}, "20": {"string": "nosso", "lemma": "nosso", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "obj", "offset": 115}, "21": {"string": "super-regenerador", "lemma": "super-regenerador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluirmos", "dep_label": "advcl", "offset": 121}, "22": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "23": {"string": "afirma", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "24": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "obj", "offset": 148}, "25": {"string": "deputado", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "26": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cdu", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "27": {"string": "cdu", "lemma": "cdu", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "obj", "offset": 163}, "28": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relegamos", "dep_label": "advcl", "offset": 167}, "29": {"string": "relegamos", "lemma": "relegar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "ROOT", "offset": 169}, "30": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alemanha", "dep_label": "obj", "offset": 179}, "31": {"string": "alemanha", "lemma": "alemanha", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relegamos", "dep_label": "advcl", "offset": 181}, "32": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "idade", "dep_label": "obj", "offset": 190}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "idade", "dep_label": "obj", "offset": 195}, "34": {"string": "idade", "lemma": "idade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relegamos", "dep_label": "advcl", "offset": 197}, "35": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pedra", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "36": {"string": "pedra", "lemma": "pedrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "idade", "dep_label": "obj", "offset": 206}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "38": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirma", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "39": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 216}, "40": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "renunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 219}, "41": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "42": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "43": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cientistas", "dep_label": "nsubj", "offset": 234}, "44": {"string": "cientistas", "lemma": "cientista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "45": {"string": "prev\u00eam", "lemma": "prev\u00eam", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cientistas", "dep_label": "nsubj", "offset": 248}, "46": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 255}, "47": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "48": {"string": "terceira", "lemma": "terceiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "49": {"string": "gera\u00e7\u00e3o", "lemma": "gera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 269}, "50": {"string": "nuclear", "lemma": "nuclear", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "51": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reactores", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "52": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reactores", "dep_label": "nmod", "offset": 289}, "53": {"string": "reactores", "lemma": "reactor", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 292}, "54": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fus\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 302}, "55": {"string": "fus\u00e3o", "lemma": "fus\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "momento", "dep_label": "obl", "offset": 310}, "57": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "renunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 312}, "58": {"string": "podemos", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podemos", "dep_label": "ROOT", "offset": 316}, "59": {"string": "renunciar", "lemma": "renunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podemos", "dep_label": "ROOT", "offset": 324}, "60": {"string": "\u00e1", "lemma": "\u00e1", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "renunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 334}, "61": {"string": "segunda", "lemma": "segundo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 336}, "62": {"string": "gera\u00e7\u00e3o", "lemma": "gera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "renunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 344}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "appos", "offset": 352}, "64": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 354}, "65": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "super-regeneradores", "dep_label": "nmod", "offset": 356}, "66": {"string": "super-regeneradores", "lemma": "super-regeneradores", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "appos", "offset": 360}, "67": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "renunciar", "dep_label": "xcomp", "offset": 380}, "68": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluiu", "dep_label": "conj", "offset": 382}, "69": {"string": "concluiu", "lemma": "concluir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podemos", "dep_label": "ROOT", "offset": 384}, "70": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputado", "dep_label": "obj", "offset": 393}, "71": {"string": "deputado", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluiu", "dep_label": "conj", "offset": 395}, "72": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concluiu", "dep_label": "conj", "offset": 404}, "73": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 406}}, "relations": [{"id": "R46", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "frios e impassivos", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "it": {"text": "freddi ed impassibili", "id_tokens": [73, 74, 75]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deixam", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "rimasti", "id_tokens": [65]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os democratas-crist\u00e3os e os liberais", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "i deputati democristiani e liberali", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deixam", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "rimasti", "id_tokens": [65]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "Estes argumentos", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "deixam", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "rimasti", "id_tokens": [65]}}}, {"id": "R50", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "um deputado do CDU", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "uno dei deputati dell \u2019 unione democristiana", "id_tokens": [202, 203, 204, 205, 206, 207, 208]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirma", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "dichiara", "id_tokens": [193]}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o nosso super-regenerador", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "il nostro reattore", "id_tokens": [172, 173, 174]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o concluirmos", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R52", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "a Alemanha", "id_tokens": [30, 31]}, "it": {"text": "la germania", "id_tokens": [270, 271]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "relegamos", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "condanneremo", "id_tokens": [257]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para a Idade da Pedra", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36]}, "it": {"text": "rimanere all \u2019 et\u00e0 della pietra", "id_tokens": [284, 285, 286, 287, 288, 289]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "relegamos", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": "condanneremo", "id_tokens": [257]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a terceira gera\u00e7\u00e3o nuclear com os reactores a fus\u00e3o", "id_tokens": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}, "it": {"text": "l \u2019 avvento della terza generazione del nucleare con i nuovi reattori a fusione", "id_tokens": [360, 361, 362, 363, 364, 365, 366, 367, 368, 369, 370, 371, 372, 373]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00eam", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "prevedono", "id_tokens": [350]}}}, {"id": "R55", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os cientistas", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "gli scienziati", "id_tokens": [335, 336]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00eam", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "prevedono", "id_tokens": [350]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no momento em que", "id_tokens": [39, 40, 41, 42]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00eam", "id_tokens": [45]}, "it": {"text": "prevedono", "id_tokens": [350]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "\u00e1 segunda gera\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [60, 61, 62]}, "it": {"text": "avvento della terza generazione", "id_tokens": [364, 365, 366, 367]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o podemos renunciar", "id_tokens": [57, 58, 59]}, "it": {"text": "non possiamo rinunciare", "id_tokens": [442, 443, 444]}}}, {"id": "R58", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "no momento em que os cientistas prev\u00eam j\u00e1 a terceira gera\u00e7\u00e3o nuclear com os reactores a fus\u00e3o , n\u00e3o podemos renunciar \u00e1 segunda gera\u00e7\u00e3o , a dos super-regeneradores", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "concluiu", "id_tokens": [69]}, "it": {"text": "conclude", "id_tokens": [161]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o deputado", "id_tokens": [70, 71]}, "it": {"text": "il deputato", "id_tokens": [549, 550]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "concluiu", "id_tokens": [69]}, "it": {"text": "conclude", "id_tokens": [161]}}}]}, "sentences_8": {"it-text": "NULL da parte loro , i democristiani del cancelliere helmut kohl hanno provato a placare le polemiche , affermando che oggigiorno il reattore autofertilizzante non presenta pi\u00f9 gli stessi pericoli di una centrale atomica normale , come le altre quattordici esistenti sul territorio della repubblica federale tedesca .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "obl", "offset": 19}, "5": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democristiani", "dep_label": "nsubj", "offset": 21}, "6": {"string": "democristiani", "lemma": "democristiano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "7": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "8": {"string": "cancelliere", "lemma": "cancelliere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democristiani", "dep_label": "nsubj", "offset": 41}, "9": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "10": {"string": "kohl", "lemma": "kohl", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "helmut", "dep_label": "nmod", "offset": 60}, "11": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "12": {"string": "provato", "lemma": "provare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "13": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "placare", "dep_label": "xcomp", "offset": 79}, "14": {"string": "placare", "lemma": "placare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "15": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polemiche", "dep_label": "obj", "offset": 89}, "16": {"string": "polemiche", "lemma": "polemica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "placare", "dep_label": "xcomp", "offset": 92}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "18": {"string": "affermando", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 115}, "20": {"string": "oggigiorno", "lemma": "oggigiorno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "mark", "offset": 119}, "21": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nsubj", "offset": 130}, "22": {"string": "reattore", "lemma": "reattore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 133}, "23": {"string": "autofertilizzante", "lemma": "autofertilizzante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reattore", "dep_label": "nsubj", "offset": 142}, "24": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 160}, "25": {"string": "presenta", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermando", "dep_label": "advcl", "offset": 164}, "26": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 173}, "27": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pericoli", "dep_label": "obj", "offset": 177}, "28": {"string": "stessi", "lemma": "stesso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pericoli", "dep_label": "obj", "offset": 181}, "29": {"string": "pericoli", "lemma": "pericolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 188}, "30": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "31": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 200}, "32": {"string": "centrale", "lemma": "centrale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pericoli", "dep_label": "obj", "offset": 204}, "33": {"string": "atomica", "lemma": "atomico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "34": {"string": "normale", "lemma": "normale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "36": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quattordici", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "37": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quattordici", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "38": {"string": "altre", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quattordici", "dep_label": "nmod", "offset": 239}, "39": {"string": "quattordici", "lemma": "quattordici", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centrale", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "40": {"string": "esistenti", "lemma": "esistere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quattordici", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "41": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "42": {"string": "territorio", "lemma": "territorio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistenti", "dep_label": "acl", "offset": 271}, "43": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 282}, "44": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "territorio", "dep_label": "obl", "offset": 288}, "45": {"string": "federale", "lemma": "federale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 299}, "46": {"string": "tedesca", "lemma": "tedesco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repubblica", "dep_label": "nmod", "offset": 308}, "47": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provato", "dep_label": "ROOT", "offset": 316}}, "pt-text": "pelo seu lado os democtratas-crist\u00e3os do chanceler helmut kohl tratam de acalmar toda a gente , afirmando que o super-regenerador n\u00e3o apresenta mais perigos que uma central at\u00f3mica normal , como existem j\u00e1 catorze na rep\u00fablica federal da alemanha . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acalmar", "dep_label": "xcomp", "offset": 9}, "3": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "democtratas-crist\u00e3os", "dep_label": "nsubj", "offset": 14}, "4": {"string": "democtratas-crist\u00e3os", "lemma": "democtratas-crist\u00e3os", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratam", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chanceler", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "6": {"string": "chanceler", "lemma": "chanceler", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "democtratas-crist\u00e3os", "dep_label": "nsubj", "offset": 41}, "7": {"string": "helmut", "lemma": "helmut", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chanceler", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "8": {"string": "kohl", "lemma": "kohl", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chanceler", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "9": {"string": "tratam", "lemma": "tratar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratam", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acalmar", "dep_label": "xcomp", "offset": 70}, "11": {"string": "acalmar", "lemma": "acalmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tratam", "dep_label": "ROOT", "offset": 73}, "12": {"string": "toda", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gente", "dep_label": "obj", "offset": 81}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gente", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "14": {"string": "gente", "lemma": "gente", "pos": "PRON", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acalmar", "dep_label": "xcomp", "offset": 88}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmando", "dep_label": "advcl", "offset": 94}, "16": {"string": "afirmando", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acalmar", "dep_label": "xcomp", "offset": 96}, "17": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 106}, "18": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "super-regenerador", "dep_label": "nsubj", "offset": 110}, "19": {"string": "super-regenerador", "lemma": "super-regenerador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 112}, "20": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apresenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 130}, "21": {"string": "apresenta", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmando", "dep_label": "advcl", "offset": 134}, "22": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perigos", "dep_label": "obj", "offset": 144}, "23": {"string": "perigos", "lemma": "perigo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apresenta", "dep_label": "ccomp", "offset": 149}, "24": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "catorze", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 157}, "25": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nsubj", "offset": 161}, "26": {"string": "central", "lemma": "central", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "catorze", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 165}, "27": {"string": "at\u00f3mica", "lemma": "at\u00f3mico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nsubj", "offset": 173}, "28": {"string": "normal", "lemma": "normal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "central", "dep_label": "nsubj", "offset": 181}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "existem", "dep_label": "advmod", "offset": 188}, "30": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "existem", "dep_label": "advmod", "offset": 190}, "31": {"string": "existem", "lemma": "existir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "catorze", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 195}, "32": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "catorze", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 203}, "33": {"string": "catorze", "lemma": "catorze", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perigos", "dep_label": "obj", "offset": 206}, "34": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "35": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "catorze", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 217}, "36": {"string": "federal", "lemma": "federal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 227}, "37": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alemanha", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "38": {"string": "alemanha", "lemma": "alemanha", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "obl", "offset": 238}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acalmar", "dep_label": "xcomp", "offset": 247}, "40": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 249}}, "relations": [{"id": "R67", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os democtratas-crist\u00e3os do chanceler Helmut Kohl", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "i democristiani del cancelliere helmut kohl", "id_tokens": [21, 22, 23, 24, 25, 26]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tratam de acalmar", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "hanno provato a placare", "id_tokens": [65, 66, 67, 68]}}}, {"id": "R68", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "toda a gente", "id_tokens": [12, 13, 14]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "tratam de acalmar", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "hanno provato a placare", "id_tokens": [65, 66, 67, 68]}}}, {"id": "R69", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que o super-regenerador n\u00e3o apresenta mais perigos que uma central at\u00f3mica normal , como existem j\u00e1 catorze na Rep\u00fablica Federal da Alemanha", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmando", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "affermando", "id_tokens": [104]}}}]}, "sentences_9": {"it-text": "NULL ma gli ecologisti invocano l \u2019 apocalisse riguardo un possibile incidente a kaikar .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "invocano", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "ma", "lemma": "ma", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 8}, "3": {"string": "ecologisti", "lemma": "ecologista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invocano", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "invocano", "lemma": "invocare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invocano", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "5": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apocalisse", "dep_label": "advcl", "offset": 32}, "6": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apocalisse", "dep_label": "advcl", "offset": 34}, "7": {"string": "apocalisse", "lemma": "apocalisse", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invocano", "dep_label": "ROOT", "offset": 36}, "8": {"string": "riguardo", "lemma": "riguardo", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "obl", "offset": 47}, "9": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "obl", "offset": 56}, "10": {"string": "possibile", "lemma": "possibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "obl", "offset": 59}, "11": {"string": "incidente", "lemma": "incidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apocalisse", "dep_label": "advcl", "offset": 69}, "12": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kaikar", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "13": {"string": "kaikar", "lemma": "kaikar", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "incidente", "dep_label": "obl", "offset": 81}, "14": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invocano", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}}, "pt-text": "os ecologistas apontam , por\u00e9m , para o apocalipse , em caso de algum acidente em kaikar . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "ecologistas", "lemma": "ecologista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apontam", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "apontam", "lemma": "apontar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apontam", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apontam", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "4": {"string": "por\u00e9m", "lemma": "por\u00e9m", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apontam", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apocalipse", "dep_label": "obl", "offset": 31}, "6": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apocalipse", "dep_label": "obl", "offset": 33}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apocalipse", "dep_label": "obl", "offset": 38}, "8": {"string": "apocalipse", "lemma": "apocalipse", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apontam", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apocalipse", "dep_label": "obl", "offset": 51}, "10": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "11": {"string": "caso", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apontam", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "13": {"string": "algum", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "14": {"string": "acidente", "lemma": "acidentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "15": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "kaikar", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "16": {"string": "kaikar", "lemma": "kaikar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acidente", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "17": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apontam", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "18": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 91}}, "relations": [{"id": "R70", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "para o apocalipse , em caso de algum acidente em Kaikar", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "invocano l \u2019 apocalisse riguardo un possibile incidente a kaikar", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apontam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "invocano", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R71", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Os ecologistas", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "gli ecologisti", "id_tokens": [8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "apontam", "id_tokens": [2]}, "it": {"text": "invocano", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R72", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Kaikar", "id_tokens": [15, 16]}, "it": {"text": "kaikar", "id_tokens": [81]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "algum acidente", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "incidente a kaikar", "id_tokens": [69, 70, 71]}}}]}}