{"sentences_0": {"it-text": "NULL il presidente filippino ferdinando marcos ha annunciato ieri di aver smascherato una congiura che mirava ad assassinarlo prima delle elezioni presidenziali del 7 .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ferdinando", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ferdinando", "dep_label": "nsubj", "offset": 8}, "3": {"string": "filippino", "lemma": "filippino", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "ferdinando", "lemma": "ferdinando", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "5": {"string": "marcos", "lemma": "marcos", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ferdinando", "dep_label": "nsubj", "offset": 40}, "6": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "7": {"string": "annunciato", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "8": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "smascherato", "dep_label": "xcomp", "offset": 66}, "10": {"string": "aver", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "smascherato", "dep_label": "xcomp", "offset": 69}, "11": {"string": "smascherato", "lemma": "smascherare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 74}, "12": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "congiura", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "13": {"string": "congiura", "lemma": "congiura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "smascherato", "dep_label": "xcomp", "offset": 90}, "14": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mirava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 99}, "15": {"string": "mirava", "lemma": "mirare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "congiura", "dep_label": "obj", "offset": 103}, "16": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assassinarlo", "dep_label": "xcomp", "offset": 110}, "17": {"string": "assassinarlo", "lemma": "assassinare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mirava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 113}, "18": {"string": "prima", "lemma": "prima", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 126}, "19": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 132}, "20": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assassinarlo", "dep_label": "xcomp", "offset": 138}, "21": {"string": "presidenziali", "lemma": "presidenziale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 147}, "22": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "23": {"string": "7", "lemma": "7", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 165}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 167}}, "pt-text": "o presidente filipino ferdinando marcos anunciou ontem ter detectado de uma conjura para o assassinar antes das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 7 deste m\u00eas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ferdinando", "dep_label": "csubj", "offset": 2}, "2": {"string": "filipino", "lemma": "filipino", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "ferdinando", "lemma": "ferdinando", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "4": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ferdinando", "dep_label": "csubj", "offset": 33}, "5": {"string": "anunciou", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "6": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "7": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "detectado", "dep_label": "xcomp", "offset": 55}, "8": {"string": "detectado", "lemma": "detectar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conjura", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "10": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conjura", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "11": {"string": "conjura", "lemma": "conjurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "detectado", "dep_label": "xcomp", "offset": 76}, "12": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assassinar", "dep_label": "acl", "offset": 84}, "13": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assassinar", "dep_label": "acl", "offset": 89}, "14": {"string": "assassinar", "lemma": "assassinar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conjura", "dep_label": "obj", "offset": 91}, "15": {"string": "antes", "lemma": "antar", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assassinar", "dep_label": "acl", "offset": 102}, "16": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "17": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "antes", "dep_label": "advmod", "offset": 112}, "18": {"string": "presidenciais", "lemma": "presidencial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "20": {"string": "7", "lemma": "7", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 138}, "21": {"string": "deste", "lemma": "dar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "m\u00eas", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "22": {"string": "m\u00eas", "lemma": "m\u00eas", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "23": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "24": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 152}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ontem", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "ieri", "id_tokens": [61]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [50]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O PRESIDENTE filipino Ferdinando Marcos", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "il presidente filippino ferdinando marcos", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [50]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma conjura para o assassinar antes das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 7 deste m\u00eas", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "una congiura che mirava ad assassinarlo prima delle elezioni presidenziali del 7", "id_tokens": [86, 87, 88, 89, 90, 91, 92, 93, 94, 95, 96, 97]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter detectado", "id_tokens": [7, 8]}, "it": {"text": "aver smascherato", "id_tokens": [69, 70]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para o assassinar antes das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 7 deste m\u00eas", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "mirava ad assassinarlo prima delle elezioni presidenziali del 7", "id_tokens": [103, 104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "uma conjura", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "una congiura", "id_tokens": [86, 87]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o", "id_tokens": [13]}, "it": {"text": "il", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assassinar", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "assassinarlo", "id_tokens": [113]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "antes das elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 7 deste m\u00eas", "id_tokens": [15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "prima delle elezioni presidenziali del 7", "id_tokens": [126, 127, 128, 129, 130, 131]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "assassinar", "id_tokens": [14]}, "it": {"text": "assassinarlo", "id_tokens": [113]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Presidente filipino", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "il presidente delle filippine", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [44]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL marcos ha dichiarato che \u00e8 stato scovato un tunnel carico di esplosivo in localit\u00e0 iloilo , dove si sarebbe dovuto recare in visita il 27 gennaio in occasione dell \u2019 inaugurazione di una banca .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "marcos", "lemma": "marcos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scovato", "dep_label": "ccomp", "offset": 26}, "5": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scovato", "dep_label": "ccomp", "offset": 30}, "6": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scovato", "dep_label": "ccomp", "offset": 32}, "7": {"string": "scovato", "lemma": "scovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "8": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tunnel", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 46}, "9": {"string": "tunnel", "lemma": "tunnel", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scovato", "dep_label": "ccomp", "offset": 49}, "10": {"string": "carico", "lemma": "carico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tunnel", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 56}, "11": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esplosivo", "dep_label": "nmod", "offset": 63}, "12": {"string": "esplosivo", "lemma": "esplosivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tunnel", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 66}, "13": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "localit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 76}, "14": {"string": "localit\u00e0", "lemma": "localit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scovato", "dep_label": "ccomp", "offset": 79}, "15": {"string": "iloilo", "lemma": "iloilo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "localit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 88}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scovato", "dep_label": "ccomp", "offset": 95}, "17": {"string": "dove", "lemma": "dove", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 97}, "18": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 102}, "19": {"string": "sarebbe", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 105}, "20": {"string": "dovuto", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 113}, "21": {"string": "recare", "lemma": "recare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scovato", "dep_label": "ccomp", "offset": 120}, "22": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "23": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "24": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "27", "dep_label": "obl", "offset": 137}, "25": {"string": "27", "lemma": "27", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 140}, "26": {"string": "gennaio", "lemma": "gennaio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "27", "dep_label": "obl", "offset": 143}, "27": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 151}, "28": {"string": "occasione", "lemma": "occasione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 154}, "29": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occasione", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "30": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inaugurazione", "dep_label": "obj", "offset": 169}, "31": {"string": "inaugurazione", "lemma": "inaugurazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recare", "dep_label": "advcl", "offset": 171}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "nmod", "offset": 185}, "33": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "34": {"string": "banca", "lemma": "banca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inaugurazione", "dep_label": "obj", "offset": 192}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}}, "pt-text": "marcos disse ter sido descoberto um t\u00fanel repleto de explosivos na localidade de iloilo , que ele devia visitar a 27 de janeiro para inaugurar um banco . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "2": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "descoberto", "dep_label": "xcomp", "offset": 13}, "3": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "descoberto", "dep_label": "xcomp", "offset": 17}, "4": {"string": "descoberto", "lemma": "descobrir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "5": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00fanel", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 33}, "6": {"string": "t\u00fanel", "lemma": "t\u00fanel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "descoberto", "dep_label": "xcomp", "offset": 36}, "7": {"string": "repleto", "lemma": "repletar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00fanel", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 42}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "explosivos", "dep_label": "nmod", "offset": 50}, "9": {"string": "explosivos", "lemma": "explosivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00fanel", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 53}, "10": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "localidade", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "11": {"string": "localidade", "lemma": "localidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00fanel", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 67}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iloilo", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "13": {"string": "iloilo", "lemma": "iloilo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "localidade", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 88}, "15": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "devia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 90}, "16": {"string": "ele", "lemma": "ele", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "devia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 94}, "17": {"string": "devia", "lemma": "dever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "descoberto", "dep_label": "xcomp", "offset": 98}, "18": {"string": "visitar", "lemma": "visitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 104}, "19": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "27", "dep_label": "obj", "offset": 112}, "20": {"string": "27", "lemma": "27", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar", "dep_label": "xcomp", "offset": 114}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "janeiro", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "22": {"string": "janeiro", "lemma": "janeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "27", "dep_label": "obj", "offset": 120}, "23": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inaugurar", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "24": {"string": "inaugurar", "lemma": "inaugurar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitar", "dep_label": "xcomp", "offset": 133}, "25": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banco", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "26": {"string": "banco", "lemma": "banco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inaugurar", "dep_label": "advcl", "offset": 146}, "27": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "28": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 154}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ter sido descoberto um t\u00fanel repleto de explosivos na localidade de Iloilo , que ele devia visitar a 27 de Janeiro para inaugurar um banco", "id_tokens": [2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "scovato un tunnel carico di esplosivo in localit\u00e0 iloilo , dove si sarebbe dovuto recare in visita il 27 gennaio in occasione dell", "id_tokens": [38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [15]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Marcos", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na localidade de Iloilo", "id_tokens": [10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "in localit\u00e0 iloilo", "id_tokens": [76, 77, 78]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter sido descoberto", "id_tokens": [2, 3, 4]}, "it": {"text": "scovato", "id_tokens": [38]}}}, {"id": "R11", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um t\u00fanel repleto de explosivos", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9]}, "it": {"text": "un tunnel carico di esplosivo", "id_tokens": [46, 47, 48, 49, 50]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter sido descoberto", "id_tokens": [2, 3, 4]}, "it": {"text": "scovato", "id_tokens": [38]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "para inaugurar um banco", "id_tokens": [23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "inaugurazione di una banca", "id_tokens": [171, 172, 173, 174]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devia visitar", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "sarebbe dovuto recare", "id_tokens": [105, 106, 107]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "a 27 de Janeiro", "id_tokens": [19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "27 gennaio", "id_tokens": [140, 141]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devia visitar", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "sarebbe dovuto recare", "id_tokens": [105, 106, 107]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "ele", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "scovato", "id_tokens": [38]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devia visitar", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "sarebbe dovuto recare", "id_tokens": [105, 106, 107]}}}, {"id": "R15", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devia visitar", "id_tokens": [17, 18]}, "it": {"text": "sarebbe dovuto recare", "id_tokens": [105, 106, 107]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "um banco", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "una banca", "id_tokens": [188, 189]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "inaugurar", "id_tokens": [24]}, "it": {"text": "inaugurazione", "id_tokens": [171]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Marcos", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL \u00ab il tunnel si trovava esattamente sotto la banca , con materiale necessario per un \u2019 esplosione di grandi dimensioni . i piani dei cospiratori , per\u00f2 sono per\u00f2 stati scoperti in tempo e l \u2019 attentato sventato \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tunnel", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "3": {"string": "tunnel", "lemma": "tunnel", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "4": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "5": {"string": "trovava", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "6": {"string": "esattamente", "lemma": "esattamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "7": {"string": "sotto", "lemma": "sotto", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "8": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banca", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "9": {"string": "banca", "lemma": "banca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "11": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "materiale", "dep_label": "obl", "offset": 57}, "12": {"string": "materiale", "lemma": "materiale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "13": {"string": "necessario", "lemma": "necessario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "materiale", "dep_label": "obl", "offset": 71}, "14": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "15": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "16": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "17": {"string": "esplosione", "lemma": "esplosione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "materiale", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "18": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "19": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimensioni", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "20": {"string": "dimensioni", "lemma": "dimensione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esplosione", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "21": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trovava", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "22": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piani", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 125}, "23": {"string": "piani", "lemma": "piano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}, "24": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cospiratori", "dep_label": "nmod", "offset": 133}, "25": {"string": "cospiratori", "lemma": "cospiratore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "piani", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 137}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "27": {"string": "per\u00f2", "lemma": "per\u00f2", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "28": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 156}, "29": {"string": "per\u00f2", "lemma": "per\u00f2", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "30": {"string": "stati", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 166}, "31": {"string": "scoperti", "lemma": "scoprire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 172}, "32": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 181}, "33": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attentato", "dep_label": "conj", "offset": 190}, "35": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attentato", "dep_label": "conj", "offset": 192}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attentato", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "37": {"string": "attentato", "lemma": "attentato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 196}, "38": {"string": "sventato", "lemma": "sventare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "attentato", "dep_label": "conj", "offset": 206}, "39": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 215}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scoperti", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}}, "pt-text": "\u00ab o t\u00fanel situava -se precisamente sob o banco e tinha capacidade para uma grande carga explosiva , mas os planos dos conspiradores foram descobertos a tempo e o atentado fracassou \u00bb , disse marcos . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situava", "dep_label": "parataxis", "offset": 0}, "1": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00fanel", "dep_label": "nsubj", "offset": 2}, "2": {"string": "t\u00fanel", "lemma": "t\u00fanel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situava", "dep_label": "parataxis", "offset": 4}, "3": {"string": "situava", "lemma": "situar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "4": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situava", "dep_label": "parataxis", "offset": 18}, "5": {"string": "precisamente", "lemma": "precisamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "banco", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "6": {"string": "sob", "lemma": "sob", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banco", "dep_label": "obl", "offset": 35}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "banco", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "8": {"string": "banco", "lemma": "banco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situava", "dep_label": "parataxis", "offset": 41}, "9": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "conj", "offset": 47}, "10": {"string": "tinha", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situava", "dep_label": "parataxis", "offset": 49}, "11": {"string": "capacidade", "lemma": "capacidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tinha", "dep_label": "conj", "offset": 55}, "12": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carga", "dep_label": "nmod", "offset": 66}, "13": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carga", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "14": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carga", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "15": {"string": "carga", "lemma": "carga", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capacidade", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "16": {"string": "explosiva", "lemma": "explosivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carga", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "descobertos", "dep_label": "conj", "offset": 98}, "18": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "descobertos", "dep_label": "conj", "offset": 100}, "19": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "planos", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 104}, "20": {"string": "planos", "lemma": "plano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "descobertos", "dep_label": "conj", "offset": 107}, "21": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conspiradores", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "22": {"string": "conspiradores", "lemma": "conspirador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "planos", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 118}, "23": {"string": "foram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "descobertos", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "24": {"string": "descobertos", "lemma": "descobrir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situava", "dep_label": "parataxis", "offset": 138}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "26": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "descobertos", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fracassou", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "28": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atentado", "dep_label": "nsubj", "offset": 160}, "29": {"string": "atentado", "lemma": "atentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fracassou", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "30": {"string": "fracassou", "lemma": "fracassar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 171}, "31": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situava", "dep_label": "parataxis", "offset": 181}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "33": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 185}, "34": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 191}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "36": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 200}}, "relations": [{"id": "R9", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Marcos", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os planos dos conspiradores", "id_tokens": [19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "i piani dei cospiratori", "id_tokens": [125, 126, 127, 128]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram descobertos", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "stati scoperti", "id_tokens": [166, 167]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "a tempo", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "tempo", "id_tokens": [184]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foram descobertos", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "stati scoperti", "id_tokens": [166, 167]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Marcos", "id_tokens": [34]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [33]}, "it": {"text": "sventato", "id_tokens": [206]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL il presidente delle filippine ha anche annunciato di aver fatto partire un \u2019 indagine per venire a capo delle fonti usate dai giornalisti americani per pubblicare un servizio sul suo operato durante la ii guerra mondiale .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "filippine", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "filippine", "lemma": "filippina", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 25}, "5": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "6": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "7": {"string": "annunciato", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ccomp", "offset": 55}, "9": {"string": "aver", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ccomp", "offset": 58}, "10": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 63}, "11": {"string": "partire", "lemma": "partire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ccomp", "offset": 69}, "12": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indagine", "dep_label": "obj", "offset": 77}, "13": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indagine", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "14": {"string": "indagine", "lemma": "indagine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partire", "dep_label": "ccomp", "offset": 82}, "15": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "venire", "dep_label": "acl", "offset": 91}, "16": {"string": "venire", "lemma": "venire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indagine", "dep_label": "obj", "offset": 95}, "17": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "obl", "offset": 102}, "18": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "venire", "dep_label": "acl", "offset": 104}, "19": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 109}, "20": {"string": "fonti", "lemma": "fonte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "obl", "offset": 115}, "21": {"string": "usate", "lemma": "usare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "22": {"string": "dai", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giornalisti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 127}, "23": {"string": "giornalisti", "lemma": "giornalista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "usate", "dep_label": "acl", "offset": 131}, "24": {"string": "americani", "lemma": "americano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giornalisti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 143}, "25": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pubblicare", "dep_label": "acl", "offset": 153}, "26": {"string": "pubblicare", "lemma": "pubblicare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fonti", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "27": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servizio", "dep_label": "obj", "offset": 168}, "28": {"string": "servizio", "lemma": "servizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pubblicare", "dep_label": "acl", "offset": 171}, "29": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "operato", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "30": {"string": "suo", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "operato", "dep_label": "obl", "offset": 184}, "31": {"string": "operato", "lemma": "operato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pubblicare", "dep_label": "acl", "offset": 188}, "32": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 196}, "33": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 204}, "34": {"string": "ii", "lemma": "ii", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "35": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pubblicare", "dep_label": "acl", "offset": 210}, "36": {"string": "mondiale", "lemma": "mondiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 217}, "37": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "annunciato", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}}, "pt-text": "o presidente filipino anunciou tamb\u00e9m ter ordenado uma investiga\u00e7\u00e3o sobre as fontes dos jornalistas norte-americanos que escreveram uma reportagem sobre a ac\u00e7\u00e3o de marcos durante a ii guerra mundial . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "filipino", "lemma": "filipino", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "3": {"string": "anunciou", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "4": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ordenado", "dep_label": "xcomp", "offset": 31}, "5": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ordenado", "dep_label": "xcomp", "offset": 38}, "6": {"string": "ordenado", "lemma": "ordenar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "7": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "investiga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 51}, "8": {"string": "investiga\u00e7\u00e3o", "lemma": "investiga\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ordenado", "dep_label": "xcomp", "offset": 55}, "9": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "10": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 74}, "11": {"string": "fontes", "lemma": "fonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investiga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 77}, "12": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jornalistas", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "13": {"string": "jornalistas", "lemma": "jornalista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fontes", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "14": {"string": "norte-americanos", "lemma": "norte-americanos", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jornalistas", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "15": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "escreveram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 117}, "16": {"string": "escreveram", "lemma": "escrever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jornalistas", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "17": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reportagem", "dep_label": "obj", "offset": 132}, "18": {"string": "reportagem", "lemma": "reportagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "escreveram", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 136}, "19": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "20": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "21": {"string": "ac\u00e7\u00e3o", "lemma": "ac\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reportagem", "dep_label": "obj", "offset": 155}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "23": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "24": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ii", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ii", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "26": {"string": "ii", "lemma": "i", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ac\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 181}, "27": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ii", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "28": {"string": "mundial", "lemma": "mundial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ii", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciou", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "30": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 201}}, "relations": [{"id": "R21", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ter ordenado uma investiga\u00e7\u00e3o sobre as fontes dos jornalistas norte-americanos que escreveram uma reportagem sobre a ac\u00e7\u00e3o de Marcos durante a II Guerra Mundial", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [44]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Presidente filipino", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "il presidente delle filippine", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciou", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "annunciato", "id_tokens": [44]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as fontes dos jornalistas norte-americanos que escreveram uma reportagem sobre a ac\u00e7\u00e3o de Marcos durante a II Guerra Mundial", "id_tokens": [10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "fonti usate dai giornalisti americani per pubblicare un servizio sul suo operato durante la ii guerra mondiale", "id_tokens": [115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125, 126, 127, 128, 129, 130, 131]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ter ordenado uma investiga\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}, "it": {"text": "aver fatto partire un \u2019 indagine per venire a", "id_tokens": [58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "uma reportagem sobre a ac\u00e7\u00e3o de Marcos durante a II Guerra Mundial", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "pubblicare un servizio sul suo operato durante la ii guerra mondiale", "id_tokens": [157, 158, 159, 160, 161, 162, 163, 164, 165, 166, 167]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "escreveram", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "pubblicare", "id_tokens": [157]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "escreveram", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "pubblicare", "id_tokens": [157]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Marcos", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "operato", "id_tokens": [188]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ac\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [20, 21]}, "it": {"text": "operato", "id_tokens": [188]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante a II Guerra Mundial", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "durante la ii guerra mondiale", "id_tokens": [196, 197, 198, 199, 200]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a ac\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [20, 21]}, "it": {"text": "operato", "id_tokens": [188]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL secondo marcos , il servizio che lo accusava di aver collaborato con le forze giapponesi durante l \u2019 occupazione , non \u00e8 altro che una \u00ab manovra politica \u00bb per impedirgli di venire rieletto il 7 febbraio .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "marcos", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "marcos", "lemma": "marcos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servizio", "dep_label": "appos", "offset": 22}, "5": {"string": "servizio", "lemma": "servizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "6": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accusava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 34}, "7": {"string": "lo", "lemma": "lo", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "accusava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 38}, "8": {"string": "accusava", "lemma": "accusare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servizio", "dep_label": "appos", "offset": 41}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "collaborato", "dep_label": "xcomp", "offset": 50}, "10": {"string": "aver", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "collaborato", "dep_label": "xcomp", "offset": 53}, "11": {"string": "collaborato", "lemma": "collaborare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accusava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 58}, "12": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "13": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "14": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "collaborato", "dep_label": "xcomp", "offset": 77}, "15": {"string": "giapponesi", "lemma": "giapponese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "obl", "offset": 83}, "16": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "occupazione", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "17": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occupazione", "dep_label": "obl", "offset": 102}, "18": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "occupazione", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": "occupazione", "lemma": "occupazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giapponesi", "dep_label": "amod", "offset": 106}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "conj", "offset": 118}, "21": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "conj", "offset": 120}, "22": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altro", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "23": {"string": "altro", "lemma": "altro", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servizio", "dep_label": "appos", "offset": 126}, "24": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servizio", "dep_label": "appos", "offset": 132}, "25": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manovra", "dep_label": "dep", "offset": 136}, "26": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manovra", "dep_label": "dep", "offset": 140}, "27": {"string": "manovra", "lemma": "manovra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "dep", "offset": 142}, "28": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manovra", "dep_label": "dep", "offset": 150}, "29": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manovra", "dep_label": "dep", "offset": 159}, "30": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impedirgli", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "31": {"string": "impedirgli", "lemma": "impedirgli", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servizio", "dep_label": "appos", "offset": 165}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rieletto", "dep_label": "acl", "offset": 176}, "33": {"string": "venire", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rieletto", "dep_label": "acl", "offset": 179}, "34": {"string": "rieletto", "lemma": "rieleggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impedirgli", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "35": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "obl", "offset": 195}, "36": {"string": "7", "lemma": "7", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rieletto", "dep_label": "acl", "offset": 198}, "37": {"string": "febbraio", "lemma": "febbraio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "obl", "offset": 200}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "ROOT", "offset": 209}}, "pt-text": "para marcos , a reportagem , que o acusou de colabora\u00e7\u00e3o com as for\u00e7as japonesas de ocupa\u00e7\u00e3o , constitui uma \u00ab manobra pol\u00edtica \u00bb para impedir a sua reelei\u00e7\u00e3o a 7 de fevereiro . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitui", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reportagem", "dep_label": "conj", "offset": 12}, "3": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reportagem", "dep_label": "conj", "offset": 14}, "4": {"string": "reportagem", "lemma": "reportagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "obl", "offset": 16}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acusou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 27}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acusou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 29}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acusou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 33}, "8": {"string": "acusou", "lemma": "acusar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reportagem", "dep_label": "conj", "offset": 35}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "colabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 42}, "10": {"string": "colabora\u00e7\u00e3o", "lemma": "colabora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acusou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 45}, "11": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "12": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "13": {"string": "for\u00e7as", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colabora\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 64}, "14": {"string": "japonesas", "lemma": "japonesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ocupa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "16": {"string": "ocupa\u00e7\u00e3o", "lemma": "ocupa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7as", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acusou", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 93}, "18": {"string": "constitui", "lemma": "constituir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitui", "dep_label": "ROOT", "offset": 95}, "19": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manobra", "dep_label": "obj", "offset": 105}, "20": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manobra", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "21": {"string": "manobra", "lemma": "manobrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitui", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "22": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manobra", "dep_label": "obj", "offset": 119}, "23": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manobra", "dep_label": "obj", "offset": 128}, "24": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impedir", "dep_label": "advcl", "offset": 130}, "25": {"string": "impedir", "lemma": "impedir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitui", "dep_label": "ROOT", "offset": 135}, "26": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reelei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "27": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reelei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 145}, "28": {"string": "reelei\u00e7\u00e3o", "lemma": "reelei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impedir", "dep_label": "advcl", "offset": 149}, "29": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "30": {"string": "7", "lemma": "7", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reelei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 161}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fevereiro", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "32": {"string": "fevereiro", "lemma": "fevereiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "7", "dep_label": "nmod", "offset": 166}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constitui", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "34": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 178}}, "relations": [{"id": "R28", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "de colabora\u00e7\u00e3o com as for\u00e7as japonesas de ocupa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "di aver collaborato con le forze giapponesi durante l \u2019 occupazione", "id_tokens": [50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acusou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "accusava", "id_tokens": [41]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "lo", "id_tokens": [38]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acusou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "accusava", "id_tokens": [41]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [34]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acusou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "accusava", "id_tokens": [41]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "com as for\u00e7as japonesas de ocupa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "con le forze giapponesi durante l \u2019 occupazione", "id_tokens": [70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "colabora\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "collaborato", "id_tokens": [58]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a sua reelei\u00e7\u00e3o a 7 de Fevereiro", "id_tokens": [26, 27, 28, 29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "venire rieletto il 7 febbraio", "id_tokens": [179, 180, 181, 182, 183]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "impedir", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "impedirgli", "id_tokens": [165]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "a 7 de Fevereiro", "id_tokens": [29, 30, 31, 32]}, "it": {"text": "7 febbraio", "id_tokens": [198, 199]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reelei\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "rieletto", "id_tokens": [186]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "a sua", "id_tokens": [26, 27]}, "it": {"text": "venire", "id_tokens": [179]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reelei\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [28]}, "it": {"text": "rieletto", "id_tokens": [186]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL marcos ha smentito le voci sulle sue dimissioni a favore della moglie imelda , nel caso di una riconferma alla presidenza .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "smentito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "marcos", "lemma": "marcos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "smentito", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": "smentito", "lemma": "smentire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "smentito", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voci", "dep_label": "obj", "offset": 24}, "5": {"string": "voci", "lemma": "voce", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "smentito", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "6": {"string": "sulle", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimissioni", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "7": {"string": "sue", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimissioni", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "8": {"string": "dimissioni", "lemma": "dimissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "voci", "dep_label": "obj", "offset": 42}, "9": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favore", "dep_label": "nmod", "offset": 53}, "10": {"string": "favore", "lemma": "favore", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "voci", "dep_label": "obj", "offset": 55}, "11": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "moglie", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "12": {"string": "moglie", "lemma": "moglie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favore", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "13": {"string": "imelda", "lemma": "imelda", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "moglie", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "14": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "smentito", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "15": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 84}, "16": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "smentito", "dep_label": "ROOT", "offset": 88}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconferma", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "18": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riconferma", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "19": {"string": "riconferma", "lemma": "riconferma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "20": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidenza", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "21": {"string": "presidenza", "lemma": "presidenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riconferma", "dep_label": "nmod", "offset": 116}, "22": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "smentito", "dep_label": "ROOT", "offset": 127}}, "pt-text": "marcos desmentiu tencionar demitir -se a favor da mulher , imelda , depois da eventual reelei\u00e7\u00e3o para a presid\u00eancia . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desmentiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "desmentiu", "lemma": "desmentir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desmentiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "2": {"string": "tencionar", "lemma": "tencionar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desmentiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 17}, "3": {"string": "demitir", "lemma": "demitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tencionar", "dep_label": "xcomp", "offset": 27}, "4": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "demitir", "dep_label": "xcomp", "offset": 35}, "5": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favor", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "6": {"string": "favor", "lemma": "favor", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "demitir", "dep_label": "xcomp", "offset": 41}, "7": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mulher", "dep_label": "nmod", "offset": 47}, "8": {"string": "mulher", "lemma": "mulher", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favor", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imelda", "dep_label": "dep", "offset": 57}, "10": {"string": "imelda", "lemma": "imelda", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desmentiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "imelda", "dep_label": "dep", "offset": 66}, "12": {"string": "depois", "lemma": "depois", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imelda", "dep_label": "dep", "offset": 68}, "13": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reelei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 75}, "14": {"string": "eventual", "lemma": "eventual", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reelei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "15": {"string": "reelei\u00e7\u00e3o", "lemma": "reelei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "depois", "dep_label": "advmod", "offset": 87}, "16": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presid\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presid\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "18": {"string": "presid\u00eancia", "lemma": "presid\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reelei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "19": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desmentiu", "dep_label": "ROOT", "offset": 116}, "20": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 118}}, "relations": [{"id": "R39", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Marcos", "id_tokens": [0]}, "it": {"text": "marcos", "id_tokens": [5]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "desmentiu", "id_tokens": [1]}, "it": {"text": "smentito", "id_tokens": [15]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "NULL il capo di stato ha dichiarato che il governo continuer\u00e0 a lavorare affinch\u00e9 le elezioni possano realizzarsi nelle date previste , la cancellazione avverr\u00e0 solo in caso di \u00ab una grande offensiva che coinvolga diverse citt\u00e0 \u00bb", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "capo", "lemma": "capo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "4": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "capo", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "5": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "6": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 25}, "7": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 36}, "8": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 40}, "9": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 43}, "10": {"string": "continuer\u00e0", "lemma": "continuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "11": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavorare", "dep_label": "xcomp", "offset": 62}, "12": {"string": "lavorare", "lemma": "lavorare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 64}, "13": {"string": "affinch\u00e9", "lemma": "affinch\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzarsi", "dep_label": "advcl", "offset": 73}, "14": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 82}, "15": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzarsi", "dep_label": "advcl", "offset": 85}, "16": {"string": "possano", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzarsi", "dep_label": "advcl", "offset": 94}, "17": {"string": "realizzarsi", "lemma": "realizzare", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavorare", "dep_label": "xcomp", "offset": 102}, "18": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "obl", "offset": 114}, "19": {"string": "date", "lemma": "data", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizzarsi", "dep_label": "advcl", "offset": 120}, "20": {"string": "previste", "lemma": "previsto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "date", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avverr\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "22": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancellazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 136}, "23": {"string": "cancellazione", "lemma": "cancellazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avverr\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 139}, "24": {"string": "avverr\u00e0", "lemma": "avvenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 153}, "25": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "26": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "27": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avverr\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 169}, "28": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "offensiva", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "29": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offensiva", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "30": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "offensiva", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "31": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "offensiva", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "32": {"string": "offensiva", "lemma": "offensiva", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "33": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coinvolga", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 200}, "34": {"string": "coinvolga", "lemma": "coinvolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "offensiva", "dep_label": "nmod", "offset": 204}, "35": {"string": "diverse", "lemma": "diverse", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 214}, "36": {"string": "citt\u00e0", "lemma": "citt\u00e0", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coinvolga", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 222}, "37": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "citt\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 228}}, "pt-text": "o chefe de estado disse que o governo est\u00e1 decidido a assegurar a realiza\u00e7\u00e3o do acto eleitoral na data prevista , o que s\u00f3 poderia ser inviabilizado por \u00ab uma grande ofensiva guerrilheira contra v\u00e1rias cidades \u00bb filipinas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "chefe", "lemma": "chefe", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 8}, "3": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chefe", "dep_label": "nsubj", "offset": 11}, "4": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decidido", "dep_label": "ccomp", "offset": 24}, "6": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "7": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidido", "dep_label": "ccomp", "offset": 30}, "8": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decidido", "dep_label": "ccomp", "offset": 38}, "9": {"string": "decidido", "lemma": "decidir", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "10": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assegurar", "dep_label": "xcomp", "offset": 52}, "11": {"string": "assegurar", "lemma": "assegurar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decidido", "dep_label": "ccomp", "offset": 54}, "12": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "13": {"string": "realiza\u00e7\u00e3o", "lemma": "realiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assegurar", "dep_label": "xcomp", "offset": 66}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acto", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "15": {"string": "acto", "lemma": "acto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realiza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 80}, "16": {"string": "eleitoral", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acto", "dep_label": "nmod", "offset": 85}, "17": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "18": {"string": "data", "lemma": "datar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acto", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "19": {"string": "prevista", "lemma": "previsto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevista", "dep_label": "acl", "offset": 112}, "21": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assegurar", "dep_label": "xcomp", "offset": 114}, "22": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poderia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 116}, "23": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inviabilizado", "dep_label": "xcomp", "offset": 120}, "24": {"string": "poderia", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "o", "dep_label": "appos", "offset": 123}, "25": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inviabilizado", "dep_label": "xcomp", "offset": 131}, "26": {"string": "inviabilizado", "lemma": "inviabilizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poderia", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 135}, "27": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ofensiva", "dep_label": "obl:agent", "offset": 149}, "28": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ofensiva", "dep_label": "obl:agent", "offset": 153}, "29": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ofensiva", "dep_label": "obl:agent", "offset": 155}, "30": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ofensiva", "dep_label": "obl:agent", "offset": 159}, "31": {"string": "ofensiva", "lemma": "ofensivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inviabilizado", "dep_label": "xcomp", "offset": 166}, "32": {"string": "guerrilheira", "lemma": "guerrilheiro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ofensiva", "dep_label": "obl:agent", "offset": 175}, "33": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cidades", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "34": {"string": "v\u00e1rias", "lemma": "v\u00e1rios", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidades", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "35": {"string": "cidades", "lemma": "cidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ofensiva", "dep_label": "obl:agent", "offset": 202}, "36": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidades", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "37": {"string": "filipinas", "lemma": "filipino", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cidades", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 222}, "39": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 224}}, "relations": [{"id": "R43", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Chefe de Estado", "id_tokens": [0, 1, 2, 3]}, "it": {"text": "il capo di stato", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [25]}}}, {"id": "R44", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na data prevista", "id_tokens": [17, 18, 19]}, "it": {"text": "date previste", "id_tokens": [120, 121]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a realiza\u00e7\u00e3o do acto eleitoral", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "realizzarsi nelle date previste , la", "id_tokens": [102, 103, 104, 105, 106, 107]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o que", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [36]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "s\u00f3 poderia ser inviabilizado", "id_tokens": [23, 24, 25, 26]}, "it": {"text": "avverr\u00e0 solo in caso di \u00ab una", "id_tokens": [153, 154, 155, 156, 157, 158, 159]}}}]}, "sentences_7": {"it-text": "NULL marcos , 68 anni , ha ignorato le notizie che lo definiscono gravemente malato .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ignorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "marcos", "lemma": "marcos", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 12}, "3": {"string": "68", "lemma": "68", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anni", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "4": {"string": "anni", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 17}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "6": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ignorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "7": {"string": "ignorato", "lemma": "ignorare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ignorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "8": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "notizie", "dep_label": "obj", "offset": 36}, "9": {"string": "notizie", "lemma": "notizia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ignorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "10": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definiscono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 47}, "11": {"string": "lo", "lemma": "lo", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "definiscono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 51}, "12": {"string": "definiscono", "lemma": "definire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "notizie", "dep_label": "obj", "offset": 54}, "13": {"string": "gravemente", "lemma": "gravemente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "malato", "dep_label": "xcomp", "offset": 66}, "14": {"string": "malato", "lemma": "malato", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "definiscono", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 77}, "15": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ignorato", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}}, "pt-text": "marcos , de 68 anos , ignorou as not\u00edcias que o dizem gravemente doente . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "marcos", "lemma": "marco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ignorou", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 7}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 9}, "3": {"string": "68", "lemma": "68", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 12}, "4": {"string": "anos", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "marcos", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anos", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "6": {"string": "ignorou", "lemma": "ignorar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ignorou", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "7": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "not\u00edcias", "dep_label": "obj", "offset": 30}, "8": {"string": "not\u00edcias", "lemma": "not\u00edcia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ignorou", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "9": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dizem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 42}, "10": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dizem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 46}, "11": {"string": "dizem", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "not\u00edcias", "dep_label": "obj", "offset": 48}, "12": {"string": "gravemente", "lemma": "gravemente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "doente", "dep_label": "xcomp", "offset": 54}, "13": {"string": "doente", "lemma": "doente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dizem", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 65}, "14": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ignorou", "dep_label": "ROOT", "offset": 72}, "15": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 74}}, "relations": [{"id": "R48", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as not\u00edcias que o dizem gravemente doente", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "le notizie che lo definiscono gravemente malato", "id_tokens": [36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ignorou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "ignorato", "id_tokens": [27]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Marcos , de 68 anos", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "it": {"text": "marcos , 68 anni", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ignorou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "ignorato", "id_tokens": [27]}}}, {"id": "R70", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [9]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [47]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dizem", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "definiscono", "id_tokens": [54]}}}, {"id": "R71", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "o", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": "lo", "id_tokens": [51]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dizem", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "definiscono", "id_tokens": [54]}}}, {"id": "R72", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "gravemente doente", "id_tokens": [12, 13]}, "it": {"text": "gravemente malato", "id_tokens": [66, 67]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dizem", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": "definiscono", "id_tokens": [54]}}}]}, "sentences_8": {"it-text": "NULL da parte sua , corazon aquino ha affermato che , in caso di vittoria , assumer\u00e0 pieno controllo delle forze militari e guider\u00e0 manifestazioni per le strade , in caso di sconfitta per brogli elettorali , invece , dice : \u00ab rabbia e frustrazione potranno portare ad atti di violenza . \u00bb", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "punct", "offset": 5}, "2": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 8}, "3": {"string": "sua", "lemma": "suo", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "punct", "offset": 14}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 18}, "5": {"string": "corazon", "lemma": "corazon", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "6": {"string": "aquino", "lemma": "aquino", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corazon", "dep_label": "nsubj", "offset": 28}, "7": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 35}, "8": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "9": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 48}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 52}, "11": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "12": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 57}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vittoria", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "14": {"string": "vittoria", "lemma": "vittoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 65}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 74}, "16": {"string": "assumer\u00e0", "lemma": "assumere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "17": {"string": "pieno", "lemma": "pieno", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "controllo", "dep_label": "nsubj", "offset": 85}, "18": {"string": "controllo", "lemma": "controllo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 91}, "19": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "20": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "controllo", "dep_label": "nsubj", "offset": 107}, "21": {"string": "militari", "lemma": "militare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "22": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guider\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 122}, "23": {"string": "guider\u00e0", "lemma": "guidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 124}, "24": {"string": "manifestazioni", "lemma": "manifestazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guider\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "25": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strade", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "26": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "strade", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "27": {"string": "strade", "lemma": "strada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifestazioni", "dep_label": "obj", "offset": 154}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guider\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "29": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 163}, "30": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guider\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 166}, "31": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sconfitta", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "32": {"string": "sconfitta", "lemma": "sconfitta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "33": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "brogli", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "34": {"string": "brogli", "lemma": "broglio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "obl", "offset": 188}, "35": {"string": "elettorali", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "brogli", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 206}, "37": {"string": "invece", "lemma": "invece", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assumer\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 208}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invece", "dep_label": "advmod", "offset": 215}, "39": {"string": "dice", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "40": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dice", "dep_label": "conj", "offset": 222}, "41": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rabbia", "dep_label": "obj", "offset": 224}, "42": {"string": "rabbia", "lemma": "rabbia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frustrazione", "dep_label": "conj", "offset": 233}, "44": {"string": "frustrazione", "lemma": "frustrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rabbia", "dep_label": "obj", "offset": 235}, "45": {"string": "potranno", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "ROOT", "offset": 248}, "46": {"string": "portare", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "ROOT", "offset": 257}, "47": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "atti", "dep_label": "obl", "offset": 265}, "48": {"string": "atti", "lemma": "atto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "49": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "violenza", "dep_label": "nmod", "offset": 273}, "50": {"string": "violenza", "lemma": "violenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "atti", "dep_label": "obl", "offset": 276}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "ROOT", "offset": 285}, "52": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00bb", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}}, "pt-text": "por seu lado , corazon aquino afirmou que os militares lhe obedecer\u00e3o se ganhar e prometeu que lideraria manifesta\u00e7\u00f5es de rua , caso seja derrotada com fraudes eleitorais , comentando : \u00ab pessoas frustradas e irritadas poder\u00e3o levar a cenas de viol\u00eancia . \u00bb \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "seu", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 4}, "2": {"string": "lado", "lemma": "lado", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lado", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "4": {"string": "corazon", "lemma": "corazon", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aquino", "dep_label": "nsubj", "offset": 15}, "5": {"string": "aquino", "lemma": "aquino", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 23}, "6": {"string": "afirmou", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "7": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obedecer\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 38}, "8": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "militares", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "9": {"string": "militares", "lemma": "militar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obedecer\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 45}, "10": {"string": "lhe", "lemma": "lhe", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obedecer\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 55}, "11": {"string": "obedecer\u00e3o", "lemma": "obedecer", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "12": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ganhar", "dep_label": "xcomp", "offset": 70}, "13": {"string": "ganhar", "lemma": "ganhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obedecer\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 73}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "conj", "offset": 80}, "15": {"string": "prometeu", "lemma": "prometer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "16": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lideraria", "dep_label": "ccomp", "offset": 91}, "17": {"string": "lideraria", "lemma": "liderar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "conj", "offset": 95}, "18": {"string": "manifesta\u00e7\u00f5es", "lemma": "manifesta\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lideraria", "dep_label": "ccomp", "offset": 105}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rua", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "20": {"string": "rua", "lemma": "ruir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manifesta\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 122}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lideraria", "dep_label": "ccomp", "offset": 126}, "22": {"string": "caso", "lemma": "casar", "pos": "SCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrotada", "dep_label": "ccomp", "offset": 128}, "23": {"string": "seja", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrotada", "dep_label": "ccomp", "offset": 133}, "24": {"string": "derrotada", "lemma": "derrotar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "conj", "offset": 138}, "25": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fraudes", "dep_label": "obj", "offset": 148}, "26": {"string": "fraudes", "lemma": "fraude", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrotada", "dep_label": "ccomp", "offset": 152}, "27": {"string": "eleitorais", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fraudes", "dep_label": "obj", "offset": 160}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comentando", "dep_label": "advcl", "offset": 171}, "29": {"string": "comentando", "lemma": "comentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "derrotada", "dep_label": "ccomp", "offset": 173}, "30": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "ROOT", "offset": 184}, "31": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nsubj", "offset": 186}, "32": {"string": "pessoas", "lemma": "pessoa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 188}, "33": {"string": "frustradas", "lemma": "frustrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pessoas", "dep_label": "nsubj", "offset": 196}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "irritadas", "dep_label": "conj", "offset": 207}, "35": {"string": "irritadas", "lemma": "irritar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "frustradas", "dep_label": "acl", "offset": 209}, "36": {"string": "poder\u00e3o", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 219}, "37": {"string": "levar", "lemma": "levar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "38": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cenas", "dep_label": "obj", "offset": 233}, "39": {"string": "cenas", "lemma": "cena", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levar", "dep_label": "xcomp", "offset": 235}, "40": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viol\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 241}, "41": {"string": "viol\u00eancia", "lemma": "viol\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cenas", "dep_label": "obj", "offset": 244}, "42": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levar", "dep_label": "xcomp", "offset": 254}, "43": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levar", "dep_label": "xcomp", "offset": 256}, "44": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 258}}, "relations": [{"id": "R50", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que os militares lhe obedecer\u00e3o se ganhar", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [38]}}}, {"id": "R51", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Corazon Aquino", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "corazon aquino", "id_tokens": [20, 21]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "affermato", "id_tokens": [38]}}}, {"id": "R52", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os militares", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "militari", "id_tokens": [113]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "obedecer\u00e3o", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": ":", "id_tokens": [222]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "lhe", "id_tokens": [10]}, "it": {"text": ":", "id_tokens": [222]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "obedecer\u00e3o", "id_tokens": [11]}, "it": {"text": ":", "id_tokens": [222]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Corazon Aquino", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "corazon aquino", "id_tokens": [20, 21]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prometeu", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "guider\u00e0", "id_tokens": [124]}}}, {"id": "R55", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "que lideraria manifesta\u00e7\u00f5es de rua , caso seja derrotada com fraudes eleitorais", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prometeu", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "guider\u00e0", "id_tokens": [124]}}}, {"id": "R56", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "com fraudes eleitorais", "id_tokens": [25, 26, 27]}, "it": {"text": "brogli elettorali", "id_tokens": [188, 189]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "seja derrotada", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "caso di sconfitta", "id_tokens": [166, 167, 168]}}}, {"id": "R57", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "Pessoas frustradas e irritadas poder\u00e3o levar a cenas de viol\u00eancia", "id_tokens": [32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "rabbia e frustrazione potranno portare ad atti di violenza", "id_tokens": [226, 227, 228, 229, 230, 231, 232, 233, 234]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "comentando", "id_tokens": [29]}, "it": {"text": ":", "id_tokens": [222]}}}, {"id": "R58", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a cenas de viol\u00eancia", "id_tokens": [38, 39, 40, 41]}, "it": {"text": "atti di violenza", "id_tokens": [268, 269, 270]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e3o levar", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "potranno portare", "id_tokens": [248, 249]}}}, {"id": "R59", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Pessoas frustradas e irritadas", "id_tokens": [32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "rabbia e frustrazione", "id_tokens": [226, 227, 228]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e3o levar", "id_tokens": [36, 37]}, "it": {"text": "potranno portare", "id_tokens": [248, 249]}}}]}, "sentences_9": {"it-text": "NULL il presidente , nella conferenza stampa , ha poi ammesso che \u00ab sebbene esistano situazioni in cui \u00e8 impossibile evitare scene di violenza \u00bb , ha promesso che le votazioni avverranno in modo \u00ab trasparente , onesto e libero \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "6": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 38}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conferenza", "dep_label": "obl", "offset": 45}, "8": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "9": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 50}, "10": {"string": "ammesso", "lemma": "ammettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "11": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esistano", "dep_label": "ccomp", "offset": 62}, "12": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistano", "dep_label": "ccomp", "offset": 66}, "13": {"string": "sebbene", "lemma": "sebbene", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistano", "dep_label": "ccomp", "offset": 68}, "14": {"string": "esistano", "lemma": "esistere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "15": {"string": "situazioni", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esistano", "dep_label": "ccomp", "offset": 85}, "16": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 96}, "17": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "impossibile", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 99}, "18": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impossibile", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 103}, "19": {"string": "impossibile", "lemma": "impossibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situazioni", "dep_label": "obj", "offset": 105}, "20": {"string": "evitare", "lemma": "evitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impossibile", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 117}, "21": {"string": "scene", "lemma": "scena", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evitare", "dep_label": "csubj", "offset": 125}, "22": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "violenza", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "23": {"string": "violenza", "lemma": "violenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scene", "dep_label": "obj", "offset": 134}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 143}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 145}, "26": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "conj", "offset": 147}, "27": {"string": "promesso", "lemma": "promettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "28": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avverranno", "dep_label": "ccomp", "offset": 159}, "29": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "votazioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 163}, "30": {"string": "votazioni", "lemma": "votazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avverranno", "dep_label": "ccomp", "offset": 166}, "31": {"string": "avverranno", "lemma": "avvenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "32": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 187}, "33": {"string": "modo", "lemma": "modo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avverranno", "dep_label": "ccomp", "offset": 190}, "34": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasparente", "dep_label": "amod", "offset": 195}, "35": {"string": "trasparente", "lemma": "trasparente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modo", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "onesto", "dep_label": "conj", "offset": 209}, "37": {"string": "onesto", "lemma": "onesto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasparente", "dep_label": "amod", "offset": 211}, "38": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "libero", "dep_label": "conj", "offset": 218}, "39": {"string": "libero", "lemma": "libero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasparente", "dep_label": "amod", "offset": 220}, "40": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trasparente", "dep_label": "amod", "offset": 227}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 229}}, "pt-text": "o presidente , na confer\u00eancia de imprensa , considerou que \u00ab pode haver alguns c\u00edrculos onde n\u00e3o podemos evitar cenas de viol\u00eancia \u00bb , mas prometeu que o acto eleitoral ser\u00e1 \u00ab claro , honesto e livre \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 13}, "3": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "5": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "imprensa", "dep_label": "nmod", "offset": 30}, "6": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "confer\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "8": {"string": "considerou", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "9": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "haver", "dep_label": "xcomp", "offset": 55}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "haver", "dep_label": "xcomp", "offset": 59}, "11": {"string": "pode", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "ROOT", "offset": 61}, "12": {"string": "haver", "lemma": "haver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pode", "dep_label": "ccomp", "offset": 66}, "13": {"string": "alguns", "lemma": "algum", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "c\u00edrculos", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "14": {"string": "c\u00edrculos", "lemma": "c\u00edrculo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "haver", "dep_label": "xcomp", "offset": 79}, "15": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evitar", "dep_label": "xcomp", "offset": 88}, "16": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evitar", "dep_label": "xcomp", "offset": 93}, "17": {"string": "podemos", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "c\u00edrculos", "dep_label": "obj", "offset": 97}, "18": {"string": "evitar", "lemma": "evitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podemos", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 105}, "19": {"string": "cenas", "lemma": "cena", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evitar", "dep_label": "xcomp", "offset": 112}, "20": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "viol\u00eancia", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "21": {"string": "viol\u00eancia", "lemma": "viol\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cenas", "dep_label": "obj", "offset": 121}, "22": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "evitar", "dep_label": "xcomp", "offset": 131}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "conj", "offset": 133}, "24": {"string": "mas", "lemma": "mas", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "25": {"string": "prometeu", "lemma": "prometer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "haver", "dep_label": "xcomp", "offset": 139}, "26": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "claro", "dep_label": "ccomp", "offset": 148}, "27": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acto", "dep_label": "nsubj", "offset": 152}, "28": {"string": "acto", "lemma": "acto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "claro", "dep_label": "ccomp", "offset": 154}, "29": {"string": "eleitoral", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acto", "dep_label": "nsubj", "offset": 159}, "30": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "claro", "dep_label": "ccomp", "offset": 169}, "31": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "claro", "dep_label": "ccomp", "offset": 174}, "32": {"string": "claro", "lemma": "claro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "honesto", "dep_label": "conj", "offset": 182}, "34": {"string": "honesto", "lemma": "honestar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "claro", "dep_label": "ccomp", "offset": 184}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "livre", "dep_label": "conj", "offset": 192}, "36": {"string": "livre", "lemma": "livrar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "honesto", "dep_label": "conj", "offset": 194}, "37": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "claro", "dep_label": "ccomp", "offset": 200}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerou", "dep_label": "ROOT", "offset": 202}, "39": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 204}}, "relations": [{"id": "R61", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na confer\u00eancia de Imprensa", "id_tokens": [3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "nella conferenza stampa", "id_tokens": [21, 22, 23]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "considerou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "ammesso", "id_tokens": [54]}}}, {"id": "R62", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Presidente", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "il presidente", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "considerou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "ammesso", "id_tokens": [54]}}}, {"id": "R63", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "cenas de viol\u00eancia", "id_tokens": [19, 20, 21]}, "it": {"text": "scene di violenza", "id_tokens": [125, 126, 127]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o podemos evitar", "id_tokens": [16, 17, 18]}, "it": {"text": "impossibile evitare", "id_tokens": [105, 106]}}}, {"id": "R64", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "onde", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "cui", "id_tokens": [99]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "n\u00e3o podemos evitar", "id_tokens": [16, 17, 18]}, "it": {"text": "impossibile evitare", "id_tokens": [105, 106]}}}, {"id": "R66", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "O Presidente", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "il presidente", "id_tokens": [5, 6]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prometeu", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "promesso", "id_tokens": [150]}}}, {"id": "R67", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na confer\u00eancia de Imprensa", "id_tokens": [3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "nella conferenza stampa", "id_tokens": [21, 22, 23]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prometeu", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "promesso", "id_tokens": [150]}}}]}}