{"sentences_0": {"it-text": "null il settimanale spagnolo , la revista , ha pubblicato un&apos; intervista di quattro pagine alla moglie del presidente della repubblica m\u00e1rio soares , in cui si definisce \u201c essenzialmente moderata \u201d . l \u2019 intervista , accompagnata da fotografie di maria barroso e mario soares con i figli e i nipoti , descrive la moglie del presidente della repubblica come \u00ab un \u2019 amante della cultura \u00bb , che si lascia facilmente ammaliare dalle canzoni romantiche .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "settimanale", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "settimanale", "lemma": "settimanale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "spagnolo", "lemma": "spagnolo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "settimanale", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 20}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revista", "dep_head_id": 6, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 29}, "5": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "revista", "dep_head_id": 6, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 31}, "6": {"string": "revista", "lemma": "revista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "settimanale", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 34}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 42}, "8": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 44}, "9": {"string": "pubblicato", "lemma": "pubblicare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 47}, "10": {"string": "un&apos", "lemma": "un&apos", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 58}, "11": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 9, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 65}, "12": {"string": "intervista", "lemma": "intervista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 67}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pagine", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 78}, "14": {"string": "quattro", "lemma": "quattro", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pagine", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 81}, "15": {"string": "pagine", "lemma": "pagina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 89}, "16": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "moglie", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 96}, "17": {"string": "moglie", "lemma": "moglie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pagine", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 101}, "18": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 108}, "19": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moglie", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 112}, "20": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "repubblica", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 123}, "21": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 129}, "22": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "repubblica", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 140}, "23": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "repubblica", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 146}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moglie", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 153}, "25": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cui", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 155}, "26": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "definisce", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 158}, "27": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "definisce", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 162}, "28": {"string": "definisce", "lemma": "definire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moglie", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 165}, "29": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moderata", "dep_head_id": 31, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 175}, "30": {"string": "essenzialmente", "lemma": "essenzialmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moderata", "dep_head_id": 31, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 177}, "31": {"string": "moderata", "lemma": "moderato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "definisce", "dep_head_id": 28, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 192}, "32": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moderata", "dep_head_id": 31, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 201}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 203}, "34": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 205}, "35": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 207}, "36": {"string": "intervista", "lemma": "intervista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "descrive", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 209}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 220}, "38": {"string": "accompagnata", "lemma": "accompagnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 222}, "39": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fotografie", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 235}, "40": {"string": "fotografie", "lemma": "fotografia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accompagnata", "dep_head_id": 38, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 238}, "41": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "maria", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 249}, "42": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fotografie", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 252}, "43": {"string": "barroso", "lemma": "barroso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maria", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 258}, "44": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mario", "dep_head_id": 45, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 266}, "45": {"string": "mario", "lemma": "mario", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "barroso", "dep_head_id": 43, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 268}, "46": {"string": "soares", "lemma": "soares", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maria", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 274}, "47": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "figli", "dep_head_id": 49, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 281}, "48": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "figli", "dep_head_id": 49, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 285}, "49": {"string": "figli", "lemma": "figlio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "accompagnata", "dep_head_id": 38, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 287}, "50": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nipoti", "dep_head_id": 52, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 293}, "51": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nipoti", "dep_head_id": 52, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 295}, "52": {"string": "nipoti", "lemma": "nipote", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "figli", "dep_head_id": 49, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 297}, "53": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "intervista", "dep_head_id": 36, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 304}, "54": {"string": "descrive", "lemma": "descrivere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "descrive", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 306}, "55": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "moglie", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 315}, "56": {"string": "moglie", "lemma": "moglie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "descrive", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 318}, "57": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 325}, "58": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moglie", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 329}, "59": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "repubblica", "dep_head_id": 60, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 340}, "60": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 346}, "61": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 357}, "62": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 362}, "63": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 364}, "64": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 367}, "65": {"string": "amante", "lemma": "amante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "descrive", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 369}, "66": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cultura", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 376}, "67": {"string": "cultura", "lemma": "cultura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 382}, "68": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 390}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 392}, "70": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lascia", "dep_head_id": 72, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 394}, "71": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lascia", "dep_head_id": 72, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 398}, "72": {"string": "lascia", "lemma": "lasciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amante", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 401}, "73": {"string": "facilmente", "lemma": "facilmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ammaliare", "dep_head_id": 74, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 408}, "74": {"string": "ammaliare", "lemma": "ammaliare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lascia", "dep_head_id": 72, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 419}, "75": {"string": "dalle", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "canzoni", "dep_head_id": 76, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 429}, "76": {"string": "canzoni", "lemma": "canzone", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ammaliare", "dep_head_id": 74, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 435}, "77": {"string": "romantiche", "lemma": "romantico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "canzoni", "dep_head_id": 76, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 443}, "78": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "descrive", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 454}}, "pt-text": "la revista , publica\u00e7\u00e3o semanal espanhola , publicou uma entrevista de quatro p\u00e1ginas com a mulher do presidente da rep\u00fablica , m\u00e1rio soares , onde se define como \u00ab essencialmente moderada \u00bb . a entrevista \u00e9 ilustrada com fotografias de maria barroso , m\u00e1rio soares , seus filhos e netos , e classifica a mulher do presidente da rep\u00fablica como \u00ab uma apaixonada da cultura \u00bb , que facilmente se encanta com as can\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "la", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revista", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "revista", "lemma": "revisto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publicou", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 3}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publica\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 3, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 11}, "3": {"string": "publica\u00e7\u00e3o", "lemma": "publica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revista", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 13}, "4": {"string": "semanal", "lemma": "semanal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publica\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 3, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 24}, "5": {"string": "espanhola", "lemma": "espanholar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publica\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 3, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 32}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publica\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 3, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 42}, "7": {"string": "publicou", "lemma": "publicar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publicou", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 44}, "8": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "entrevista", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 53}, "9": {"string": "entrevista", "lemma": "entrevisto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publicou", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 57}, "10": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "p\u00e1ginas", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 68}, "11": {"string": "quatro", "lemma": "quatro", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "p\u00e1ginas", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 71}, "12": {"string": "p\u00e1ginas", "lemma": "p\u00e1gina", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "entrevista", "dep_head_id": 9, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 78}, "13": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mulher", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 86}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mulher", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 90}, "15": {"string": "mulher", "lemma": "mulher", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "p\u00e1ginas", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 92}, "16": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 99}, "17": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mulher", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 102}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rep\u00fablica", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 113}, "19": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 116}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "m\u00e1rio", "dep_head_id": 21, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 126}, "21": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mulher", "dep_head_id": 15, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 128}, "22": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "m\u00e1rio", "dep_head_id": 21, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 134}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "define", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 141}, "24": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "define", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 143}, "25": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "define", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 148}, "26": {"string": "define", "lemma": "definir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "m\u00e1rio", "dep_head_id": 21, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 151}, "27": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "moderada", "dep_head_id": 30, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 158}, "28": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moderada", "dep_head_id": 30, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 163}, "29": {"string": "essencialmente", "lemma": "essencialmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moderada", "dep_head_id": 30, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 165}, "30": {"string": "moderada", "lemma": "moderar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "define", "dep_head_id": 26, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 180}, "31": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "moderada", "dep_head_id": 30, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 189}, "32": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publicou", "dep_head_id": 7, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 191}, "33": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "entrevista", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 193}, "34": {"string": "entrevista", "lemma": "entrevisto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ilustrada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 195}, "35": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ilustrada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 206}, "36": {"string": "ilustrada", "lemma": "ilustrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ilustrada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 208}, "37": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fotografias", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 218}, "38": {"string": "fotografias", "lemma": "fotografia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ilustrada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 222}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "maria", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 234}, "40": {"string": "maria", "lemma": "maria", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fotografias", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 237}, "41": {"string": "barroso", "lemma": "barroso", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "maria", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 243}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "m\u00e1rio", "dep_head_id": 43, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 251}, "43": {"string": "m\u00e1rio", "lemma": "m\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fotografias", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 253}, "44": {"string": "soares", "lemma": "soar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "m\u00e1rio", "dep_head_id": 43, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 259}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "filhos", "dep_head_id": 47, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 266}, "46": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "filhos", "dep_head_id": 47, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 268}, "47": {"string": "filhos", "lemma": "filho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fotografias", "dep_head_id": 38, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 273}, "48": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "netos", "dep_head_id": 49, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 280}, "49": {"string": "netos", "lemma": "neto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "filhos", "dep_head_id": 47, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 282}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ilustrada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 288}, "51": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "classifica", "dep_head_id": 52, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 290}, "52": {"string": "classifica", "lemma": "classificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ilustrada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 292}, "53": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mulher", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 303}, "54": {"string": "mulher", "lemma": "mulher", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "classifica", "dep_head_id": 52, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 305}, "55": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 56, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 312}, "56": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mulher", "dep_head_id": 54, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 315}, "57": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rep\u00fablica", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 326}, "58": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 56, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 329}, "59": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "apaixonada", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 339}, "60": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apaixonada", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 344}, "61": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "apaixonada", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 346}, "62": {"string": "apaixonada", "lemma": "apaixonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "classifica", "dep_head_id": 52, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 350}, "63": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cultura", "dep_head_id": 64, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 361}, "64": {"string": "cultura", "lemma": "cultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apaixonada", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 364}, "65": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apaixonada", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 372}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encanta", "dep_head_id": 70, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 374}, "67": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encanta", "dep_head_id": 70, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 376}, "68": {"string": "facilmente", "lemma": "facilmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encanta", "dep_head_id": 70, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 380}, "69": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "encanta", "dep_head_id": 70, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 391}, "70": {"string": "encanta", "lemma": "encantar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apaixonada", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 394}, "71": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "can\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 402}, "72": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "can\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 406}, "73": {"string": "can\u00e7\u00f5es", "lemma": "can\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "encanta", "dep_head_id": 70, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 409}, "74": {"string": "rom\u00e2nticas", "lemma": "rom\u00e2ntico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "can\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 417}, "75": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ilustrada", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 428}}, "relations": [{"id": "R1", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "settimanale spagnolo", "id_tokens": [2, 3], "offsets": [8, 20]}, "obj": {"text": "revista", "id_tokens": [6]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "la revista , publica\u00e7\u00e3o semanal espanhola", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5]}, "obj": {"text": "publicou", "id_tokens": [7]}}}, {"id": "R3", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "moglie del presidente della repubblica m\u00e1rio soares", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23], "offsets": [101, 108, 112, 123, 129, 140, 146]}, "obj": {"text": "un&apos; intervista di quattro pagine", "id_tokens": [10, 12, 13, 14, 15]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com a mulher do presidente da rep\u00fablica , m\u00e1rio soares", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "obj": {"text": "uma entrevista de quatro p\u00e1ginas", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12]}}}, {"id": "R12", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "dalle canzoni romantiche", "id_tokens": [75, 76, 77], "offsets": [429, 435, 443]}, "obj": {"text": "lascia facilmente ammaliare", "id_tokens": [72, 73, 74]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com as can\u00e7\u00f5es rom\u00e2nticas", "id_tokens": [71, 72, 73, 74]}, "obj": {"text": "se encanta", "id_tokens": [69, 70]}}}, {"id": "R13", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "che", "id_tokens": [70], "offsets": [394]}, "obj": {"text": "lascia facilmente ammaliare", "id_tokens": [72, 73, 74]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "que", "id_tokens": [67]}, "obj": {"text": "se encanta", "id_tokens": [69, 70]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "null le elezioni indette per la nomina degli organi distrettuali del partito socialdemocratico di aveiro , sono state segnate dalla vittoria di silva marques per la presidenza del comitato politico distrettuale . silva marques \u00e8 stato eletto con 68 voti a favore , sei contro , tre voti in bianco e uno annullato . alla presidenza del consiglio distrettuale , invece , \u00e8 stato nominato fernando mouga , con 71 voti a favore , tre contro e quattro in bianco . alle elezioni si \u00e8 presentata una lista unica .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "indette", "lemma": "indette", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 17}, "4": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nomina", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 25}, "5": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nomina", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 29}, "6": {"string": "nomina", "lemma": "nomina", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 32}, "7": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "organi", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 39}, "8": {"string": "organi", "lemma": "organo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nomina", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 45}, "9": {"string": "distrettuali", "lemma": "distrettuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "organi", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 52}, "10": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 65}, "11": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "organi", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 69}, "12": {"string": "socialdemocratico", "lemma": "socialdemocratico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 77}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aveiro", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 95}, "14": {"string": "aveiro", "lemma": "aveiro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 98}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 105}, "16": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "segnate", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 107}, "17": {"string": "state", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "segnate", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 112}, "18": {"string": "segnate", "lemma": "segnare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "segnate", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 118}, "19": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vittoria", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 126}, "20": {"string": "vittoria", "lemma": "vittoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "segnate", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 132}, "21": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "silva", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 141}, "22": {"string": "silva", "lemma": "silva", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vittoria", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 144}, "23": {"string": "marques", "lemma": "marques", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "silva", "dep_head_id": 22, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 150}, "24": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenza", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 158}, "25": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenza", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 162}, "26": {"string": "presidenza", "lemma": "presidenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vittoria", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 165}, "27": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comitato", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 176}, "28": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenza", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 180}, "29": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comitato", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 189}, "30": {"string": "distrettuale", "lemma": "distrettuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comitato", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 198}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "segnate", "dep_head_id": 18, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 211}, "32": {"string": "silva", "lemma": "silva", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eletto", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 213}, "33": {"string": "marques", "lemma": "marques", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "silva", "dep_head_id": 32, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 219}, "34": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eletto", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 227}, "35": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "eletto", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 229}, "36": {"string": "eletto", "lemma": "eleggere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eletto", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 235}, "37": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 242}, "38": {"string": "68", "lemma": "68", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 246}, "39": {"string": "voti", "lemma": "voto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eletto", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 249}, "40": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "favore", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 254}, "41": {"string": "favore", "lemma": "favore", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 256}, "42": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sei", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 263}, "43": {"string": "sei", "lemma": "essere", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 265}, "44": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 269}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 276}, "46": {"string": "tre", "lemma": "tre", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 278}, "47": {"string": "voti", "lemma": "voto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eletto", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 282}, "48": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "bianco", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 287}, "49": {"string": "bianco", "lemma": "bianco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 290}, "50": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "annullato", "dep_head_id": 52, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 297}, "51": {"string": "uno", "lemma": "un", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "annullato", "dep_head_id": 52, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 299}, "52": {"string": "annullato", "lemma": "annullato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 303}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eletto", "dep_head_id": 36, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 313}, "54": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenza", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 315}, "55": {"string": "presidenza", "lemma": "presidenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 320}, "56": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 331}, "57": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenza", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 335}, "58": {"string": "distrettuale", "lemma": "distrettuale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 57, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 345}, "59": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenza", "dep_head_id": 55, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 358}, "60": {"string": "invece", "lemma": "invece", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 360}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "invece", "dep_head_id": 60, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 367}, "62": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 369}, "63": {"string": "stato", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 371}, "64": {"string": "nominato", "lemma": "nominare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 377}, "65": {"string": "fernando", "lemma": "fernando", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 386}, "66": {"string": "mouga", "lemma": "mouga", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fernando", "dep_head_id": 65, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 395}, "67": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 70, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 401}, "68": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 70, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 403}, "69": {"string": "71", "lemma": "71", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 70, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 407}, "70": {"string": "voti", "lemma": "voto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 410}, "71": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "favore", "dep_head_id": 72, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 415}, "72": {"string": "favore", "lemma": "favore", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 70, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 417}, "73": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tre", "dep_head_id": 74, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 424}, "74": {"string": "tre", "lemma": "tre", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contro", "dep_head_id": 75, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 426}, "75": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voti", "dep_head_id": 70, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 430}, "76": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quattro", "dep_head_id": 77, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 437}, "77": {"string": "quattro", "lemma": "quattro", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contro", "dep_head_id": 75, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 439}, "78": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "bianco", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 447}, "79": {"string": "bianco", "lemma": "bianco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contro", "dep_head_id": 75, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 450}, "80": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nominato", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 457}, "81": {"string": "alle", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elezioni", "dep_head_id": 82, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 459}, "82": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentata", "dep_head_id": 85, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 464}, "83": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presentata", "dep_head_id": 85, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 473}, "84": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentata", "dep_head_id": 85, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 476}, "85": {"string": "presentata", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentata", "dep_head_id": 85, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 478}, "86": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 87, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 489}, "87": {"string": "lista", "lemma": "lista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentata", "dep_head_id": 85, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 493}, "88": {"string": "unica", "lemma": "unico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 87, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 499}, "89": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presentata", "dep_head_id": 85, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 505}}, "pt-text": "as elei\u00e7\u00f5es realizadas para os \u00f3rg\u00e3os distritais do psd , em aveiro , reconduziram silva marques no cargo de presidente da comiss\u00e3o pol\u00edtica distrital . silva marques foi eleito com 68 votos a favor , seis contra , tr\u00eas brancos e um nulo . para presidente da mesa da assembleia distrital foi eleito fernando mouga , com 71 votos a favor , tr\u00eas contra e quatro brancos . apenas uma lista se apresentou a estas elei\u00e7\u00f5es . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reconduziram", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 3}, "2": {"string": "realizadas", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 12}, "3": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "\u00f3rg\u00e3os", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 23}, "4": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "\u00f3rg\u00e3os", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 28}, "5": {"string": "\u00f3rg\u00e3os", "lemma": "\u00f3rg\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realizadas", "dep_head_id": 2, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 31}, "6": {"string": "distritais", "lemma": "distrital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\u00f3rg\u00e3os", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 38}, "7": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "psd", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 49}, "8": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\u00f3rg\u00e3os", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 52}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aveiro", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 56}, "10": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aveiro", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 58}, "11": {"string": "aveiro", "lemma": "aveiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "\u00f3rg\u00e3os", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 61}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aveiro", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 68}, "13": {"string": "reconduziram", "lemma": "reconduzir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reconduziram", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 70}, "14": {"string": "silva", "lemma": "silvar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reconduziram", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 83}, "15": {"string": "marques", "lemma": "marcar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "silva", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 89}, "16": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cargo", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 97}, "17": {"string": "cargo", "lemma": "cargo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reconduziram", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 100}, "18": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 106}, "19": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cargo", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 109}, "20": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 120}, "21": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 123}, "22": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 132}, "23": {"string": "distrital", "lemma": "distrital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 141}, "24": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "reconduziram", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 151}, "25": {"string": "silva", "lemma": "silvar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 28, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 153}, "26": {"string": "marques", "lemma": "marcar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "silva", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 159}, "27": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 28, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 167}, "28": {"string": "eleito", "lemma": "eleito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 28, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 171}, "29": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 178}, "30": {"string": "68", "lemma": "68", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 182}, "31": {"string": "votos", "lemma": "voto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 28, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 185}, "32": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "favor", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 191}, "33": {"string": "favor", "lemma": "favor", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 193}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 28, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 199}, "35": {"string": "seis", "lemma": "seis", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 201}, "36": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 206}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 213}, "38": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 215}, "39": {"string": "brancos", "lemma": "branco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 28, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 220}, "40": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nulo", "dep_head_id": 42, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 228}, "41": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nulo", "dep_head_id": 42, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 230}, "42": {"string": "nulo", "lemma": "nulo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 233}, "43": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 28, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 238}, "44": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 240}, "45": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 52, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 245}, "46": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "mesa", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 256}, "47": {"string": "mesa", "lemma": "mesa", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 45, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 259}, "48": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "assembleia", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 264}, "49": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mesa", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 267}, "50": {"string": "distrital", "lemma": "distrital", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "assembleia", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 278}, "51": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 52, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 288}, "52": {"string": "eleito", "lemma": "eleito", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 52, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 292}, "53": {"string": "fernando", "lemma": "fernando", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mouga", "dep_head_id": 54, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 299}, "54": {"string": "mouga", "lemma": "mouga", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 52, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 308}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 314}, "56": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 316}, "57": {"string": "71", "lemma": "71", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 320}, "58": {"string": "votos", "lemma": "voto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "mouga", "dep_head_id": 54, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 323}, "59": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "favor", "dep_head_id": 60, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 329}, "60": {"string": "favor", "lemma": "favor", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 331}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "votos", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 337}, "62": {"string": "tr\u00eas", "lemma": "tr\u00eas", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 66, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 339}, "63": {"string": "contra", "lemma": "contra", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tr\u00eas", "dep_head_id": 62, "dep_label": "nummod", "dep_id": 12837356684637874264, "offset": 344}, "64": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 66, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 351}, "65": {"string": "quatro", "lemma": "quatro", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "brancos", "dep_head_id": 66, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 353}, "66": {"string": "brancos", "lemma": "branco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 52, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 360}, "67": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "eleito", "dep_head_id": 52, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 368}, "68": {"string": "apenas", "lemma": "apenas", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 70, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 370}, "69": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lista", "dep_head_id": 70, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 377}, "70": {"string": "lista", "lemma": "lista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apresentou", "dep_head_id": 72, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 381}, "71": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "apresentou", "dep_head_id": 72, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 387}, "72": {"string": "apresentou", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apresentou", "dep_head_id": 72, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 390}, "73": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 75, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 401}, "74": {"string": "estas", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 75, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 403}, "75": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apresentou", "dep_head_id": 72, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 409}, "76": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apresentou", "dep_head_id": 72, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 418}}, "relations": [{"id": "R14", "SubjType": "Geo_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "aveiro", "id_tokens": [14], "offsets": [98]}, "obj": {"text": "le elezioni indette", "id_tokens": [1, 2, 3]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em aveiro", "id_tokens": [10, 11]}, "obj": {"text": "as elei\u00e7\u00f5es realizadas", "id_tokens": [0, 1, 2]}}}, {"id": "R15", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "organi distrettuali del partito socialdemocratico", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12], "offsets": [45, 52, 65, 69, 77]}, "obj": {"text": "le elezioni indette", "id_tokens": [1, 2, 3]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "para os \u00f3rg\u00e3os distritais do psd", "id_tokens": [3, 4, 5, 6, 7, 8]}, "obj": {"text": "as elei\u00e7\u00f5es realizadas", "id_tokens": [0, 1, 2]}}}, {"id": "R16", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "comitato politico distrettuale", "id_tokens": [28, 29, 30], "offsets": [180, 189, 198]}, "obj": {"text": "68", "id_tokens": [38]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "no cargo de presidente da comiss\u00e3o pol\u00edtica distrital", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "obj": {"text": "reconduziram", "id_tokens": [13]}}}, {"id": "R17", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "silva marques", "id_tokens": [22, 23], "offsets": [144, 150]}, "obj": {"text": "68", "id_tokens": [38]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "silva marques", "id_tokens": [25, 26]}, "obj": {"text": "reconduziram", "id_tokens": [13]}}}, {"id": "R18", "SubjType": "Oth_argument", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "con 68 voti a favore , sei contro , tre voti in bianco e uno annullato", "id_tokens": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52], "offsets": [242, 246, 249, 254, 256, 263, 265, 269, 276, 278, 282, 287, 290, 297, 299, 303]}, "obj": {"text": "stato eletto", "id_tokens": [35, 36]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com 68 votos a favor , seis contra , tr\u00eas brancos e um nulo", "id_tokens": [29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "obj": {"text": "foi eleito", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R19", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "silva marques", "id_tokens": [22, 23], "offsets": [144, 150]}, "obj": {"text": "stato eletto", "id_tokens": [35, 36]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "silva marques", "id_tokens": [25, 26]}, "obj": {"text": "foi eleito", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R20", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "fernando mouga", "id_tokens": [65, 66], "offsets": [386, 395]}, "obj": {"text": "stato eletto", "id_tokens": [35, 36]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "fernando mouga", "id_tokens": [53, 54]}, "obj": {"text": "foi eleito", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R21", "SubjType": "Oth_argument", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": ", con 71 voti a favore , tre contro e quattro", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77], "offsets": [401, 403, 407, 410, 415, 417, 424, 426, 430, 437, 439]}, "obj": {"text": "stato eletto", "id_tokens": [35, 36]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com 71 votos a favor , tr\u00eas contra e quatro brancos", "id_tokens": [56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66]}, "obj": {"text": "foi eleito", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R22", "SubjType": "Oth_argument", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "distrettuale", "id_tokens": [30], "offsets": [198]}, "obj": {"text": "stato eletto", "id_tokens": [35, 36]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "para presidente da mesa da assembleia distrital", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50]}, "obj": {"text": "foi eleito", "id_tokens": [51, 52]}}}, {"id": "R23", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "elezioni", "id_tokens": [2], "offsets": [8]}, "obj": {"text": "71", "id_tokens": [69]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a estas elei\u00e7\u00f5es", "id_tokens": [73, 74, 75]}, "obj": {"text": "se apresentou", "id_tokens": [71, 72]}}}, {"id": "R24", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "una lista", "id_tokens": [86, 87], "offsets": [489, 493]}, "obj": {"text": "71", "id_tokens": [69]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "apenas uma lista", "id_tokens": [68, 69, 70]}, "obj": {"text": "se apresentou", "id_tokens": [71, 72]}}}, {"id": "R76", "SubjType": "Non-human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "le elezioni indette per la nomina degli organi distrettuali del partito socialdemocratico", "id_tokens": [1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12], "offsets": [5, 8, 17, 25, 29, 32, 39, 45, 52, 65, 69, 77]}, "obj": {"text": "68", "id_tokens": [38]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "as elei\u00e7\u00f5es realizadas para os \u00f3rg\u00e3os distritais do psd , em aveiro", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11]}, "obj": {"text": "reconduziram", "id_tokens": [13]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "null il comitato per le commemorazioni del giorno del portogallo a johannesburg ha invitato il sindaco di lisbona a presiedere le cerimonie del 10 giugno . \u00e9 prevista anche l \u2019 inaugurazione della rua de lisboa ( via di lisbona ) nel quartiere de la rochelle , a johannesburg , abitato da migliaia di portoghesi .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comitato", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "comitato", "lemma": "comitato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commemorazioni", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 17}, "4": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commemorazioni", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 21}, "5": {"string": "commemorazioni", "lemma": "commemorazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 24}, "6": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "giorno", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 39}, "7": {"string": "giorno", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "commemorazioni", "dep_head_id": 5, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 43}, "8": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portogallo", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 50}, "9": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "giorno", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 54}, "10": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "johannesburg", "dep_head_id": 11, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 65}, "11": {"string": "johannesburg", "lemma": "johannesburg", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 67}, "12": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "invitato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 80}, "13": {"string": "invitato", "lemma": "invitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "invitato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 83}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sindaco", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 92}, "15": {"string": "sindaco", "lemma": "sindaco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "invitato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 95}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lisbona", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 103}, "17": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sindaco", "dep_head_id": 15, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 106}, "18": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presiedere", "dep_head_id": 19, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 114}, "19": {"string": "presiedere", "lemma": "presiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "invitato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 116}, "20": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cerimonie", "dep_head_id": 21, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 127}, "21": {"string": "cerimonie", "lemma": "cerimonia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presiedere", "dep_head_id": 19, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 130}, "22": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "10", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 140}, "23": {"string": "10", "lemma": "10", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cerimonie", "dep_head_id": 21, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 144}, "24": {"string": "giugno", "lemma": "giugno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "10", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 147}, "25": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "invitato", "dep_head_id": 13, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 154}, "26": {"string": "\u00e9", "lemma": "\u00e9", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prevista", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 156}, "27": {"string": "prevista", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prevista", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 158}, "28": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurazione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 167}, "29": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurazione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 173}, "30": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurazione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 175}, "31": {"string": "inaugurazione", "lemma": "inaugurazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prevista", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 177}, "32": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rua", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 191}, "33": {"string": "rua", "lemma": "rua", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurazione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 197}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "lisboa", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 201}, "35": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rua", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 204}, "36": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "via", "dep_head_id": 37, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 211}, "37": {"string": "via", "lemma": "via", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rua", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 213}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lisbona", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 217}, "39": {"string": "lisbona", "lemma": "lisbona", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "via", "dep_head_id": 37, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 220}, "40": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "via", "dep_head_id": 37, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 228}, "41": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quartiere", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 230}, "42": {"string": "quartiere", "lemma": "quartiere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurazione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 234}, "43": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rochelle", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 244}, "44": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rochelle", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 247}, "45": {"string": "rochelle", "lemma": "rochelle", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quartiere", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 250}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quartiere", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 259}, "47": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "johannesburg", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 261}, "48": {"string": "johannesburg", "lemma": "johannesburg", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quartiere", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 263}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "johannesburg", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 276}, "50": {"string": "abitato", "lemma": "abitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quartiere", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 278}, "51": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "migliaia", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 286}, "52": {"string": "migliaia", "lemma": "migliaio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "abitato", "dep_head_id": 50, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 289}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portoghesi", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 298}, "54": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "migliaia", "dep_head_id": 52, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 301}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prevista", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 312}}, "pt-text": "a comiss\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do dia de portugal em joanesburgo convidou o presidente da c\u00e2mara municipal de lisboa para presidir \u00e0s cerim\u00f3nias do 10 de junho . est\u00e1 igualmente previsto que nuno abecasis proceda \u00e0 abertura oficial da rua de lisboa , no bairro de la rochelle , em joanesburgo , onde vivem milhares de portugueses . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convidou", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 11}, "3": {"string": "comemora\u00e7\u00f5es", "lemma": "comemora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 15}, "4": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 28}, "5": {"string": "dia", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 31}, "6": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portugal", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 35}, "7": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dia", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 38}, "8": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "joanesburgo", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 47}, "9": {"string": "joanesburgo", "lemma": "joanesburgo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 50}, "10": {"string": "convidou", "lemma": "convidar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convidou", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 62}, "11": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 71}, "12": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convidou", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 73}, "13": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "c\u00e2mara", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 84}, "14": {"string": "c\u00e2mara", "lemma": "c\u00e2mara", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 87}, "15": {"string": "municipal", "lemma": "municipal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "c\u00e2mara", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 94}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lisboa", "dep_head_id": 17, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 104}, "17": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "c\u00e2mara", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 107}, "18": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidir", "dep_head_id": 19, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 114}, "19": {"string": "presidir", "lemma": "presidir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convidou", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 119}, "20": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cerim\u00f3nias", "dep_head_id": 21, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 128}, "21": {"string": "cerim\u00f3nias", "lemma": "cerim\u00f3nia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidir", "dep_head_id": 19, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 131}, "22": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "10", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 142}, "23": {"string": "10", "lemma": "10", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cerim\u00f3nias", "dep_head_id": 21, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 145}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "junho", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 148}, "25": {"string": "junho", "lemma": "junho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "10", "dep_head_id": 23, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 151}, "26": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "convidou", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 157}, "27": {"string": "est\u00e1", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "previsto", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 159}, "28": {"string": "igualmente", "lemma": "igualmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "previsto", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 164}, "29": {"string": "previsto", "lemma": "prever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "previsto", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 175}, "30": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "nuno", "dep_head_id": 31, "dep_label": "csubj", "dep_id": 412, "offset": 184}, "31": {"string": "nuno", "lemma": "nuno", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "previsto", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 188}, "32": {"string": "abecasis", "lemma": "abecasis", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nuno", "dep_head_id": 31, "dep_label": "csubj", "dep_id": 412, "offset": 193}, "33": {"string": "proceda", "lemma": "proceder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nuno", "dep_head_id": 31, "dep_label": "csubj", "dep_id": 412, "offset": 202}, "34": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "abertura", "dep_head_id": 35, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 210}, "35": {"string": "abertura", "lemma": "abertura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "proceda", "dep_head_id": 33, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 212}, "36": {"string": "oficial", "lemma": "oficial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "abertura", "dep_head_id": 35, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 221}, "37": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rua", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 229}, "38": {"string": "rua", "lemma": "ruir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "abertura", "dep_head_id": 35, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 232}, "39": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lisboa", "dep_head_id": 40, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 236}, "40": {"string": "lisboa", "lemma": "lisboa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rua", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 239}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "bairro", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 246}, "42": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "bairro", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 248}, "43": {"string": "bairro", "lemma": "bairro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "nuno", "dep_head_id": 31, "dep_label": "csubj", "dep_id": 412, "offset": 251}, "44": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rochelle", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 258}, "45": {"string": "la", "lemma": "o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rochelle", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 261}, "46": {"string": "rochelle", "lemma": "rochelle", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "bairro", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 264}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "joanesburgo", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 273}, "48": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "joanesburgo", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 275}, "49": {"string": "joanesburgo", "lemma": "joanesburgo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "bairro", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 278}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "joanesburgo", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 290}, "51": {"string": "onde", "lemma": "onde", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "vivem", "dep_head_id": 52, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 292}, "52": {"string": "vivem", "lemma": "viver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "bairro", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 297}, "53": {"string": "milhares", "lemma": "milhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "vivem", "dep_head_id": 52, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 303}, "54": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portugueses", "dep_head_id": 55, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 312}, "55": {"string": "portugueses", "lemma": "portuguesar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "milhares", "dep_head_id": 53, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 315}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "previsto", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 327}}, "relations": [{"id": "R25", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "a presiedere le cerimonie del 10 giugno", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24], "offsets": [114, 116, 127, 130, 140, 144, 147]}, "obj": {"text": "invitato", "id_tokens": [13]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "para presidir \u00e0s cerim\u00f3nias do 10 de junho", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "obj": {"text": "convidou", "id_tokens": [10]}}}, {"id": "R26", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "il sindaco di lisbona", "id_tokens": [14, 15, 16, 17], "offsets": [92, 95, 103, 106]}, "obj": {"text": "invitato", "id_tokens": [13]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "o presidente da c\u00e2mara municipal de lisboa", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17]}, "obj": {"text": "convidou", "id_tokens": [10]}}}, {"id": "R27", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "le commemorazioni del giorno del portogallo a johannesburg", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11], "offsets": [21, 24, 39, 43, 50, 54, 65, 67]}, "obj": {"text": "invitato", "id_tokens": [13]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a comiss\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es do dia de portugal em joanesburgo", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9]}, "obj": {"text": "convidou", "id_tokens": [10]}}}, {"id": "R28", "SubjType": "Geo_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "nel quartiere de la rochelle , a johannesburg , abitato da migliaia di portoghesi", "id_tokens": [41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54], "offsets": [230, 234, 244, 247, 250, 259, 261, 263, 276, 278, 286, 289, 298, 301]}, "obj": {"text": "10", "id_tokens": [23]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "no bairro de la rochelle , em joanesburgo , onde vivem milhares de portugueses", "id_tokens": [42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55]}, "obj": {"text": "proceda \u00e0 abertura oficial", "id_tokens": [33, 34, 35, 36]}}}, {"id": "R30", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "10", "id_tokens": [23], "offsets": [144]}, "obj": {"text": "10", "id_tokens": [23]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "nuno abecasis", "id_tokens": [31, 32]}, "obj": {"text": "proceda \u00e0 abertura oficial", "id_tokens": [33, 34, 35, 36]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "null i rappresentanti comunisti delle azzorre , hanno affermato che le celebrazioni unificate del 25 aprile rappresenteranno \u00ab un momento importante per consolidare la sconfitta della destra raggiunta con la mancata elezione di freitas do amaral a presidente della repubblica . i dirigenti del partito comunista portoghese ( pcp ) delle azzorre hanno contestato , in conferenza stampa a ponta delgada , la presa di posizione del psd all \u2019 interno del parlamento regionale di non appoggiare la proposta dei comunisti per le celebrazioni del prossimo anniversario della rivoluzione dei garofani .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentanti", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "rappresentanti", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 7}, "3": {"string": "comunisti", "lemma": "comunista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentanti", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 22}, "4": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "azzorre", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 32}, "5": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresentanti", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 38}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 8, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 46}, "7": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 8, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 48}, "8": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 54}, "9": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresenteranno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 64}, "10": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "celebrazioni", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 68}, "11": {"string": "celebrazioni", "lemma": "celebrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresenteranno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 71}, "12": {"string": "unificate", "lemma": "unificato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "celebrazioni", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 84}, "13": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 94}, "14": {"string": "25", "lemma": "25", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "celebrazioni", "dep_head_id": 11, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 98}, "15": {"string": "aprile", "lemma": "aprile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 14, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 101}, "16": {"string": "rappresenteranno", "lemma": "rappresentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "affermato", "dep_head_id": 8, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 108}, "17": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "momento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 125}, "18": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "momento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 127}, "19": {"string": "momento", "lemma": "momento", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresenteranno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 130}, "20": {"string": "importante", "lemma": "importante", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "momento", "dep_head_id": 19, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 138}, "21": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consolidare", "dep_head_id": 22, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 149}, "22": {"string": "consolidare", "lemma": "consolidare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rappresenteranno", "dep_head_id": 16, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 153}, "23": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sconfitta", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 165}, "24": {"string": "sconfitta", "lemma": "sconfitta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consolidare", "dep_head_id": 22, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 168}, "25": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "destra", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 178}, "26": {"string": "destra", "lemma": "destra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sconfitta", "dep_head_id": 24, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 184}, "27": {"string": "raggiunta", "lemma": "raggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "destra", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 191}, "28": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elezione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 201}, "29": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elezione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 205}, "30": {"string": "mancata", "lemma": "mancato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elezione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 208}, "31": {"string": "elezione", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "raggiunta", "dep_head_id": 27, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 216}, "32": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 225}, "33": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elezione", "dep_head_id": 31, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 228}, "34": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 236}, "35": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 239}, "36": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 246}, "37": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 248}, "38": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "repubblica", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 259}, "39": {"string": "repubblica", "lemma": "repubblica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 265}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 276}, "41": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dirigenti", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 278}, "42": {"string": "dirigenti", "lemma": "dirigente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 280}, "43": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 290}, "44": {"string": "partito", "lemma": "partito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dirigenti", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 294}, "45": {"string": "comunista", "lemma": "comunista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 302}, "46": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "partito", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 312}, "47": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pcp", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 323}, "48": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dirigenti", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 325}, "49": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pcp", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 329}, "50": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "azzorre", "dep_head_id": 51, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 331}, "51": {"string": "azzorre", "lemma": "azzorre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "dirigenti", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 337}, "52": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 345}, "53": {"string": "contestato", "lemma": "contestare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 351}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 362}, "55": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 364}, "56": {"string": "conferenza", "lemma": "conferenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 367}, "57": {"string": "stampa", "lemma": "stampa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conferenza", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 378}, "58": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "delgada", "dep_head_id": 60, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 385}, "59": {"string": "ponta", "lemma": "ponta", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "delgada", "dep_head_id": 60, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 387}, "60": {"string": "delgada", "lemma": "delgada", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 393}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presa", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 401}, "62": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presa", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 403}, "63": {"string": "presa", "lemma": "presa", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 406}, "64": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "posizione", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 412}, "65": {"string": "posizione", "lemma": "posizione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presa", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 415}, "66": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "psd", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 425}, "67": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posizione", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 429}, "68": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "psd", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 433}, "69": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "interno", "dep_head_id": 70, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 437}, "70": {"string": "interno", "lemma": "interno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "psd", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 439}, "71": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parlamento", "dep_head_id": 72, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 447}, "72": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "interno", "dep_head_id": 70, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 451}, "73": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parlamento", "dep_head_id": 72, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 462}, "74": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "appoggiare", "dep_head_id": 76, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 472}, "75": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "appoggiare", "dep_head_id": 76, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 475}, "76": {"string": "appoggiare", "lemma": "appoggiare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presa", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 479}, "77": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "proposta", "dep_head_id": 78, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 490}, "78": {"string": "proposta", "lemma": "proposta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "appoggiare", "dep_head_id": 76, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 493}, "79": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comunisti", "dep_head_id": 80, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 502}, "80": {"string": "comunisti", "lemma": "comunista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "proposta", "dep_head_id": 78, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 506}, "81": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "celebrazioni", "dep_head_id": 83, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 516}, "82": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "celebrazioni", "dep_head_id": 83, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 520}, "83": {"string": "celebrazioni", "lemma": "celebrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "appoggiare", "dep_head_id": 76, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 523}, "84": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anniversario", "dep_head_id": 86, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 536}, "85": {"string": "prossimo", "lemma": "prossimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anniversario", "dep_head_id": 86, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 540}, "86": {"string": "anniversario", "lemma": "anniversario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "celebrazioni", "dep_head_id": 83, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 549}, "87": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rivoluzione", "dep_head_id": 88, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 562}, "88": {"string": "rivoluzione", "lemma": "rivoluzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anniversario", "dep_head_id": 86, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 568}, "89": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "garofani", "dep_head_id": 90, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 580}, "90": {"string": "garofani", "lemma": "garofano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rivoluzione", "dep_head_id": 88, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 584}, "91": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 593}}, "pt-text": "os comunistas a\u00e7orianos considerara que comemora\u00e7\u00f5es unit\u00e1rias do 25 de abril ser\u00e3o \u00ab uma importante forma de consolidar a derrota da direita conseguida com a n\u00e3o elei\u00e7\u00e3o de freitas do amaral para presidente da rep\u00fablica . numa confer\u00eancia de imprensa , em ponta delgada , a direc\u00e7\u00e3o do pcp dos a\u00e7ores contestou , tamb\u00e9m , a posi\u00e7\u00e3o assumida pelo psd no parlamento regional , de recusa de um voto de congratula\u00e7\u00e3o proposto pelo comunistas sobre a passagem do pr\u00f3ximo anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o dos cravos . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comunistas", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "comunistas", "lemma": "comunista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerara", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 3}, "2": {"string": "a\u00e7orianos", "lemma": "a\u00e7oriano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comunistas", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 14}, "3": {"string": "considerara", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerara", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 24}, "4": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "forma", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 36}, "5": {"string": "comemora\u00e7\u00f5es", "lemma": "comemora\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "forma", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 40}, "6": {"string": "unit\u00e1rias", "lemma": "unit\u00e1rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 53}, "7": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 63}, "8": {"string": "25", "lemma": "25", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comemora\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 5, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 66}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "abril", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 69}, "10": {"string": "abril", "lemma": "abril", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "25", "dep_head_id": 8, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 72}, "11": {"string": "ser\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "forma", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 78}, "12": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "forma", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 84}, "13": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "forma", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 86}, "14": {"string": "importante", "lemma": "importante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "forma", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 90}, "15": {"string": "forma", "lemma": "formar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "considerara", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 101}, "16": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consolidar", "dep_head_id": 17, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 107}, "17": {"string": "consolidar", "lemma": "consolidar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "forma", "dep_head_id": 15, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 110}, "18": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "derrota", "dep_head_id": 19, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 121}, "19": {"string": "derrota", "lemma": "derrotar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consolidar", "dep_head_id": 17, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 123}, "20": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "direita", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 131}, "21": {"string": "direita", "lemma": "direito", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "derrota", "dep_head_id": 19, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 134}, "22": {"string": "conseguida", "lemma": "conseguir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "direita", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 142}, "23": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 153}, "24": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 157}, "25": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 159}, "26": {"string": "elei\u00e7\u00e3o", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conseguida", "dep_head_id": 22, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 163}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 171}, "28": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 174}, "29": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 30, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 182}, "30": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 28, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 185}, "31": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 192}, "32": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 26, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 197}, "33": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rep\u00fablica", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 208}, "34": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "presidente", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 211}, "35": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "considerara", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 221}, "36": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 223}, "37": {"string": "confer\u00eancia", "lemma": "confer\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 228}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "imprensa", "dep_head_id": 39, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 240}, "39": {"string": "imprensa", "lemma": "imprensar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 243}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ponta", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 252}, "41": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ponta", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 254}, "42": {"string": "ponta", "lemma": "pontar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confer\u00eancia", "dep_head_id": 37, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 257}, "43": {"string": "delgada", "lemma": "delgado", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ponta", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 263}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "delgada", "dep_head_id": 43, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 271}, "45": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 273}, "46": {"string": "direc\u00e7\u00e3o", "lemma": "direc\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 275}, "47": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pcp", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 284}, "48": {"string": "pcp", "lemma": "pcp", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 287}, "49": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "a\u00e7ores", "dep_head_id": 50, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 291}, "50": {"string": "a\u00e7ores", "lemma": "a\u00e7orar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pcp", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 295}, "51": {"string": "contestou", "lemma": "contestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 302}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 312}, "53": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 314}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 321}, "55": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 323}, "56": {"string": "posi\u00e7\u00e3o", "lemma": "posi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 325}, "57": {"string": "assumida", "lemma": "assumir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "posi\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 333}, "58": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "psd", "dep_head_id": 59, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 342}, "59": {"string": "psd", "lemma": "psd", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "assumida", "dep_head_id": 57, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 347}, "60": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "parlamento", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 351}, "61": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamentar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "assumida", "dep_head_id": 57, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 354}, "62": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parlamento", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 365}, "63": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "recusa", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 374}, "64": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "recusa", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 376}, "65": {"string": "recusa", "lemma": "recusar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parlamento", "dep_head_id": 61, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 379}, "66": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voto", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 386}, "67": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "voto", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 389}, "68": {"string": "voto", "lemma": "votar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "recusa", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 392}, "69": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "congratula\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 70, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 397}, "70": {"string": "congratula\u00e7\u00e3o", "lemma": "congratula\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voto", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 400}, "71": {"string": "proposto", "lemma": "propor", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "voto", "dep_head_id": 68, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 414}, "72": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comunistas", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 423}, "73": {"string": "comunistas", "lemma": "comunista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "proposto", "dep_head_id": 71, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 428}, "74": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "passagem", "dep_head_id": 76, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 439}, "75": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "passagem", "dep_head_id": 76, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 445}, "76": {"string": "passagem", "lemma": "passagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comunistas", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 447}, "77": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anivers\u00e1rio", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 456}, "78": {"string": "pr\u00f3ximo", "lemma": "pr\u00f3ximo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "anivers\u00e1rio", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 459}, "79": {"string": "anivers\u00e1rio", "lemma": "anivers\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "passagem", "dep_head_id": 76, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 467}, "80": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "revolu\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 81, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 479}, "81": {"string": "revolu\u00e7\u00e3o", "lemma": "revolu\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "anivers\u00e1rio", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 482}, "82": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cravos", "dep_head_id": 83, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 492}, "83": {"string": "cravos", "lemma": "cravo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "revolu\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 81, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 496}, "84": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contestou", "dep_head_id": 51, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 503}}, "relations": [{"id": "R34", "SubjType": "Human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "a presidente della repubblica", "id_tokens": [36, 37, 38, 39], "offsets": [246, 248, 259, 265]}, "obj": {"text": "la mancata elezione", "id_tokens": [29, 30, 31]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "para presidente da rep\u00fablica", "id_tokens": [31, 32, 33, 34]}, "obj": {"text": "a n\u00e3o elei\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [24, 25, 26]}}}, {"id": "R35", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "freitas do amaral", "id_tokens": [33, 34, 35], "offsets": [228, 236, 239]}, "obj": {"text": "la mancata elezione", "id_tokens": [29, 30, 31]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "freitas do amaral", "id_tokens": [28, 29, 30]}, "obj": {"text": "a n\u00e3o elei\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [24, 25, 26]}}}, {"id": "R36", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "con la mancata elezione di freitas do amaral a presidente della repubblica", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39], "offsets": [201, 205, 208, 216, 225, 228, 236, 239, 246, 248, 259, 265]}, "obj": {"text": "la sconfitta della destra raggiunta", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com a n\u00e3o elei\u00e7\u00e3o de freitas do amaral para presidente da rep\u00fablica", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34]}, "obj": {"text": "a derrota da direita conseguida", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22]}}}, {"id": "R38", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "pcp ) delle azzorre", "id_tokens": [48, 49], "offsets": [325, 329, 332, 338]}, "obj": {"text": "contestato", "id_tokens": [53]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a direc\u00e7\u00e3o do pcp dos a\u00e7ores", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50]}, "obj": {"text": "contestou", "id_tokens": [51]}}}, {"id": "R39", "SubjType": "Geo_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "a ponta delgada", "id_tokens": [58, 59, 60], "offsets": [385, 387, 393]}, "obj": {"text": "contestato", "id_tokens": [53]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "em ponta delgada", "id_tokens": [41, 42, 43]}, "obj": {"text": "contestou", "id_tokens": [51]}}}, {"id": "R40", "SubjType": "Time", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "in conferenza stampa", "id_tokens": [55, 56, 57], "offsets": [364, 367, 378]}, "obj": {"text": "contestato", "id_tokens": [53]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "numa confer\u00eancia de imprensa", "id_tokens": [36, 37, 38, 39]}, "obj": {"text": "contestou", "id_tokens": [51]}}}, {"id": "R41", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la", "id_tokens": [23], "offsets": [165]}, "obj": {"text": "presa", "id_tokens": [63]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a posi\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [55, 56]}, "obj": {"text": "assumida", "id_tokens": [57]}}}, {"id": "R43", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "parlamento regionale", "id_tokens": [72, 73], "offsets": [451, 462]}, "obj": {"text": "presa", "id_tokens": [63]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "no parlamento regional", "id_tokens": [60, 61, 62]}, "obj": {"text": "assumida", "id_tokens": [57]}}}, {"id": "R44", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "appoggiare la proposta dei comunisti per le celebrazioni del prossimo anniversario della rivoluzione dei garofani", "id_tokens": [76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90], "offsets": [479, 490, 493, 502, 506, 516, 520, 523, 536, 540, 549, 562, 568, 580, 584]}, "obj": {"text": "appoggiare", "id_tokens": [76]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "um voto de congratula\u00e7\u00e3o proposto pelo comunistas sobre a passagem do pr\u00f3ximo anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o dos cravos", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83]}, "obj": {"text": "recusa", "id_tokens": [65]}}}, {"id": "R45", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "appoggiare", "id_tokens": [76], "offsets": [479]}, "obj": {"text": "proposta", "id_tokens": [78]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "um voto de congratula\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [67, 68, 69, 70]}, "obj": {"text": "proposto", "id_tokens": [71]}}}, {"id": "R79", "SubjType": "Oth_argument", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "del prossimo anniversario della rivoluzione dei garofani", "id_tokens": [84, 85, 86, 87, 88, 89, 90], "offsets": [536, 540, 549, 562, 568, 580, 584]}, "obj": {"text": "proposta", "id_tokens": [78]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "sobre a passagem do pr\u00f3ximo anivers\u00e1rio da revolu\u00e7\u00e3o dos cravos", "id_tokens": [74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83]}, "obj": {"text": "proposto", "id_tokens": [71]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "null la banca europea per gli investimenti ( bei ) prender\u00e0 in analisi la possibilit\u00e0 di finanziare parte dei progetti presentati dal governo regionale di madera . fonti ufficiali aggiungono che la visita ufficiale a madera di rex speller , direttore della bei e responsabile della cooperazione con il portogallo , non aveva pretese di essere risolutiva , era tuttalpi\u00f9 destinata a conoscere meglio la realt\u00e0 della regione e il programma dell&apos ; esecutivo locale per i vari settori economici .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "banca", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "banca", "lemma": "banca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 8}, "3": {"string": "europea", "lemma": "europeo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "banca", "dep_head_id": 2, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 14}, "4": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "investimenti", "dep_head_id": 6, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 22}, "5": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "investimenti", "dep_head_id": 6, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 26}, "6": {"string": "investimenti", "lemma": "investimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 30}, "7": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "bei", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 43}, "8": {"string": "bei", "lemma": "bello", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 45}, "9": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "bei", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 49}, "10": {"string": "prender\u00e0", "lemma": "prendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prender\u00e0", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 51}, "11": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "analisi", "dep_head_id": 12, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 60}, "12": {"string": "analisi", "lemma": "analisi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prender\u00e0", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 63}, "13": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "possibilit\u00e0", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 71}, "14": {"string": "possibilit\u00e0", "lemma": "possibilit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prender\u00e0", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 74}, "15": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "finanziare", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 86}, "16": {"string": "finanziare", "lemma": "finanziare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "possibilit\u00e0", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 89}, "17": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "finanziare", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 100}, "18": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "progetti", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 106}, "19": {"string": "progetti", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "parte", "dep_head_id": 17, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 110}, "20": {"string": "presentati", "lemma": "presentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "progetti", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 119}, "21": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 22, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 130}, "22": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presentati", "dep_head_id": 20, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 134}, "23": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 22, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 142}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madera", "dep_head_id": 25, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 152}, "25": {"string": "madera", "lemma": "madera", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 22, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 155}, "26": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "prender\u00e0", "dep_head_id": 10, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 162}, "27": {"string": "fonti", "lemma": "fonte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiungono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 164}, "28": {"string": "ufficiali", "lemma": "ufficiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fonti", "dep_head_id": 27, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 170}, "29": {"string": "aggiungono", "lemma": "aggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiungono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 180}, "30": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "speller", "dep_head_id": 38, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 191}, "31": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 195}, "32": {"string": "visita", "lemma": "visita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "speller", "dep_head_id": 38, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 198}, "33": {"string": "ufficiale", "lemma": "ufficiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 205}, "34": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madera", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 215}, "35": {"string": "madera", "lemma": "madera", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 217}, "36": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rex", "dep_head_id": 37, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 224}, "37": {"string": "rex", "lemma": "rex", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 32, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 227}, "38": {"string": "speller", "lemma": "speller", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiungono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 231}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "direttore", "dep_head_id": 40, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 239}, "40": {"string": "direttore", "lemma": "direttore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "speller", "dep_head_id": 38, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 241}, "41": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "bei", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 251}, "42": {"string": "bei", "lemma": "bei", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "direttore", "dep_head_id": 40, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 257}, "43": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "responsabile", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 261}, "44": {"string": "responsabile", "lemma": "responsabile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "speller", "dep_head_id": 38, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 263}, "45": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "cooperazione", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 276}, "46": {"string": "cooperazione", "lemma": "cooperazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "responsabile", "dep_head_id": 44, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 282}, "47": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portogallo", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 295}, "48": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portogallo", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 299}, "49": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "cooperazione", "dep_head_id": 46, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 302}, "50": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiungono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 313}, "51": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pretese", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 315}, "52": {"string": "aveva", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pretese", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 319}, "53": {"string": "pretese", "lemma": "pretendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiungono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 325}, "54": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "risolutiva", "dep_head_id": 56, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 333}, "55": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "risolutiva", "dep_head_id": 56, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 336}, "56": {"string": "risolutiva", "lemma": "risolutivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pretese", "dep_head_id": 53, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 343}, "57": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "destinata", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 354}, "58": {"string": "era", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "destinata", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 356}, "59": {"string": "tuttalpi\u00f9", "lemma": "tuttalpi\u00f9", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "destinata", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 360}, "60": {"string": "destinata", "lemma": "destinare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiungono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 370}, "61": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conoscere", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 380}, "62": {"string": "conoscere", "lemma": "conoscere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "destinata", "dep_head_id": 60, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 382}, "63": {"string": "meglio", "lemma": "meglio", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conoscere", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 392}, "64": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "realt\u00e0", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 399}, "65": {"string": "realt\u00e0", "lemma": "realt\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conoscere", "dep_head_id": 62, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 402}, "66": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "regione", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 409}, "67": {"string": "regione", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realt\u00e0", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 415}, "68": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "programma", "dep_head_id": 70, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 423}, "69": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "programma", "dep_head_id": 70, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 425}, "70": {"string": "programma", "lemma": "programma", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realt\u00e0", "dep_head_id": 65, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 428}, "71": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "programma", "dep_head_id": 70, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 438}, "72": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "aggiungono", "dep_head_id": 29, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 448}, "73": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 73, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 450}, "74": {"string": "locale", "lemma": "locale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 73, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 460}, "75": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "settori", "dep_head_id": 78, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 467}, "76": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "settori", "dep_head_id": 78, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 471}, "77": {"string": "vari", "lemma": "varo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "settori", "dep_head_id": 78, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 473}, "78": {"string": "settori", "lemma": "settore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 73, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 478}, "79": {"string": "economici", "lemma": "economico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "settori", "dep_head_id": 78, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 486}, "80": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esecutivo", "dep_head_id": 73, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 496}}, "pt-text": "o banco europeu de investimentos vai analisar a possibilidade de financiar alguns dos projectos apresentados pelo governo regional da madeira . fontes oficiais acrescentaram que a visita oficial \u00e0 madeira de rex speller , director do bei e respons\u00e1vel pela coopera\u00e7\u00e3o com portugal , n\u00e3o teve um car\u00e1cter conclusivo , destinando -se antes a permitir uma identifica\u00e7\u00e3o com a realidade regional e um conhecimento do projecto do executivo local para v\u00e1rios sectores . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "banco", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "banco", "lemma": "banco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "analisar", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "europeu", "lemma": "europeu", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "banco", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 8}, "3": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "investimentos", "dep_head_id": 4, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 16}, "4": {"string": "investimentos", "lemma": "investimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "banco", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 19}, "5": {"string": "vai", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "analisar", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 33}, "6": {"string": "analisar", "lemma": "analisar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "analisar", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 37}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "possibilidade", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 46}, "8": {"string": "possibilidade", "lemma": "possibilidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "analisar", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 48}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "financiar", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 62}, "10": {"string": "financiar", "lemma": "financiar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "possibilidade", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 65}, "11": {"string": "alguns", "lemma": "algum", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "financiar", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 75}, "12": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "projectos", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 82}, "13": {"string": "projectos", "lemma": "projecto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "alguns", "dep_head_id": 11, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 86}, "14": {"string": "apresentados", "lemma": "apresentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "projectos", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 96}, "15": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 109}, "16": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "apresentados", "dep_head_id": 14, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 114}, "17": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 122}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 19, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 131}, "19": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "governo", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 134}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "analisar", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 142}, "21": {"string": "fontes", "lemma": "fonte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentaram", "dep_head_id": 23, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 144}, "22": {"string": "oficiais", "lemma": "oficiar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fontes", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 151}, "23": {"string": "acrescentaram", "lemma": "acrescentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentaram", "dep_head_id": 23, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 160}, "24": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 174}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 178}, "26": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 180}, "27": {"string": "oficial", "lemma": "oficial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 187}, "28": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 195}, "29": {"string": "madeira", "lemma": "madeirar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 197}, "30": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rex", "dep_head_id": 31, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 205}, "31": {"string": "rex", "lemma": "rex", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "madeira", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 208}, "32": {"string": "speller", "lemma": "speller", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "rex", "dep_head_id": 31, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 212}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "director", "dep_head_id": 34, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 220}, "34": {"string": "director", "lemma": "director", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "speller", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 222}, "35": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "bei", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 231}, "36": {"string": "bei", "lemma": "bei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "director", "dep_head_id": 34, "dep_label": "appos", "dep_id": 403, "offset": 234}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "respons\u00e1vel", "dep_head_id": 38, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 238}, "38": {"string": "respons\u00e1vel", "lemma": "respons\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "speller", "dep_head_id": 32, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 240}, "39": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "coopera\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 252}, "40": {"string": "coopera\u00e7\u00e3o", "lemma": "coopera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "respons\u00e1vel", "dep_head_id": 38, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 257}, "41": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portugal", "dep_head_id": 42, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 268}, "42": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "coopera\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 40, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 272}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "visita", "dep_head_id": 26, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 281}, "44": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 283}, "45": {"string": "teve", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentaram", "dep_head_id": 23, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 287}, "46": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "car\u00e1cter", "dep_head_id": 47, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 292}, "47": {"string": "car\u00e1cter", "lemma": "car\u00e1cter", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 295}, "48": {"string": "conclusivo", "lemma": "conclusivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "car\u00e1cter", "dep_head_id": 47, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 304}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "destinando", "dep_head_id": 50, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 315}, "50": {"string": "destinando", "lemma": "destinar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "teve", "dep_head_id": 45, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 317}, "51": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "destinando", "dep_head_id": 50, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 328}, "52": {"string": "antes", "lemma": "antar", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "permitir", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 332}, "53": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "permitir", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 338}, "54": {"string": "permitir", "lemma": "permitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "destinando", "dep_head_id": 50, "dep_label": "advcl", "dep_id": 399, "offset": 340}, "55": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "identifica\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 349}, "56": {"string": "identifica\u00e7\u00e3o", "lemma": "identifica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "permitir", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 353}, "57": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "realidade", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 367}, "58": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "realidade", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 371}, "59": {"string": "realidade", "lemma": "realidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "identifica\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 373}, "60": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "realidade", "dep_head_id": 59, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 383}, "61": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conhecimento", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 392}, "62": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "conhecimento", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 394}, "63": {"string": "conhecimento", "lemma": "conhecimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "identifica\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 397}, "64": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "projecto", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 410}, "65": {"string": "projecto", "lemma": "projectar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conhecimento", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 413}, "66": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "executivo", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 422}, "67": {"string": "executivo", "lemma": "executivo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "projecto", "dep_head_id": 65, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 425}, "68": {"string": "local", "lemma": "local", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "executivo", "dep_head_id": 67, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 435}, "69": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sectores", "dep_head_id": 71, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 441}, "70": {"string": "v\u00e1rios", "lemma": "v\u00e1rio", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sectores", "dep_head_id": 71, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 446}, "71": {"string": "sectores", "lemma": "sector", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conhecimento", "dep_head_id": 63, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 453}, "72": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acrescentaram", "dep_head_id": 23, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 462}}, "relations": [{"id": "R47", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "banca europea", "id_tokens": [2, 3], "offsets": [8, 14]}, "obj": {"text": "prender\u00e0 in analisi", "id_tokens": [10, 11, 12]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "o banco europeu de investimentos", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "obj": {"text": "vai analisar", "id_tokens": [5, 6]}}}, {"id": "R48", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la possibilit\u00e0 di finanziare parte dei progetti presentati dal governo regionale di madera", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "offsets": [71, 74, 86, 89, 100, 106, 110, 119, 130, 134, 142, 152, 155]}, "obj": {"text": "prender\u00e0 in analisi", "id_tokens": [10, 11, 12]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a possibilidade de financiar alguns dos projectos apresentados pelo governo regional da madeira", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "obj": {"text": "vai analisar", "id_tokens": [5, 6]}}}, {"id": "R49", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "dei progetti presentati dal governo regionale di madera", "id_tokens": [18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25], "offsets": [106, 110, 119, 130, 134, 142, 152, 155]}, "obj": {"text": "finanziare", "id_tokens": [16]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "alguns dos projectos apresentados pelo governo regional da madeira", "id_tokens": [11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19]}, "obj": {"text": "financiar", "id_tokens": [10]}}}, {"id": "R52", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "fonti ufficiali", "id_tokens": [27, 28], "offsets": [164, 170]}, "obj": {"text": "aggiungono", "id_tokens": [29]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "fontes oficiais", "id_tokens": [21, 22]}, "obj": {"text": "acrescentaram", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R54", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "rex speller , direttore della bei e responsabile della cooperazione con il portogallo ,", "id_tokens": [37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50], "offsets": [227, 231, 239, 241, 251, 257, 261, 263, 276, 282, 295, 299, 302, 313]}, "obj": {"text": "la visita ufficiale", "id_tokens": [31, 32, 33]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "rex speller , director do bei e respons\u00e1vel pela coopera\u00e7\u00e3o com portugal", "id_tokens": [31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42]}, "obj": {"text": "a visita oficial", "id_tokens": [25, 26, 27]}}}, {"id": "R55", "SubjType": "Geo_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "a madera", "id_tokens": [34, 35], "offsets": [215, 217]}, "obj": {"text": "la visita ufficiale", "id_tokens": [31, 32, 33]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "\u00e0 madeira", "id_tokens": [28, 29]}, "obj": {"text": "a visita oficial", "id_tokens": [25, 26, 27]}}}, {"id": "R56", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "meglio la realt\u00e0 della regione", "id_tokens": [63, 64, 65, 66, 67], "offsets": [392, 399, 402, 409, 415]}, "obj": {"text": "conoscere", "id_tokens": [62]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "com a realidade regional", "id_tokens": [57, 58, 59, 60]}, "obj": {"text": "permitir uma identifica\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [54, 55, 56]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "null jos\u00e9 ribeiro e castro ha annunciato che la fondazione portogallo xxi secolo , promossa da freitas amaral , sar\u00e0 inaugurata \u00ab non oltre \u00bb l&apos ; inizio di aprile , con la squadra di lavoro gi\u00e0 al completo . il direttore esecutivo di quello che fu il consiglio politico per la candidatura di freitas do amaral alla presidenza ha confermato che sono gi\u00e0 iniziati ad arrivare \u00ab contributi spontanei \u00bb per la fondazione dall \u2019 antica sede della campagna elettorale .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "annunciato", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 5}, "2": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jos\u00e9", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 10}, "3": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "castro", "dep_head_id": 4, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 18}, "4": {"string": "castro", "lemma": "castrare", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jos\u00e9", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 20}, "5": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "annunciato", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 27}, "6": {"string": "annunciato", "lemma": "annunciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "annunciato", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 30}, "7": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurata", "dep_head_id": 20, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 41}, "8": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 45}, "9": {"string": "fondazione", "lemma": "fondazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurata", "dep_head_id": 20, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 48}, "10": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 59}, "11": {"string": "xxi", "lemma": "xxi", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "secolo", "dep_head_id": 12, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 70}, "12": {"string": "secolo", "lemma": "secolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 74}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 81}, "14": {"string": "promossa", "lemma": "promuovere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 83}, "15": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 92}, "16": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "promossa", "dep_head_id": 14, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 95}, "17": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 16, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 103}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 9, "dep_label": "nsubj:pass", "dep_id": 7833439085008721140, "offset": 110}, "19": {"string": "sar\u00e0", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurata", "dep_head_id": 20, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 112}, "20": {"string": "inaugurata", "lemma": "inaugurare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "annunciato", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 117}, "21": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "l&apos", "dep_head_id": 25, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 128}, "22": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "oltre", "dep_head_id": 23, "dep_label": "case", "dep_id": 8110129090154140942, "offset": 130}, "23": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "l&apos", "dep_head_id": 25, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 134}, "24": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "l&apos", "dep_head_id": 25, "dep_label": "advmod", "dep_id": 400, "offset": 140}, "25": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inaugurata", "dep_head_id": 20, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 142}, "26": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "annunciato", "dep_head_id": 6, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 149}, "27": {"string": "inizio", "lemma": "inizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 151}, "28": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "aprile", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 158}, "29": {"string": "aprile", "lemma": "aprile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 161}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 168}, "31": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "squadra", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 170}, "32": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "squadra", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 174}, "33": {"string": "squadra", "lemma": "squadra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 177}, "34": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "lavoro", "dep_head_id": 35, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 185}, "35": {"string": "lavoro", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "squadra", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 188}, "36": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "completo", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 195}, "37": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "completo", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 199}, "38": {"string": "completo", "lemma": "completo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "squadra", "dep_head_id": 33, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 202}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "inizio", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 211}, "40": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "direttore", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 213}, "41": {"string": "direttore", "lemma": "direttore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confermato", "dep_head_id": 60, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 216}, "42": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "direttore", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 226}, "43": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quello", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 236}, "44": {"string": "quello", "lemma": "quello", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "direttore", "dep_head_id": 41, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 239}, "45": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 246}, "46": {"string": "fu", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 250}, "47": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 253}, "48": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "quello", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 256}, "49": {"string": "politico", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 266}, "50": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatura", "dep_head_id": 52, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 275}, "51": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatura", "dep_head_id": 52, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 279}, "52": {"string": "candidatura", "lemma": "candidatura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "consiglio", "dep_head_id": 48, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 282}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 294}, "54": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatura", "dep_head_id": 52, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 297}, "55": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 56, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 305}, "56": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 54, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 308}, "57": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presidenza", "dep_head_id": 58, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 315}, "58": {"string": "presidenza", "lemma": "presidenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 56, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 320}, "59": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "confermato", "dep_head_id": 60, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 331}, "60": {"string": "confermato", "lemma": "confermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confermato", "dep_head_id": 60, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 334}, "61": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziati", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 345}, "62": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziati", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 349}, "63": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziati", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 354}, "64": {"string": "iniziati", "lemma": "iniziare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confermato", "dep_head_id": 60, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 358}, "65": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "arrivare", "dep_head_id": 66, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 367}, "66": {"string": "arrivare", "lemma": "arrivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "iniziati", "dep_head_id": 64, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 370}, "67": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contributi", "dep_head_id": 68, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 379}, "68": {"string": "contributi", "lemma": "contributo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "arrivare", "dep_head_id": 66, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 381}, "69": {"string": "spontanei", "lemma": "spontaneo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contributi", "dep_head_id": 68, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 392}, "70": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contributi", "dep_head_id": 68, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 402}, "71": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 404}, "72": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 408}, "73": {"string": "fondazione", "lemma": "fondazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "arrivare", "dep_head_id": 66, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 411}, "74": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fondazione", "dep_head_id": 73, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 422}, "75": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sede", "dep_head_id": 77, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 427}, "76": {"string": "antica", "lemma": "antico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sede", "dep_head_id": 77, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 429}, "77": {"string": "sede", "lemma": "sede", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "arrivare", "dep_head_id": 66, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 436}, "78": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "campagna", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 441}, "79": {"string": "campagna", "lemma": "campagna", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sede", "dep_head_id": 77, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 447}, "80": {"string": "elettorale", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "campagna", "dep_head_id": 79, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 456}, "81": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "confermato", "dep_head_id": 60, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 467}}, "pt-text": "a funda\u00e7\u00e3o portugal s\u00e9culo xxi , promovida por freitas do amaral , arranca \u00ab o mais tardar \u00bb no princ\u00edpio de abril , e poder\u00e1 ter de imediato a sua comiss\u00e3o instaladora , disse jos\u00e9 ribeiro e castro . o director executivo do extinto conselho pol\u00edtico da candidatura de freitas do amaral \u00e0 presid\u00eancia disse que na antiga sede da candidatura come\u00e7aram j\u00e1 a surgir \u00ab contribui\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas \u00bb para a funda\u00e7\u00e3o . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "funda\u00e7\u00e3o", "lemma": "funda\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "arranca", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 2}, "2": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 11}, "3": {"string": "s\u00e9culo", "lemma": "s\u00e9culo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 20}, "4": {"string": "xxi", "lemma": "xxi", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 27}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "promovida", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 31}, "6": {"string": "promovida", "lemma": "promovido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 33}, "7": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 43}, "8": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "promovida", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 47}, "9": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 10, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 55}, "10": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 8, "dep_label": "obl:agent", "dep_id": 11989517400186072643, "offset": 58}, "11": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "promovida", "dep_head_id": 6, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 65}, "12": {"string": "arranca", "lemma": "arrancar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 67}, "13": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tardar", "dep_head_id": 16, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 75}, "14": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tardar", "dep_head_id": 16, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 77}, "15": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tardar", "dep_head_id": 16, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 79}, "16": {"string": "tardar", "lemma": "tardar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "arranca", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 84}, "17": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tardar", "dep_head_id": 16, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 91}, "18": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "princ\u00edpio", "dep_head_id": 19, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 93}, "19": {"string": "princ\u00edpio", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tardar", "dep_head_id": 16, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 96}, "20": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "abril", "dep_head_id": 21, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 106}, "21": {"string": "abril", "lemma": "abril", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "princ\u00edpio", "dep_head_id": 19, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 109}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ter", "dep_head_id": 25, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 115}, "23": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ter", "dep_head_id": 25, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 117}, "24": {"string": "poder\u00e1", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "arranca", "dep_head_id": 12, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 119}, "25": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "poder\u00e1", "dep_head_id": 24, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 126}, "26": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "imediato", "dep_head_id": 27, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 130}, "27": {"string": "imediato", "lemma": "imediato", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ter", "dep_head_id": 25, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 133}, "28": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 142}, "29": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 144}, "30": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ter", "dep_head_id": 25, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 148}, "31": {"string": "instaladora", "lemma": "instalador", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "comiss\u00e3o", "dep_head_id": 30, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 157}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 169}, "33": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 171}, "34": {"string": "jos\u00e9", "lemma": "jos\u00e9", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 177}, "35": {"string": "ribeiro", "lemma": "ribeiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jos\u00e9", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 182}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "castro", "dep_head_id": 37, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 190}, "37": {"string": "castro", "lemma": "castrar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "jos\u00e9", "dep_head_id": 34, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 192}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 33, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 199}, "39": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "director", "dep_head_id": 40, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 201}, "40": {"string": "director", "lemma": "director", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "director", "dep_head_id": 40, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 203}, "41": {"string": "executivo", "lemma": "executivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "director", "dep_head_id": 40, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 212}, "42": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "extinto", "dep_head_id": 43, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 222}, "43": {"string": "extinto", "lemma": "extinguir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "director", "dep_head_id": 40, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 225}, "44": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 233}, "45": {"string": "pol\u00edtico", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conselho", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 242}, "46": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatura", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 251}, "47": {"string": "candidatura", "lemma": "candidatura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "conselho", "dep_head_id": 44, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 254}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 266}, "49": {"string": "freitas", "lemma": "freitas", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatura", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 269}, "50": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amaral", "dep_head_id": 51, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 277}, "51": {"string": "amaral", "lemma": "amaral", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "freitas", "dep_head_id": 49, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 280}, "52": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "presid\u00eancia", "dep_head_id": 53, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 287}, "53": {"string": "presid\u00eancia", "lemma": "presid\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatura", "dep_head_id": 47, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 289}, "54": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 301}, "55": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "surgir", "dep_head_id": 64, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 307}, "56": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "sede", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 311}, "57": {"string": "antiga", "lemma": "antigo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sede", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 314}, "58": {"string": "sede", "lemma": "ser", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "come\u00e7aram", "dep_head_id": 61, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 321}, "59": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "candidatura", "dep_head_id": 60, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 326}, "60": {"string": "candidatura", "lemma": "candidatura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "sede", "dep_head_id": 58, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 329}, "61": {"string": "come\u00e7aram", "lemma": "come\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 341}, "62": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "come\u00e7aram", "dep_head_id": 61, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 351}, "63": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "surgir", "dep_head_id": 64, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 354}, "64": {"string": "surgir", "lemma": "surgir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "come\u00e7aram", "dep_head_id": 61, "dep_label": "ccomp", "dep_id": 408, "offset": 356}, "65": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contribui\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 66, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 363}, "66": {"string": "contribui\u00e7\u00f5es", "lemma": "contribui\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "surgir", "dep_head_id": 64, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 365}, "67": {"string": "espont\u00e2neas", "lemma": "espont\u00e2neo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contribui\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 66, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 379}, "68": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contribui\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 66, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 391}, "69": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 71, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 393}, "70": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "funda\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 71, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 398}, "71": {"string": "funda\u00e7\u00e3o", "lemma": "funda\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "contribui\u00e7\u00f5es", "dep_head_id": 66, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 400}, "72": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "disse", "dep_head_id": 54, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 409}}, "relations": [{"id": "R59", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la fondazione portogallo xxi secolo , promossa da freitas amaral ,", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "offsets": [45, 48, 59, 70, 74, 81, 83, 92, 95, 103, 110]}, "obj": {"text": "sar\u00e0", "id_tokens": [19]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a funda\u00e7\u00e3o portugal s\u00e9culo xxi , promovida por freitas do amaral", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "obj": {"text": "arranca", "id_tokens": [12]}}}, {"id": "R60", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "da freitas amaral", "id_tokens": [15, 16, 17], "offsets": [92, 95, 103]}, "obj": {"text": "promossa", "id_tokens": [14]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "por freitas do amaral", "id_tokens": [7, 8, 9, 10]}, "obj": {"text": "promovida", "id_tokens": [6]}}}, {"id": "R61", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la fondazione portogallo xxi secolo", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12], "offsets": [45, 48, 59, 70, 74]}, "obj": {"text": "promossa", "id_tokens": [14]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a funda\u00e7\u00e3o portugal s\u00e9culo xxi", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4]}, "obj": {"text": "promovida", "id_tokens": [6]}}}, {"id": "R62", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la fondazione portogallo xxi secolo , promossa da freitas amaral ,", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18], "offsets": [45, 48, 59, 70, 74, 81, 83, 92, 95, 103, 110]}, "obj": {"text": "squadra di", "id_tokens": [33, 34]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a funda\u00e7\u00e3o portugal s\u00e9culo xxi , promovida por freitas do amaral", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "obj": {"text": "poder\u00e1 ter de imediato", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}}}, {"id": "R63", "SubjType": "Human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "la squadra", "id_tokens": [32, 33], "offsets": [174, 177]}, "obj": {"text": "squadra di", "id_tokens": [33, 34]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a sua comiss\u00e3o instaladora", "id_tokens": [28, 29, 30, 31]}, "obj": {"text": "poder\u00e1 ter de imediato", "id_tokens": [24, 25, 26, 27]}}}, {"id": "R64", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "jos\u00e9 ribeiro e castro", "id_tokens": [1, 2, 3, 4], "offsets": [5, 10, 18, 20]}, "obj": {"text": "ha", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "jos\u00e9 ribeiro e castro", "id_tokens": [34, 35, 36, 37]}, "obj": {"text": "disse", "id_tokens": [54]}}}, {"id": "R67", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "il consiglio politico per la candidatura di freitas do amaral alla presidenza", "id_tokens": [47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58], "offsets": [253, 256, 266, 275, 279, 282, 294, 297, 305, 308, 315, 320]}, "obj": {"text": "ha", "id_tokens": [5]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "o director executivo do extinto conselho pol\u00edtico da candidatura de freitas do amaral \u00e0 presid\u00eancia", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53]}, "obj": {"text": "disse", "id_tokens": [54]}}}, {"id": "R68", "SubjType": "Non-human_Oth_participant", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "per la fondazione", "id_tokens": [71, 72, 73], "offsets": [404, 408, 411]}, "obj": {"text": "gi\u00e0 iniziati ad arrivare", "id_tokens": [63, 64, 65, 66]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "para a funda\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [69, 70, 71]}, "obj": {"text": "come\u00e7aram j\u00e1 a surgir", "id_tokens": [61, 62, 63, 64]}}}, {"id": "R69", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "contributi spontanei", "id_tokens": [68, 69], "offsets": [381, 392]}, "obj": {"text": "gi\u00e0 iniziati ad arrivare", "id_tokens": [63, 64, 65, 66]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "contribui\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas", "id_tokens": [66, 67]}, "obj": {"text": "come\u00e7aram j\u00e1 a surgir", "id_tokens": [61, 62, 63, 64]}}}, {"id": "R70", "SubjType": "Oth_location", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "antica sede della campagna", "id_tokens": [76, 77, 78, 79], "offsets": [429, 436, 441, 447]}, "obj": {"text": "gi\u00e0 iniziati ad arrivare", "id_tokens": [63, 64, 65, 66]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "na antiga sede da candidatura", "id_tokens": [56, 57, 58, 59, 60]}, "obj": {"text": "come\u00e7aram j\u00e1 a surgir", "id_tokens": [61, 62, 63, 64]}}}]}, "sentences_6": {"it-text": "null l&apos ; associazione nazionale di amicizia portogallo-portogallo , il cui obiettivo \u00ab \u00e8 quello di porre le basi ed incentivare l \u2019 amicizia tra tutti i portoghesi e fomentarne le attivit\u00e0 culturali \u00bb , ha gi\u00e0 esistenza legale . alla luce di ci\u00f2 , la gazzetta ufficiale ne ha appena pubblicato i rispettivi statuti .", "it-tokens": {"0": {"string": "null", "lemma": "null", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 0}, "1": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "null", "dep_head_id": 0, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 5}, "2": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 12}, "3": {"string": "associazione", "lemma": "associazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 14}, "4": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 27}, "5": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amicizia", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 37}, "6": {"string": "amicizia", "lemma": "amicizia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 40}, "7": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amicizia", "dep_head_id": 6, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 49}, "8": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "portogallo", "dep_head_id": 7, "dep_label": "amod", "dep_id": 402, "offset": 59}, "9": {"string": "portogallo", "lemma": "portogallo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 60}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 71}, "11": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 73}, "12": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 76}, "13": {"string": "obiettivo", "lemma": "obiettivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quello", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 80}, "14": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "obiettivo", "dep_head_id": 13, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 90}, "15": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quello", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 92}, "16": {"string": "quello", "lemma": "quello", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 94}, "17": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "porre", "dep_head_id": 18, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 101}, "18": {"string": "porre", "lemma": "porre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quello", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 104}, "19": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "basi", "dep_head_id": 20, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 110}, "20": {"string": "basi", "lemma": "base", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "porre", "dep_head_id": 18, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 113}, "21": {"string": "ed", "lemma": "ed", "pos": "CC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incentivare", "dep_head_id": 22, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 118}, "22": {"string": "incentivare", "lemma": "incentivare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "porre", "dep_head_id": 18, "dep_label": "acl", "dep_id": 451, "offset": 121}, "23": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amicizia", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 133}, "24": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amicizia", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 135}, "25": {"string": "amicizia", "lemma": "amicizia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incentivare", "dep_head_id": 22, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 137}, "26": {"string": "tra", "lemma": "tra", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portoghesi", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 146}, "27": {"string": "tutti", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portoghesi", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 150}, "28": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "portoghesi", "dep_head_id": 29, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 156}, "29": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amicizia", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 158}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fomentarne", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 169}, "31": {"string": "fomentarne", "lemma": "fomentarne", "pos": "V_PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amicizia", "dep_head_id": 25, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 171}, "32": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "attivit\u00e0", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 182}, "33": {"string": "attivit\u00e0", "lemma": "attivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fomentarne", "dep_head_id": 31, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 185}, "34": {"string": "culturali", "lemma": "culturale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "attivit\u00e0", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 194}, "35": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "quello", "dep_head_id": 16, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 204}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 206}, "37": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 208}, "38": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ha", "dep_head_id": 37, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 211}, "39": {"string": "esistenza", "lemma": "esistenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "ha", "dep_head_id": 37, "dep_label": "parataxis", "dep_id": 436, "offset": 215}, "40": {"string": "legale", "lemma": "legale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "esistenza", "dep_head_id": 39, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 225}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associazione", "dep_head_id": 3, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 232}, "42": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "luce", "dep_head_id": 43, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 234}, "43": {"string": "luce", "lemma": "luce", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 239}, "44": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "ci\u00f2", "dep_head_id": 45, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 244}, "45": {"string": "ci\u00f2", "lemma": "ci\u00f2", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "luce", "dep_head_id": 43, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 247}, "46": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "luce", "dep_head_id": 43, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 251}, "47": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "gazzetta", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 253}, "48": {"string": "gazzetta", "lemma": "gazzetta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 256}, "49": {"string": "ufficiale", "lemma": "ufficiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "gazzetta", "dep_head_id": 48, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 265}, "50": {"string": "ne", "lemma": "ne", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 275}, "51": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 278}, "52": {"string": "appena", "lemma": "appena", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 281}, "53": {"string": "pubblicato", "lemma": "pubblicare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 288}, "54": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "statuti", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 299}, "55": {"string": "rispettivi", "lemma": "rispettivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "statuti", "dep_head_id": 56, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 301}, "56": {"string": "statuti", "lemma": "statuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 312}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "pubblicato", "dep_head_id": 53, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 320}}, "pt-text": "a associa\u00e7\u00e3o de amizade portugal-portugal , cujo objectivo \u00e9 \u00ab estabelecer e incentivar a amizade entre todos os portugueses e fomentar a suas actividades culturais \u00bb , tem j\u00e1 exist\u00eancia legal . com efeito , o di\u00e1rio da rep\u00fablica acaba de publicar os respectivos estatutos . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 0}, "1": {"string": "associa\u00e7\u00e3o", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amizade", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 13}, "3": {"string": "amizade", "lemma": "amizade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 16}, "4": {"string": "portugal-portugal", "lemma": "portugal-portugal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amizade", "dep_head_id": 3, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 24}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estabelecer", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 42}, "6": {"string": "cujo", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "objectivo", "dep_head_id": 7, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 44}, "7": {"string": "objectivo", "lemma": "objectivar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estabelecer", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 49}, "8": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estabelecer", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 59}, "9": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estabelecer", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 61}, "10": {"string": "estabelecer", "lemma": "estabelecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_head_id": 1, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 63}, "11": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "incentivar", "dep_head_id": 12, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 75}, "12": {"string": "incentivar", "lemma": "incentivar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estabelecer", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 77}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "amizade", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 88}, "14": {"string": "amizade", "lemma": "amizade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incentivar", "dep_head_id": 12, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 90}, "15": {"string": "entre", "lemma": "entrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portugueses", "dep_head_id": 18, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 98}, "16": {"string": "todos", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portugueses", "dep_head_id": 18, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 104}, "17": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "portugueses", "dep_head_id": 18, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 110}, "18": {"string": "portugueses", "lemma": "portuguesar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "amizade", "dep_head_id": 14, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 113}, "19": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "fomentar", "dep_head_id": 20, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 125}, "20": {"string": "fomentar", "lemma": "fomentar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "incentivar", "dep_head_id": 12, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 127}, "21": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "actividades", "dep_head_id": 23, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 136}, "22": {"string": "suas", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "actividades", "dep_head_id": 23, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 138}, "23": {"string": "actividades", "lemma": "actividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "fomentar", "dep_head_id": 20, "dep_label": "conj", "dep_id": 410, "offset": 143}, "24": {"string": "culturais", "lemma": "cultural", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "actividades", "dep_head_id": 23, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 155}, "25": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estabelecer", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 165}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estabelecer", "dep_head_id": 10, "dep_label": "acl:relcl", "dep_id": 6025759613719693942, "offset": 167}, "27": {"string": "tem", "lemma": "ter", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 169}, "28": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "exist\u00eancia", "dep_head_id": 29, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 173}, "29": {"string": "exist\u00eancia", "lemma": "exist\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 176}, "30": {"string": "legal", "lemma": "legal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "exist\u00eancia", "dep_head_id": 29, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 187}, "31": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "tem", "dep_head_id": 27, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 193}, "32": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "efeito", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 195}, "33": {"string": "efeito", "lemma": "efeito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publicar", "dep_head_id": 41, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 199}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "efeito", "dep_head_id": 33, "dep_label": "obl", "dep_id": 435, "offset": 206}, "35": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "di\u00e1rio", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 208}, "36": {"string": "di\u00e1rio", "lemma": "di\u00e1rio", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acaba", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 210}, "37": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "rep\u00fablica", "dep_head_id": 38, "dep_label": "nmod", "dep_id": 426, "offset": 217}, "38": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "di\u00e1rio", "dep_head_id": 36, "dep_label": "nsubj", "dep_id": 429, "offset": 220}, "39": {"string": "acaba", "lemma": "acabar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acaba", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 230}, "40": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "publicar", "dep_head_id": 41, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 236}, "41": {"string": "publicar", "lemma": "publicar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "acaba", "dep_head_id": 39, "dep_label": "ROOT", "dep_id": 8206900633647566924, "offset": 239}, "42": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head_string": "estatutos", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 248}, "43": {"string": "respectivos", "lemma": "respectivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "estatutos", "dep_head_id": 44, "dep_label": "obj", "dep_id": 434, "offset": 251}, "44": {"string": "estatutos", "lemma": "estatuto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publicar", "dep_head_id": 41, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 263}, "45": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head_string": "publicar", "dep_head_id": 41, "dep_label": "xcomp", "dep_id": 450, "offset": 273}}, "relations": [{"id": "R71", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "le attivit\u00e0 culturali", "id_tokens": [32, 33, 34], "offsets": [182, 185, 194]}, "obj": {"text": "fomentarne", "id_tokens": [31]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a suas actividades culturais", "id_tokens": [21, 22, 23, 24]}, "obj": {"text": "fomentar", "id_tokens": [20]}}}, {"id": "R72", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "l \u2019 amicizia tra tutti i portoghesi", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "offsets": [133, 135, 137, 146, 150, 156, 158]}, "obj": {"text": "incentivare", "id_tokens": [22]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a amizade entre todos os portugueses", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "obj": {"text": "incentivar", "id_tokens": [12]}}}, {"id": "R73", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "l \u2019 amicizia tra tutti i portoghesi", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29], "offsets": [133, 135, 137, 146, 150, 156, 158]}, "obj": {"text": "porre", "id_tokens": [18]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "a amizade entre todos os portugueses", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18]}, "obj": {"text": "estabelecer", "id_tokens": [10]}}}, {"id": "R74", "SubjType": "Non-human_Patient", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "i rispettivi statuti", "id_tokens": [54, 55, 56], "offsets": [299, 301, 312]}, "obj": {"text": "portogallo-portogallo", "id_tokens": [7]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "os respectivos estatutos", "id_tokens": [42, 43, 44]}, "obj": {"text": "acaba de publicar", "id_tokens": [39, 40, 41]}}}, {"id": "R75", "SubjType": "Human_Agent", "ObjType": "Event", "it-rel": {"subj": {"text": "portogallo-portogallo , il", "id_tokens": [7, 10, 11], "offsets": [49, 71, 73]}, "obj": {"text": "portogallo-portogallo", "id_tokens": [7]}}, "pt-rel": {"subj": {"text": "o di\u00e1rio da rep\u00fablica", "id_tokens": [35, 36, 37, 38]}, "obj": {"text": "acaba de publicar", "id_tokens": [39, 40, 41]}}}]}}