{"sentences_0": {"it-text": "NULL nell \u2019 ambito de convegno del centro di studi per l \u2019 ambiente e la qualit\u00e0 della vita ( ceaqv ) ad aveiro , \u00e8 stata discussa la progressiva partecipazione degli ecologisti autonomi nelle elezioni comunali e politiche .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 10}, "3": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "4": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "E", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convegno", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "5": {"string": "convegno", "lemma": "convegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 22}, "6": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "7": {"string": "centro", "lemma": "centro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convegno", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "8": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "studi", "dep_label": "nmod", "offset": 42}, "9": {"string": "studi", "lemma": "studio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "10": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "11": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per", "dep_label": "case", "offset": 55}, "12": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "nmod", "offset": 57}, "13": {"string": "ambiente", "lemma": "ambiente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 59}, "14": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 68}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 70}, "16": {"string": "qualit\u00e0", "lemma": "qualit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "17": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vita", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "18": {"string": "vita", "lemma": "vita", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 87}, "19": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "acl", "offset": 92}, "20": {"string": "ceaqv", "lemma": "ceaqv", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 94}, "21": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "acl", "offset": 100}, "22": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aveiro", "dep_label": "nmod", "offset": 102}, "23": {"string": "aveiro", "lemma": "aveiro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "conj", "offset": 105}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 112}, "25": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discussa", "dep_label": "conj", "offset": 114}, "26": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discussa", "dep_label": "conj", "offset": 116}, "27": {"string": "discussa", "lemma": "discusso", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "ROOT", "offset": 122}, "28": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 131}, "29": {"string": "progressiva", "lemma": "progressivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 134}, "30": {"string": "partecipazione", "lemma": "partecipazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discussa", "dep_label": "conj", "offset": 146}, "31": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "32": {"string": "ecologisti", "lemma": "ecologista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 167}, "33": {"string": "autonomi", "lemma": "autonomo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 178}, "34": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 187}, "35": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discussa", "dep_label": "conj", "offset": 193}, "36": {"string": "comunali", "lemma": "comunale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 202}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politiche", "dep_label": "conj", "offset": 211}, "38": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunali", "dep_label": "amod", "offset": 213}, "39": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discussa", "dep_label": "conj", "offset": 223}}, "pt-text": "a participa\u00e7\u00e3o gradual dos ecologistas independentes nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e legislativas foi defendida , em aveiro , na primeira conven\u00e7\u00e3o do centro de estudos do ambiente e qualidade de vida ( ceaqv ) . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "participa\u00e7\u00e3o", "lemma": "participa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "gradual", "lemma": "gradual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 15}, "3": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "4": {"string": "ecologistas", "lemma": "ecologista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 27}, "5": {"string": "independentes", "lemma": "independente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "6": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "7": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "independentes", "dep_label": "amod", "offset": 57}, "8": {"string": "aut\u00e1rquicas", "lemma": "aut\u00e1rquico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "9": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "legislativas", "dep_label": "conj", "offset": 78}, "10": {"string": "legislativas", "lemma": "legislativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "11": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 93}, "12": {"string": "defendida", "lemma": "defendido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 107}, "14": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aveiro", "dep_label": "obl", "offset": 109}, "15": {"string": "aveiro", "lemma": "aveiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 112}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 119}, "17": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "18": {"string": "primeira", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "19": {"string": "conven\u00e7\u00e3o", "lemma": "conven\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 133}, "20": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 143}, "21": {"string": "centro", "lemma": "centrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 146}, "22": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudos", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "23": {"string": "estudos", "lemma": "estudo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centro", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "24": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "25": {"string": "ambiente", "lemma": "ambientar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudos", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qualidade", "dep_label": "conj", "offset": 176}, "27": {"string": "qualidade", "lemma": "qualidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "28": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vida", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "29": {"string": "vida", "lemma": "vidar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qualidade", "dep_label": "conj", "offset": 191}, "30": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 196}, "31": {"string": "ceaqv", "lemma": "ceaqv", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "32": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 204}, "33": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendida", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "34": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 208}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e legislativas", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "nelle elezioni comunali e politiche", "id_tokens": [187, 188, 189, 190, 191]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A PARTICIPA\u00c7\u00c3O gradual", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "la progressiva partecipazione", "id_tokens": [131, 132, 133]}}}, {"id": "R3", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "A PARTICIPA\u00c7\u00c3O gradual dos ecologistas independentes nas elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas e legislativas", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10]}, "it": {"text": "la progressiva partecipazione degli ecologisti autonomi nelle elezioni comunali e politiche", "id_tokens": [131, 132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi defendida", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "stata discussa", "id_tokens": [116, 117]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "na primeira Conven\u00e7\u00e3o do Centro de Estudos do Ambiente e Qualidade de Vida ( CEAQV", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi defendida", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "stata discussa", "id_tokens": [116, 117]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "em Aveiro", "id_tokens": [14, 15]}, "it": {"text": "aveiro", "id_tokens": [105]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "foi defendida", "id_tokens": [11, 12]}, "it": {"text": "stata discussa", "id_tokens": [116, 117]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "independentes", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "autonomi", "id_tokens": [117]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a participa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "la partecipazione", "id_tokens": [93, 94]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL manuel cristiano , membro del direttivo del ceaqv , ha dichiarato che un&apos; altra delle decisioni presa nell \u2019 ambito del convegno \u00e8 stata \u00ab la fusione del ceaqv con l&apos; associazione portoghese degli ecologisti \u00ab amici della terra \u00bb , la cui struttura passa a rappresentare la sezione regionale di aveiro \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "cristiano", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "manuel", "lemma": "manuel", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "cristiano", "lemma": "cristiano", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membro", "dep_label": "conj", "offset": 22}, "4": {"string": "membro", "lemma": "membro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cristiano", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direttivo", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "6": {"string": "direttivo", "lemma": "direttivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "membro", "dep_label": "conj", "offset": 35}, "7": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "nmod", "offset": 45}, "8": {"string": "ceaqv", "lemma": "ceaqv", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direttivo", "dep_label": "nmod", "offset": 49}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cristiano", "dep_label": "nsubj", "offset": 55}, "10": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "11": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "12": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "un&apos", "dep_label": "ccomp", "offset": 71}, "13": {"string": "un&apos", "lemma": "un&apos", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 75}, "14": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "15": {"string": "altra", "lemma": "altra", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 84}, "16": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decisioni", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "17": {"string": "decisioni", "lemma": "decisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "altra", "dep_label": "nsubj", "offset": 96}, "18": {"string": "presa", "lemma": "preso", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decisioni", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "19": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "altra", "dep_label": "nsubj", "offset": 112}, "20": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 117}, "21": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "dep", "offset": 119}, "22": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "convegno", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "23": {"string": "convegno", "lemma": "convegno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "obj", "offset": 130}, "24": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "25": {"string": "stata", "lemma": "stare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 141}, "26": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}, "27": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "28": {"string": "fusione", "lemma": "fusione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 152}, "29": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "nmod", "offset": 160}, "30": {"string": "ceaqv", "lemma": "ceaqv", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 164}, "31": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "32": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 174}, "33": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fusione", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "34": {"string": "associazione", "lemma": "associazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "35": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 195}, "36": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "37": {"string": "ecologisti", "lemma": "ecologista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 212}, "38": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amici", "dep_label": "nmod", "offset": 223}, "39": {"string": "amici", "lemma": "amico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 225}, "40": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terra", "dep_label": "nmod", "offset": 231}, "41": {"string": "terra", "lemma": "terra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amici", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "42": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amici", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "43": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "44": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "struttura", "dep_label": "nsubj", "offset": 247}, "45": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "DR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "struttura", "dep_label": "nsubj", "offset": 250}, "46": {"string": "struttura", "lemma": "struttura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 254}, "47": {"string": "passa", "lemma": "passare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 264}, "48": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresentare", "dep_label": "xcomp", "offset": 270}, "49": {"string": "rappresentare", "lemma": "rappresentare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 272}, "50": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sezione", "dep_label": "obj", "offset": 286}, "51": {"string": "sezione", "lemma": "sezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentare", "dep_label": "xcomp", "offset": 289}, "52": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sezione", "dep_label": "obj", "offset": 297}, "53": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aveiro", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "54": {"string": "aveiro", "lemma": "aveiro", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sezione", "dep_label": "obj", "offset": 310}, "55": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 317}, "56": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 319}}, "pt-text": "manuel cristiano , da direc\u00e7\u00e3o do ceaqv , disse que outra das decis\u00f5es desta conven\u00e7\u00e3o foi \u00ab a fus\u00e3o do ceaqv na associa\u00e7\u00e3o portuguesa de ecologistas \u00ab amigos da terra \u00bb , cuja estrutura passa a representar , como sec\u00e7\u00e3o regional de aveiro \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "manuel", "lemma": "manuel", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "cristiano", "lemma": "cristiano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manuel", "dep_label": "nsubj", "offset": 7}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 17}, "3": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "4": {"string": "direc\u00e7\u00e3o", "lemma": "direc\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manuel", "dep_label": "nsubj", "offset": 22}, "5": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "6": {"string": "ceaqv", "lemma": "ceaqv", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 40}, "8": {"string": "disse", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 42}, "9": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fus\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 48}, "10": {"string": "outra", "lemma": "outro", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fus\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 52}, "11": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "12": {"string": "decis\u00f5es", "lemma": "decis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "outra", "dep_label": "nsubj", "offset": 62}, "13": {"string": "desta", "lemma": "desta", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "14": {"string": "conven\u00e7\u00e3o", "lemma": "conven\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 77}, "15": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fus\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 87}, "16": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fus\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 91}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fus\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 93}, "18": {"string": "fus\u00e3o", "lemma": "fus\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 95}, "19": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "20": {"string": "ceaqv", "lemma": "ceaqv", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fus\u00e3o", "dep_label": "ccomp", "offset": 104}, "21": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 110}, "22": {"string": "associa\u00e7\u00e3o", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ceaqv", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "23": {"string": "portuguesa", "lemma": "portuguesar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 124}, "24": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amigos", "dep_label": "nmod", "offset": 135}, "25": {"string": "ecologistas", "lemma": "ecologista", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amigos", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "26": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amigos", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "27": {"string": "amigos", "lemma": "amigo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 152}, "28": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terra", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "29": {"string": "terra", "lemma": "terra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amigos", "dep_label": "nmod", "offset": 162}, "30": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amigos", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "32": {"string": "cuja", "lemma": "cujo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estrutura", "dep_label": "nsubj", "offset": 172}, "33": {"string": "estrutura", "lemma": "estruturar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "parataxis", "offset": 177}, "34": {"string": "passa", "lemma": "passar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 187}, "35": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representar", "dep_label": "xcomp", "offset": 193}, "36": {"string": "representar", "lemma": "representar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "passa", "dep_label": "parataxis", "offset": 195}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "38": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 209}, "39": {"string": "sec\u00e7\u00e3o", "lemma": "sec\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representar", "dep_label": "xcomp", "offset": 214}, "40": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aveiro", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "42": {"string": "aveiro", "lemma": "aveiro", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 233}, "43": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disse", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "45": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 244}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Manuel Cristiano , da direc\u00e7\u00e3o do CEAQV", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "manuel cristiano , membro del direttivo del ceaqv", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "disse", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "dichiarato", "id_tokens": [60]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL per quanto riguarda i principi approvati nello statuto , manuel cristiano ha posto l \u2019 accento sulla \u00ab necessit\u00e0 di favorire la regionalizzazione del paese , la partecipazione graduale degli ecologisti indipendenti nei processi elettorali comunali e in parlamento \u00bb .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 5}, "2": {"string": "quanto", "lemma": "quanto", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "riguarda", "lemma": "riguardare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 16}, "4": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principi", "dep_label": "obj", "offset": 25}, "5": {"string": "principi", "lemma": "principe", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riguarda", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 27}, "6": {"string": "approvati", "lemma": "approvare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "principi", "dep_label": "obj", "offset": 36}, "7": {"string": "nello", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "obl", "offset": 46}, "8": {"string": "statuto", "lemma": "statuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "approvati", "dep_label": "acl", "offset": 52}, "9": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "obl", "offset": 60}, "10": {"string": "manuel", "lemma": "manuel", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "statuto", "dep_label": "obl", "offset": 62}, "11": {"string": "cristiano", "lemma": "cristiano", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manuel", "dep_label": "appos", "offset": 69}, "12": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "posto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 79}, "13": {"string": "posto", "lemma": "postare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quanto", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "14": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 88}, "15": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "cc", "offset": 90}, "16": {"string": "accento", "lemma": "accento", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "dep", "offset": 92}, "17": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 100}, "18": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 106}, "19": {"string": "necessit\u00e0", "lemma": "necessit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "posto", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 108}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "favorire", "dep_label": "acl", "offset": 118}, "21": {"string": "favorire", "lemma": "favorire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessit\u00e0", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "22": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regionalizzazione", "dep_label": "obj", "offset": 130}, "23": {"string": "regionalizzazione", "lemma": "regionalizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "favorire", "dep_label": "acl", "offset": 133}, "24": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "25": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regionalizzazione", "dep_label": "obj", "offset": 155}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "27": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "appos", "offset": 163}, "28": {"string": "partecipazione", "lemma": "partecipazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 166}, "29": {"string": "graduale", "lemma": "graduale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "appos", "offset": 181}, "30": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "31": {"string": "ecologisti", "lemma": "ecologista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "appos", "offset": 196}, "32": {"string": "indipendenti", "lemma": "indipendente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologisti", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "33": {"string": "nei", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processi", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "34": {"string": "processi", "lemma": "processo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "appos", "offset": 224}, "35": {"string": "elettorali", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processi", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "36": {"string": "comunali", "lemma": "comunale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processi", "dep_label": "nmod", "offset": 244}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "conj", "offset": 253}, "38": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parlamento", "dep_label": "conj", "offset": 255}, "39": {"string": "parlamento", "lemma": "parlamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processi", "dep_label": "nmod", "offset": 258}, "40": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 269}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 271}}, "pt-text": "da declara\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios aprovada , manuel cristiano salientou a \u00ab necessidade da regionaliza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e da participa\u00e7\u00e3o gradual dos ecologistas independentes nos processos eleitorais para as autarquias e assembleia da rep\u00fablica \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "declara\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "declara\u00e7\u00e3o", "lemma": "declara\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 3}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpios", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "3": {"string": "princ\u00edpios", "lemma": "princ\u00edpio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declara\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 17}, "4": {"string": "aprovada", "lemma": "aprovar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "princ\u00edpios", "dep_label": "nmod", "offset": 28}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aprovada", "dep_label": "acl", "offset": 37}, "6": {"string": "manuel", "lemma": "manuel", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "7": {"string": "cristiano", "lemma": "cristiano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manuel", "dep_label": "nsubj", "offset": 46}, "8": {"string": "salientou", "lemma": "salientar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "9": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "10": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obj", "offset": 68}, "11": {"string": "necessidade", "lemma": "necessidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 70}, "12": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regionaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "13": {"string": "regionaliza\u00e7\u00e3o", "lemma": "regionaliza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obj", "offset": 85}, "14": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "15": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regionaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 103}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 108}, "17": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 110}, "18": {"string": "participa\u00e7\u00e3o", "lemma": "participa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 113}, "19": {"string": "gradual", "lemma": "gradual", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 126}, "20": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "21": {"string": "ecologistas", "lemma": "ecologista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 138}, "22": {"string": "independentes", "lemma": "independente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ecologistas", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "23": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processos", "dep_label": "obl", "offset": 164}, "24": {"string": "processos", "lemma": "processo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "independentes", "dep_label": "amod", "offset": 168}, "25": {"string": "eleitorais", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processos", "dep_label": "obl", "offset": 178}, "26": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autarquias", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "27": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autarquias", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "28": {"string": "autarquias", "lemma": "autarquia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processos", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "29": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "conj", "offset": 208}, "30": {"string": "assembleia", "lemma": "assembleia", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autarquias", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "31": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rep\u00fablica", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "32": {"string": "rep\u00fablica", "lemma": "rep\u00fablico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assembleia", "dep_label": "conj", "offset": 224}, "33": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "necessidade", "dep_label": "obj", "offset": 234}, "34": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "salientou", "dep_label": "ROOT", "offset": 236}, "35": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 238}}, "relations": [{"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Manuel Cristiano", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "manuel cristiano", "id_tokens": [62, 63]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "salientou", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "accento", "id_tokens": [92]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL ha affermato che &quot; le leggi elettorali dovrebbero essere modificate per consentire la partecipazione degli autonomi nelle liste per le elezioni politiche , esattamente come avviene nelle comunali &quot; .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "affermato", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "4": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 22}, "5": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "dep", "offset": 23}, "6": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermato", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "7": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leggi", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 29}, "8": {"string": "leggi", "lemma": "legge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modificate", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "9": {"string": "elettorali", "lemma": "elettorale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leggi", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 38}, "10": {"string": "dovrebbero", "lemma": "dovere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modificate", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "11": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modificate", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "12": {"string": "modificate", "lemma": "modificare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modificate", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "13": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consentire", "dep_label": "advcl", "offset": 78}, "14": {"string": "consentire", "lemma": "consentire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modificate", "dep_label": "ROOT", "offset": 82}, "15": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "16": {"string": "partecipazione", "lemma": "partecipazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consentire", "dep_label": "advcl", "offset": 96}, "17": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autonomi", "dep_label": "nmod", "offset": 111}, "18": {"string": "autonomi", "lemma": "autonomo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipazione", "dep_label": "obj", "offset": 117}, "19": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liste", "dep_label": "obl", "offset": 126}, "20": {"string": "liste", "lemma": "lista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consentire", "dep_label": "advcl", "offset": 132}, "21": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 138}, "22": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "23": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liste", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "24": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "nmod", "offset": 154}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avviene", "dep_label": "conj", "offset": 164}, "26": {"string": "esattamente", "lemma": "esattamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avviene", "dep_label": "conj", "offset": 166}, "27": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avviene", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "28": {"string": "avviene", "lemma": "avvenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modificate", "dep_label": "ROOT", "offset": 183}, "29": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunali", "dep_label": "obl", "offset": 191}, "30": {"string": "comunali", "lemma": "comunale", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avviene", "dep_label": "conj", "offset": 197}, "31": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunali", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "32": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunali", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "33": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "modificate", "dep_label": "ROOT", "offset": 211}, "34": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": ".", "dep_label": "ROOT", "offset": 213}}, "pt-text": "defendeu que \u00ab as leis eleitorais devem ser modificadas de forma a permitir a participa\u00e7\u00e3o de independentes nas listas para as elei\u00e7\u00f5es legislativas , \u00e0 semelhan\u00e7a do que acontece nas aut\u00e1rquicas \u00bb . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "defendeu", "lemma": "defender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "devem", "dep_label": "ccomp", "offset": 9}, "2": {"string": "\u00ab", "lemma": "\u00ab", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devem", "dep_label": "ccomp", "offset": 13}, "3": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "leis", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 15}, "4": {"string": "leis", "lemma": "lei", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devem", "dep_label": "ccomp", "offset": 18}, "5": {"string": "eleitorais", "lemma": "eleitoral", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "leis", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 23}, "6": {"string": "devem", "lemma": "devir", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "7": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modificadas", "dep_label": "xcomp", "offset": 40}, "8": {"string": "modificadas", "lemma": "modificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devem", "dep_label": "ccomp", "offset": 44}, "9": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 56}, "10": {"string": "forma", "lemma": "formar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "modificadas", "dep_label": "xcomp", "offset": 59}, "11": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "permitir", "dep_label": "acl", "offset": 65}, "12": {"string": "permitir", "lemma": "permitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "obl", "offset": 67}, "13": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "14": {"string": "participa\u00e7\u00e3o", "lemma": "participa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "permitir", "dep_label": "acl", "offset": 78}, "15": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "independentes", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "16": {"string": "independentes", "lemma": "independente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "17": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "listas", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "18": {"string": "listas", "lemma": "lista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "independentes", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "19": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "20": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 124}, "21": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "listas", "dep_label": "obl", "offset": 127}, "22": {"string": "legislativas", "lemma": "legislativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "semelhan\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "24": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semelhan\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 151}, "25": {"string": "semelhan\u00e7a", "lemma": "semelhan\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 153}, "26": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semelhan\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 164}, "27": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acontece", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 167}, "28": {"string": "acontece", "lemma": "acontecer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "do", "dep_label": "nmod", "offset": 171}, "29": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aut\u00e1rquicas", "dep_label": "obl", "offset": 180}, "30": {"string": "aut\u00e1rquicas", "lemma": "aut\u00e1rquico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acontece", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 184}, "31": {"string": "\u00bb", "lemma": "\u00bb", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devem", "dep_label": "ccomp", "offset": 196}, "32": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defendeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "33": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 200}}, "relations": [{"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a participa\u00e7\u00e3o de independentes nas listas para as elei\u00e7\u00f5es legislativas", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "la partecipazione degli autonomi nelle liste per le elezioni politiche", "id_tokens": [93, 94, 95, 96, 97, 98, 99, 100, 101, 102]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devem ser modificadas", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "it": {"text": "dovrebbero essere modificate", "id_tokens": [49, 50, 51]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as leis eleitorais", "id_tokens": [3, 4, 5]}, "it": {"text": "le leggi elettorali", "id_tokens": [29, 30, 31]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devem ser modificadas", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "it": {"text": "dovrebbero essere modificate", "id_tokens": [49, 50, 51]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "independentes", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "autonomi", "id_tokens": [117]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a participa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "la partecipazione", "id_tokens": [93, 94]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nas listas para as elei\u00e7\u00f5es legislativas", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "nelle liste per le elezioni politiche", "id_tokens": [126, 127, 128, 129, 130, 131]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a participa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [13, 14]}, "it": {"text": "la partecipazione", "id_tokens": [93, 94]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "de forma a permitir a participa\u00e7\u00e3o de independentes nas listas para as elei\u00e7\u00f5es legislativas", "id_tokens": [9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "modificate per consentire la partecipazione degli autonomi nelle liste per le elezioni politiche", "id_tokens": [67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "devem ser modificadas", "id_tokens": [6, 7, 8]}, "it": {"text": "dovrebbero essere modificate", "id_tokens": [49, 50, 51]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a participa\u00e7\u00e3o de independentes", "id_tokens": [13, 14, 15, 16]}, "it": {"text": "la partecipazione degli autonomi", "id_tokens": [93, 94, 95, 96]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "permitir", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "consentire", "id_tokens": [82]}}}]}}