{"sentences_0": {"it-text": "NULL kurt waldheim , tuttavia , continua ad affermare con sicurezza che non si dimetter\u00e0 . secondo gli analisti politici austriaci , il presidente pu\u00f2 contare sul timore dei socialisti nel portare avanti le minacce di dimissione del cancelliere vranitzky . di fronte a questo possibile scenario , waldheim si appellerebbe sicuramente a nuove elezioni politiche - nelle quali i socialisti non hanno grandi possibilit\u00e0 di vincere sui conservatori , nonch\u00e9 i loro rivali principali - che lo manterrebbero comunque alla presidenza e si troverebbe a svolgere un ruolo fondamentale nella formazione del nuovo esecutivo .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "kurt", "lemma": "kurt", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "4": {"string": "tuttavia", "lemma": "tuttavia", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tuttavia", "dep_label": "advmod", "offset": 30}, "6": {"string": "continua", "lemma": "continuare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 32}, "7": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "affermare", "dep_label": "xcomp", "offset": 41}, "8": {"string": "affermare", "lemma": "affermare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 44}, "9": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sicurezza", "dep_label": "obl", "offset": 54}, "10": {"string": "sicurezza", "lemma": "sicurezza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "affermare", "dep_label": "xcomp", "offset": 58}, "11": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimetter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 68}, "12": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimetter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 72}, "13": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimetter\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 76}, "14": {"string": "dimetter\u00e0", "lemma": "dimettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sicurezza", "dep_label": "obl", "offset": 79}, "15": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continua", "dep_label": "ROOT", "offset": 89}, "16": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analisti", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "17": {"string": "gli", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analisti", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "18": {"string": "analisti", "lemma": "analista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 103}, "19": {"string": "politici", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisti", "dep_label": "obl", "offset": 112}, "20": {"string": "austriaci", "lemma": "austriaco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisti", "dep_label": "obl", "offset": 121}, "21": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisti", "dep_label": "obl", "offset": 131}, "22": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 133}, "23": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "24": {"string": "pu\u00f2", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 147}, "25": {"string": "contare", "lemma": "contare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 151}, "26": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "timore", "dep_label": "obl", "offset": 159}, "27": {"string": "timore", "lemma": "timore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 163}, "28": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "socialisti", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "29": {"string": "socialisti", "lemma": "socialista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "timore", "dep_label": "obl", "offset": 174}, "30": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "31": {"string": "portare", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 189}, "32": {"string": "avanti", "lemma": "avanti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "obl", "offset": 197}, "33": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "minacce", "dep_label": "obj", "offset": 204}, "34": {"string": "minacce", "lemma": "minaccia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portare", "dep_label": "obl", "offset": 207}, "35": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dimissione", "dep_label": "nmod", "offset": 215}, "36": {"string": "dimissione", "lemma": "dimissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "minacce", "dep_label": "obj", "offset": 218}, "37": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "38": {"string": "cancelliere", "lemma": "cancelliere", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dimissione", "dep_label": "nmod", "offset": 233}, "39": {"string": "vranitzky", "lemma": "vranitzky", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cancelliere", "dep_label": "nmod", "offset": 245}, "40": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contare", "dep_label": "ROOT", "offset": 255}, "41": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "nmod", "offset": 257}, "42": {"string": "fronte", "lemma": "fronte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "waldheim", "dep_label": "nsubj", "offset": 260}, "43": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scenario", "dep_label": "nmod", "offset": 267}, "44": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scenario", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "45": {"string": "possibile", "lemma": "possibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scenario", "dep_label": "nmod", "offset": 276}, "46": {"string": "scenario", "lemma": "scenario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fronte", "dep_label": "nmod", "offset": 295}, "48": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appellerebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 297}, "49": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "appellerebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 306}, "50": {"string": "appellerebbe", "lemma": "appellare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appellerebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 309}, "51": {"string": "sicuramente", "lemma": "sicuramente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appellerebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 322}, "52": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 334}, "53": {"string": "nuove", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 336}, "54": {"string": "elezioni", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appellerebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 342}, "55": {"string": "politiche", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 351}, "56": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 361}, "57": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quali", "dep_label": "obl", "offset": 363}, "58": {"string": "quali", "lemma": "quali", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 369}, "59": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "socialisti", "dep_label": "nsubj", "offset": 375}, "60": {"string": "socialisti", "lemma": "socialista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 377}, "61": {"string": "non", "lemma": "non", "pos": "BN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 388}, "62": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elezioni", "dep_label": "obl", "offset": 392}, "63": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibilit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 398}, "64": {"string": "possibilit\u00e0", "lemma": "possibilit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "hanno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 405}, "65": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "vincere", "dep_label": "acl", "offset": 417}, "66": {"string": "vincere", "lemma": "vincere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibilit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 420}, "67": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "obl", "offset": 428}, "68": {"string": "conservatori", "lemma": "conservatore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vincere", "dep_label": "acl", "offset": 432}, "69": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivali", "dep_label": "conj", "offset": 445}, "70": {"string": "nonch\u00e9", "lemma": "nonch\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivali", "dep_label": "conj", "offset": 447}, "71": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivali", "dep_label": "conj", "offset": 454}, "72": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivali", "dep_label": "conj", "offset": 456}, "73": {"string": "rivali", "lemma": "rivale", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservatori", "dep_label": "obl", "offset": 461}, "74": {"string": "principali", "lemma": "principale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivali", "dep_label": "conj", "offset": 468}, "75": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivali", "dep_label": "conj", "offset": 479}, "76": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manterrebbero", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 481}, "77": {"string": "lo", "lemma": "lo", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manterrebbero", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 485}, "78": {"string": "manterrebbero", "lemma": "mantenere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "possibilit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 488}, "79": {"string": "comunque", "lemma": "comunque", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "manterrebbero", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 502}, "80": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidenza", "dep_label": "obl", "offset": 511}, "81": {"string": "presidenza", "lemma": "presidenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manterrebbero", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 516}, "82": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "troverebbe", "dep_label": "conj", "offset": 527}, "83": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "troverebbe", "dep_label": "conj", "offset": 529}, "84": {"string": "troverebbe", "lemma": "trovare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "manterrebbero", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 532}, "85": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "svolgere", "dep_label": "xcomp", "offset": 543}, "86": {"string": "svolgere", "lemma": "svolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "troverebbe", "dep_label": "conj", "offset": 545}, "87": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 554}, "88": {"string": "ruolo", "lemma": "ruolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolgere", "dep_label": "xcomp", "offset": 557}, "89": {"string": "fondamentale", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 563}, "90": {"string": "nella", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "formazione", "dep_label": "obl", "offset": 576}, "91": {"string": "formazione", "lemma": "formazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "svolgere", "dep_label": "xcomp", "offset": 582}, "92": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esecutivo", "dep_label": "nmod", "offset": 593}, "93": {"string": "nuovo", "lemma": "nuovo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esecutivo", "dep_label": "nmod", "offset": 597}, "94": {"string": "esecutivo", "lemma": "esecutivo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "formazione", "dep_label": "obl", "offset": 603}, "95": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "appellerebbe", "dep_label": "ROOT", "offset": 613}}, "pt-text": "kurt waldheim , todavia , vai repetindo a sua disposi\u00e7\u00e3o firme de n\u00e3o se demitir . segundo analistas pol\u00edticos austr\u00edacos , o presidente conta com o receio dos socialistas em &quot; for\u00e7arem a nota &quot; e irem por diante com a amea\u00e7a de demiss\u00e3o do chanceler vranitzky . num tal cen\u00e1rio , waldheim convocaria , por certo , novas elei\u00e7\u00f5es legislativas - nas quais os socialistas n\u00e3o est\u00e3o muito certos de obterem vantagem em rela\u00e7\u00e3o aos conservadores , seus principais rivais - , continuaria na presid\u00eancia e , no fim de contas , teria um papel a desempenhar na forma\u00e7\u00e3o \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "kurt", "lemma": "kurt", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kurt", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kurt", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "todavia", "dep_label": "conj", "offset": 14}, "3": {"string": "todavia", "lemma": "todavia", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "kurt", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "todavia", "dep_label": "conj", "offset": 24}, "5": {"string": "vai", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repetindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "6": {"string": "repetindo", "lemma": "repetir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 30}, "7": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "8": {"string": "sua", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "disposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 42}, "9": {"string": "disposi\u00e7\u00e3o", "lemma": "disposi\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "10": {"string": "firme", "lemma": "firmar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "11": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "demitir", "dep_label": "acl", "offset": 63}, "12": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "demitir", "dep_label": "acl", "offset": 66}, "13": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "demitir", "dep_label": "acl", "offset": 70}, "14": {"string": "demitir", "lemma": "demitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "disposi\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 73}, "15": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repetindo", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "16": {"string": "segundo", "lemma": "segundar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analistas", "dep_label": "obl", "offset": 83}, "17": {"string": "analistas", "lemma": "analista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conta", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "18": {"string": "pol\u00edticos", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analistas", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "19": {"string": "austr\u00edacos", "lemma": "austr\u00edaco", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analistas", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "20": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analistas", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "21": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 124}, "22": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conta", "dep_label": "ROOT", "offset": 126}, "23": {"string": "conta", "lemma": "contar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conta", "dep_label": "ROOT", "offset": 137}, "24": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "receio", "dep_label": "obj", "offset": 143}, "25": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "receio", "dep_label": "obj", "offset": 147}, "26": {"string": "receio", "lemma": "recear", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conta", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "27": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "socialistas", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "28": {"string": "socialistas", "lemma": "socialista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "receio", "dep_label": "obj", "offset": 160}, "29": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "obl", "offset": 172}, "30": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "31": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "socialistas", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "32": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conta", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "33": {"string": "for\u00e7arem", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7arem", "dep_label": "ROOT", "offset": 182}, "34": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nota", "dep_label": "obj", "offset": 191}, "35": {"string": "nota", "lemma": "noto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7arem", "dep_label": "ROOT", "offset": 193}, "36": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 198}, "37": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7arem", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "38": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7arem", "dep_label": "ROOT", "offset": 203}, "39": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "irem", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "40": {"string": "irem", "lemma": "irar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7arem", "dep_label": "ROOT", "offset": 207}, "41": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diante", "dep_label": "advmod", "offset": 212}, "42": {"string": "diante", "lemma": "diante", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "irem", "dep_label": "conj", "offset": 216}, "43": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7a", "dep_label": "obj", "offset": 223}, "44": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7a", "dep_label": "obj", "offset": 227}, "45": {"string": "amea\u00e7a", "lemma": "amea\u00e7ar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "irem", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "46": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "demiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "47": {"string": "demiss\u00e3o", "lemma": "demiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amea\u00e7a", "dep_label": "obj", "offset": 239}, "48": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chanceler", "dep_label": "nmod", "offset": 248}, "49": {"string": "chanceler", "lemma": "chanceler", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "demiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 251}, "50": {"string": "vranitzky", "lemma": "vranitzky", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chanceler", "dep_label": "nmod", "offset": 261}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "for\u00e7arem", "dep_label": "ROOT", "offset": 271}, "52": {"string": "num", "lemma": "num", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cen\u00e1rio", "dep_label": "ROOT", "offset": 273}, "53": {"string": "tal", "lemma": "tal", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cen\u00e1rio", "dep_label": "ROOT", "offset": 277}, "54": {"string": "cen\u00e1rio", "lemma": "cen\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cen\u00e1rio", "dep_label": "ROOT", "offset": 281}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "waldheim", "dep_label": "appos", "offset": 289}, "56": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cen\u00e1rio", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "57": {"string": "convocaria", "lemma": "convocar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "waldheim", "dep_label": "appos", "offset": 300}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "certo", "dep_label": "nmod", "offset": 311}, "59": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "certo", "dep_label": "nmod", "offset": 313}, "60": {"string": "certo", "lemma": "certar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cen\u00e1rio", "dep_label": "ROOT", "offset": 317}, "61": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "certo", "dep_label": "nmod", "offset": 323}, "62": {"string": "novas", "lemma": "novo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 325}, "63": {"string": "elei\u00e7\u00f5es", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cen\u00e1rio", "dep_label": "ROOT", "offset": 331}, "64": {"string": "legislativas", "lemma": "legislativo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 340}, "65": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "certos", "dep_label": "amod", "offset": 353}, "66": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quais", "dep_label": "obl", "offset": 355}, "67": {"string": "quais", "lemma": "qual", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "certos", "dep_label": "amod", "offset": 359}, "68": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "socialistas", "dep_label": "nsubj", "offset": 365}, "69": {"string": "socialistas", "lemma": "socialista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "certos", "dep_label": "amod", "offset": 368}, "70": {"string": "n\u00e3o", "lemma": "n\u00e3o", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "certos", "dep_label": "amod", "offset": 380}, "71": {"string": "est\u00e3o", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "certos", "dep_label": "amod", "offset": 384}, "72": {"string": "muito", "lemma": "muito", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "certos", "dep_label": "amod", "offset": 390}, "73": {"string": "certos", "lemma": "certo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "74": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "obterem", "dep_label": "xcomp", "offset": 403}, "75": {"string": "obterem", "lemma": "obter", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "certos", "dep_label": "amod", "offset": 406}, "76": {"string": "vantagem", "lemma": "vantagem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "obterem", "dep_label": "xcomp", "offset": 414}, "77": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conservadores", "dep_label": "nmod", "offset": 423}, "78": {"string": "rela\u00e7\u00e3o", "lemma": "rela\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "em", "dep_label": "case", "offset": 426}, "79": {"string": "aos", "lemma": "aos", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conservadores", "dep_label": "nmod", "offset": 434}, "80": {"string": "conservadores", "lemma": "conservador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vantagem", "dep_label": "obj", "offset": 438}, "81": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivais", "dep_label": "appos", "offset": 452}, "82": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rivais", "dep_label": "appos", "offset": 454}, "83": {"string": "principais", "lemma": "principal", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rivais", "dep_label": "appos", "offset": 459}, "84": {"string": "rivais", "lemma": "rival", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conservadores", "dep_label": "nmod", "offset": 470}, "85": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuaria", "dep_label": "amod", "offset": 477}, "86": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuaria", "dep_label": "amod", "offset": 479}, "87": {"string": "continuaria", "lemma": "continuar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vantagem", "dep_label": "obj", "offset": 481}, "88": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presid\u00eancia", "dep_label": "obl", "offset": 493}, "89": {"string": "presid\u00eancia", "lemma": "presid\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "continuaria", "dep_label": "amod", "offset": 496}, "90": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 508}, "91": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 510}, "92": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 512}, "93": {"string": "fim", "lemma": "fim", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 515}, "94": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contas", "dep_label": "nmod", "offset": 519}, "95": {"string": "contas", "lemma": "contar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 522}, "96": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fim", "dep_label": "obl", "offset": 529}, "97": {"string": "teria", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cen\u00e1rio", "dep_label": "ROOT", "offset": 531}, "98": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "obj", "offset": 537}, "99": {"string": "papel", "lemma": "papel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teria", "dep_label": "conj", "offset": 540}, "100": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "desempenhar", "dep_label": "acl", "offset": 546}, "101": {"string": "desempenhar", "lemma": "desempenhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "papel", "dep_label": "obj", "offset": 548}, "102": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forma\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 560}, "103": {"string": "forma\u00e7\u00e3o", "lemma": "forma\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desempenhar", "dep_label": "acl", "offset": 563}, "104": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 572}}, "relations": [{"id": "R68", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Presidente", "id_tokens": [21, 22]}, "it": {"text": "il presidente", "id_tokens": [133, 134]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "conta", "id_tokens": [23]}, "it": {"text": "contare", "id_tokens": [151]}}}, {"id": "R70", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os socialistas", "id_tokens": [64, 65]}, "it": {"text": "i socialisti", "id_tokens": [172, 173]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "for\u00e7arem a nota", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "appellerebbe", "id_tokens": [309]}}}, {"id": "R71", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "com a amea\u00e7a de demiss\u00e3o do chanceler Vranitzky", "id_tokens": [39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46]}, "it": {"text": "minacce di dimissione del cancelliere vranitzky . di", "id_tokens": [207, 208, 209, 210, 211, 212, 213, 214]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "irem por diante", "id_tokens": [36, 37, 38]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R72", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os socialistas", "id_tokens": [64, 65]}, "it": {"text": "i socialisti", "id_tokens": [172, 173]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "irem por diante", "id_tokens": [36, 37, 38]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R73", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "do chanceler Vranitzky", "id_tokens": [44, 45, 46]}, "it": {"text": "del cancelliere vranitzky", "id_tokens": [229, 230, 231]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a amea\u00e7a de demiss\u00e3o", "id_tokens": [40, 41, 42, 43]}, "it": {"text": "minacce di dimissione del cancelliere vranitzky", "id_tokens": [207, 208, 209, 210, 211, 212]}}}, {"id": "R75", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "num tal cen\u00e1rio", "id_tokens": [48, 49, 50]}, "it": {"text": "ad affermare con sicurezza che", "id_tokens": [41, 42, 43, 44, 45]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "convocaria", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "vincere", "id_tokens": [420]}}}, {"id": "R76", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Waldheim", "id_tokens": [52]}, "it": {"text": "waldheim", "id_tokens": [10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "convocaria", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "vincere", "id_tokens": [420]}}}, {"id": "R77", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os socialistas", "id_tokens": [64, 65]}, "it": {"text": "i socialisti", "id_tokens": [172, 173]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "obterem vantagem", "id_tokens": [71, 72]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R78", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "em rela\u00e7\u00e3o aos conservadores , seus principais rivais", "id_tokens": [73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80]}, "it": {"text": "sui conservatori , nonch\u00e9 i loro rivali principali - che lo manterrebbero comunque alla presidenza", "id_tokens": [428, 429, 430, 431, 432, 433, 434, 435, 436, 437, 438, 439, 440, 441, 442]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "obterem vantagem", "id_tokens": [71, 72]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R80", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "num tal cen\u00e1rio", "id_tokens": [48, 49, 50]}, "it": {"text": "ad affermare con sicurezza che", "id_tokens": [41, 42, 43, 44, 45]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teria um papel a desempenhar", "id_tokens": [93, 94, 95, 96, 97]}, "it": {"text": "troverebbe a svolgere un ruolo", "id_tokens": [532, 533, 534, 535, 536]}}}, {"id": "R81", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Waldheim", "id_tokens": [52]}, "it": {"text": "waldheim", "id_tokens": [10]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "teria um papel a desempenhar", "id_tokens": [93, 94, 95, 96, 97]}, "it": {"text": "troverebbe a svolgere un ruolo", "id_tokens": [532, 533, 534, 535, 536]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL le pressioni esterne su waldheim , invece , potrebbero avere un ruolo fondamentale per sbloccare la crisi politica austriaca . il presidente austriaco , per niente ben visto dagli stati uniti , corre infatti il rischio di venire coinvolto in un \u2019 altra inchiesta scomoda lanciata dalla gran bretagna . effettivamente , margaret thatcher ha promesso questa settimana che riaprir\u00e0 l \u2019 inchiesta sulla morte di sei soldati britannici in grecia durante la seconda guerra mondiale , a seguito di un interrogatorio da parte di un \u2019 unit\u00e0 dell \u2019 esercito nazista , in cui wadheim stava prestando servizio .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "pressioni", "lemma": "pressione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "esterne", "lemma": "esterno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "4": {"string": "su", "lemma": "su", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "waldheim", "dep_label": "nmod", "offset": 26}, "5": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 29}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pressioni", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "7": {"string": "invece", "lemma": "invece", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 40}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invece", "dep_label": "advmod", "offset": 47}, "9": {"string": "potrebbero", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "10": {"string": "avere", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "11": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 66}, "12": {"string": "ruolo", "lemma": "ruolo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 69}, "13": {"string": "fondamentale", "lemma": "fondamentale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ruolo", "dep_label": "obj", "offset": 75}, "14": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sbloccare", "dep_label": "advcl", "offset": 88}, "15": {"string": "sbloccare", "lemma": "sbloccare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 92}, "16": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "obj", "offset": 102}, "17": {"string": "crisi", "lemma": "crisi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sbloccare", "dep_label": "advcl", "offset": 105}, "18": {"string": "politica", "lemma": "politico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "obj", "offset": 111}, "19": {"string": "austriaca", "lemma": "austriaco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crisi", "dep_label": "obj", "offset": 120}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avere", "dep_label": "ROOT", "offset": 130}, "21": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 132}, "22": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "parataxis", "offset": 135}, "23": {"string": "austriaco", "lemma": "austriaco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 146}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 156}, "25": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "niente", "dep_label": "nmod", "offset": 158}, "26": {"string": "niente", "lemma": "niente", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 162}, "27": {"string": "ben", "lemma": "ben", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "acl", "offset": 169}, "28": {"string": "visto", "lemma": "vistare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "niente", "dep_label": "nmod", "offset": 173}, "29": {"string": "dagli", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "obl:agent", "offset": 179}, "30": {"string": "stati", "lemma": "stato", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visto", "dep_label": "acl", "offset": 185}, "31": {"string": "uniti", "lemma": "unito", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stati", "dep_label": "obl:agent", "offset": 191}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 197}, "33": {"string": "corre", "lemma": "correre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scomoda", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "34": {"string": "infatti", "lemma": "infatti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "parataxis", "offset": 205}, "35": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rischio", "dep_label": "obj", "offset": 213}, "36": {"string": "rischio", "lemma": "rischio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "parataxis", "offset": 216}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "coinvolto", "dep_label": "acl", "offset": 224}, "38": {"string": "venire", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coinvolto", "dep_label": "acl", "offset": 227}, "39": {"string": "coinvolto", "lemma": "coinvolgere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rischio", "dep_label": "obj", "offset": 234}, "40": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inchiesta", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "41": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inchiesta", "dep_label": "obl", "offset": 247}, "42": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "un", "dep_label": "det", "offset": 250}, "43": {"string": "altra", "lemma": "altro", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inchiesta", "dep_label": "obl", "offset": 252}, "44": {"string": "inchiesta", "lemma": "inchiesta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "coinvolto", "dep_label": "acl", "offset": 258}, "45": {"string": "scomoda", "lemma": "scomodare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scomoda", "dep_label": "ROOT", "offset": 268}, "46": {"string": "lanciata", "lemma": "lanciare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scomoda", "dep_label": "ROOT", "offset": 276}, "47": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "obl:agent", "offset": 285}, "48": {"string": "gran", "lemma": "gran", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bretagna", "dep_label": "obl:agent", "offset": 291}, "49": {"string": "bretagna", "lemma": "bretagna", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lanciata", "dep_label": "advcl", "offset": 296}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scomoda", "dep_label": "ROOT", "offset": 305}, "51": {"string": "effettivamente", "lemma": "effettivamente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 307}, "52": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 322}, "53": {"string": "margaret", "lemma": "margaret", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "thatcher", "dep_label": "nsubj", "offset": 324}, "54": {"string": "thatcher", "lemma": "thatcher", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 333}, "55": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 342}, "56": {"string": "promesso", "lemma": "promettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 345}, "57": {"string": "questa", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settimana", "dep_label": "obj", "offset": 354}, "58": {"string": "settimana", "lemma": "settimana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 361}, "59": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riaprir\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 371}, "60": {"string": "riaprir\u00e0", "lemma": "riaprire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "settimana", "dep_label": "obj", "offset": 375}, "61": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inchiesta", "dep_label": "ccomp", "offset": 384}, "62": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inchiesta", "dep_label": "ccomp", "offset": 386}, "63": {"string": "inchiesta", "lemma": "inchiesta", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riaprir\u00e0", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 388}, "64": {"string": "sulla", "lemma": "sulla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 398}, "65": {"string": "morte", "lemma": "morte", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inchiesta", "dep_label": "ccomp", "offset": 404}, "66": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soldati", "dep_label": "nmod", "offset": 410}, "67": {"string": "sei", "lemma": "sei", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soldati", "dep_label": "nmod", "offset": 413}, "68": {"string": "soldati", "lemma": "soldato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 417}, "69": {"string": "britannici", "lemma": "britannico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soldati", "dep_label": "nmod", "offset": 425}, "70": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grecia", "dep_label": "nmod", "offset": 436}, "71": {"string": "grecia", "lemma": "grecia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soldati", "dep_label": "nmod", "offset": 439}, "72": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 446}, "73": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 454}, "74": {"string": "seconda", "lemma": "secondo", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 457}, "75": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soldati", "dep_label": "nmod", "offset": 465}, "76": {"string": "mondiale", "lemma": "mondiale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 472}, "77": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 481}, "78": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 483}, "79": {"string": "seguito", "lemma": "seguito", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 485}, "80": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogatorio", "dep_label": "nmod", "offset": 493}, "81": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogatorio", "dep_label": "nmod", "offset": 496}, "82": {"string": "interrogatorio", "lemma": "interrogatorio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguito", "dep_label": "obl", "offset": 499}, "83": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 514}, "84": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogatorio", "dep_label": "nmod", "offset": 517}, "85": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 523}, "86": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 526}, "87": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 529}, "88": {"string": "unit\u00e0", "lemma": "unit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "parte", "dep_label": "nmod", "offset": 531}, "89": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 537}, "90": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esercito", "dep_label": "conj", "offset": 542}, "91": {"string": "esercito", "lemma": "esercito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "amod", "offset": 544}, "92": {"string": "nazista", "lemma": "nazista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esercito", "dep_label": "conj", "offset": 553}, "93": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esercito", "dep_label": "conj", "offset": 561}, "94": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 563}, "95": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestando", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 566}, "96": {"string": "wadheim", "lemma": "wadheim", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestando", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 570}, "97": {"string": "stava", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestando", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 578}, "98": {"string": "prestando", "lemma": "prestare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esercito", "dep_label": "conj", "offset": 584}, "99": {"string": "servizio", "lemma": "servizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestando", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 594}, "100": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "promesso", "dep_label": "ROOT", "offset": 603}}, "pt-text": "para a clarifica\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica austr\u00edaca podem , assim , pesar de forma importante as press\u00f5es externas sobre waldheim . considerado j\u00e1 &quot; indesej\u00e1vel &quot; pelos estados unidos , o presidente austr\u00edaco corre agora o risco de se ver envolvido noutra inc\u00f3moda investiga\u00e7\u00e3o lan\u00e7ada pela gr\u00e3-bretanha . de facto , margaret thatcher prometeu esta semana reabrir um inqu\u00e9rito sobre a morte de seis soldados brit\u00e2nicos na gr\u00e9cia durante a segunda guerra mundial , ap\u00f3s um interrogat\u00f3rio a que foram submetidos pela unidade do ex\u00e9rcito nazi em que waldheim prestava servi\u00e7o . thatcher foi clara : \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clarifica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clarifica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "clarifica\u00e7\u00e3o", "lemma": "clarifica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 20}, "4": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clarifica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 23}, "5": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "6": {"string": "austr\u00edaca", "lemma": "austr\u00edaco", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "7": {"string": "podem", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 51}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assim", "dep_label": "advmod", "offset": 57}, "9": {"string": "assim", "lemma": "assim", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "10": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assim", "dep_label": "advmod", "offset": 65}, "11": {"string": "pesar", "lemma": "pesar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "12": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "13": {"string": "forma", "lemma": "formar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pesar", "dep_label": "obj", "offset": 76}, "14": {"string": "importante", "lemma": "importante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forma", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "15": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "press\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 93}, "16": {"string": "press\u00f5es", "lemma": "press\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 96}, "17": {"string": "externas", "lemma": "externo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "press\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 105}, "18": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "waldheim", "dep_label": "nmod", "offset": 114}, "19": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "press\u00f5es", "dep_label": "obj", "offset": 120}, "20": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "podem", "dep_label": "ROOT", "offset": 129}, "21": {"string": "considerado", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "ROOT", "offset": 131}, "22": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "considerado", "dep_label": "advcl", "offset": 143}, "23": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "xcomp", "offset": 146}, "24": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerado", "dep_label": "advcl", "offset": 147}, "25": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerado", "dep_label": "advcl", "offset": 151}, "26": {"string": "indesej\u00e1vel", "lemma": "indesej\u00e1vel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "cc", "offset": 153}, "27": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "28": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerado", "dep_label": "advcl", "offset": 166}, "29": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerado", "dep_label": "advcl", "offset": 170}, "30": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "31": {"string": "estados", "lemma": "estar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considerado", "dep_label": "advcl", "offset": 178}, "32": {"string": "unidos", "lemma": "unir", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estados", "dep_label": "nmod", "offset": 193}, "34": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 195}, "35": {"string": "presidente", "lemma": "presidente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "ROOT", "offset": 197}, "36": {"string": "austr\u00edaco", "lemma": "austr\u00edaco", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "presidente", "dep_label": "nsubj", "offset": 208}, "37": {"string": "corre", "lemma": "correr", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "ROOT", "offset": 218}, "38": {"string": "agora", "lemma": "agora", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "ROOT", "offset": 224}, "39": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risco", "dep_label": "obj", "offset": 230}, "40": {"string": "risco", "lemma": "riscar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "41": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "acl", "offset": 238}, "42": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "acl", "offset": 241}, "43": {"string": "ver", "lemma": "ver", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risco", "dep_label": "obj", "offset": 244}, "44": {"string": "envolvido", "lemma": "envolver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ver", "dep_label": "acl", "offset": 248}, "45": {"string": "noutra", "lemma": "noutra", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investiga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl:agent", "offset": 258}, "46": {"string": "inc\u00f3moda", "lemma": "inc\u00f3modo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investiga\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl:agent", "offset": 265}, "47": {"string": "investiga\u00e7\u00e3o", "lemma": "investiga\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "envolvido", "dep_label": "xcomp", "offset": 274}, "48": {"string": "lan\u00e7ada", "lemma": "lan\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "envolvido", "dep_label": "xcomp", "offset": 287}, "49": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e3-bretanha", "dep_label": "obl:agent", "offset": 295}, "50": {"string": "gr\u00e3-bretanha", "lemma": "gr\u00e3-bretanha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lan\u00e7ada", "dep_label": "acl", "offset": 300}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "corre", "dep_label": "ROOT", "offset": 313}, "52": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "obl", "offset": 315}, "53": {"string": "facto", "lemma": "facto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 318}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facto", "dep_label": "obl", "offset": 324}, "55": {"string": "margaret", "lemma": "margaret", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 326}, "56": {"string": "thatcher", "lemma": "thatcher", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "margaret", "dep_label": "nsubj", "offset": 335}, "57": {"string": "prometeu", "lemma": "prometer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 344}, "58": {"string": "esta", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semana", "dep_label": "obl", "offset": 353}, "59": {"string": "semana", "lemma": "semana", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 358}, "60": {"string": "reabrir", "lemma": "reabrir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 365}, "61": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inqu\u00e9rito", "dep_label": "obj", "offset": 373}, "62": {"string": "inqu\u00e9rito", "lemma": "inqu\u00e9rito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reabrir", "dep_label": "xcomp", "offset": 376}, "63": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 386}, "64": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 392}, "65": {"string": "morte", "lemma": "morte", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inqu\u00e9rito", "dep_label": "obj", "offset": 394}, "66": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soldados", "dep_label": "nmod", "offset": 400}, "67": {"string": "seis", "lemma": "seis", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "soldados", "dep_label": "nmod", "offset": 403}, "68": {"string": "soldados", "lemma": "soldar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "morte", "dep_label": "nmod", "offset": 408}, "69": {"string": "brit\u00e2nicos", "lemma": "brit\u00e2nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soldados", "dep_label": "nmod", "offset": 417}, "70": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gr\u00e9cia", "dep_label": "nmod", "offset": 428}, "71": {"string": "gr\u00e9cia", "lemma": "gr\u00e9cia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soldados", "dep_label": "nmod", "offset": 431}, "72": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 438}, "73": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 446}, "74": {"string": "segunda", "lemma": "segundo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 448}, "75": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reabrir", "dep_label": "xcomp", "offset": 456}, "76": {"string": "mundial", "lemma": "mundial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "obl", "offset": 463}, "77": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reabrir", "dep_label": "xcomp", "offset": 471}, "78": {"string": "ap\u00f3s", "lemma": "ap\u00f3s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rio", "dep_label": "obl", "offset": 473}, "79": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rio", "dep_label": "obl", "offset": 478}, "80": {"string": "interrogat\u00f3rio", "lemma": "interrogat\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reabrir", "dep_label": "xcomp", "offset": 481}, "81": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 496}, "82": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "submetidos", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 498}, "83": {"string": "foram", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "submetidos", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 502}, "84": {"string": "submetidos", "lemma": "submetido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interrogat\u00f3rio", "dep_label": "obl", "offset": 508}, "85": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 519}, "86": {"string": "unidade", "lemma": "unidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "submetidos", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 524}, "87": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ex\u00e9rcito", "dep_label": "nmod", "offset": 532}, "88": {"string": "ex\u00e9rcito", "lemma": "ex\u00e9rcito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unidade", "dep_label": "obl:agent", "offset": 535}, "89": {"string": "nazi", "lemma": "nazi", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ex\u00e9rcito", "dep_label": "nmod", "offset": 544}, "90": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "obl", "offset": 549}, "91": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 552}, "92": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 556}, "93": {"string": "prestava", "lemma": "prestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ex\u00e9rcito", "dep_label": "nmod", "offset": 565}, "94": {"string": "servi\u00e7o", "lemma": "servi\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestava", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 574}, "95": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prometeu", "dep_label": "ROOT", "offset": 582}, "96": {"string": "thatcher", "lemma": "thatcher", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clara", "dep_label": "ROOT", "offset": 584}, "97": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "clara", "dep_label": "ROOT", "offset": 593}, "98": {"string": "clara", "lemma": "claro", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clara", "dep_label": "ROOT", "offset": 597}, "99": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "clara", "dep_label": "ROOT", "offset": 603}, "100": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 605}}, "relations": [{"id": "R86", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Presidente austr\u00edaco", "id_tokens": [30, 31, 32]}, "it": {"text": "il presidente austriaco", "id_tokens": [132, 133, 134]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "corre agora o risco de se ver envolvido", "id_tokens": [33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}, "it": {"text": "corre infatti il rischio di venire coinvolto", "id_tokens": [199, 200, 201, 202, 203, 204, 205]}}}, {"id": "R89", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Margaret Thatcher", "id_tokens": [51, 52]}, "it": {"text": "margaret thatcher", "id_tokens": [324, 325]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prometeu", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "promesso", "id_tokens": [345]}}}, {"id": "R90", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "esta semana", "id_tokens": [54, 55]}, "it": {"text": "questa settimana", "id_tokens": [354, 355]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prometeu", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "promesso", "id_tokens": [345]}}}, {"id": "R91", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "reabrir um inqu\u00e9rito sobre a morte de seis soldados brit\u00e2nicos na Gr\u00e9cia durante a Segunda Guerra Mundial , ap\u00f3s um interrogat\u00f3rio a que foram submetidos pela unidade do ex\u00e9rcito nazi em que Waldheim prestava servi\u00e7o", "id_tokens": [56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}, "it": {"text": "che riaprir\u00e0 l \u2019 inchiesta sulla morte di sei soldati britannici in grecia durante la seconda guerra mondiale , a seguito di un interrogatorio da parte di un \u2019 unit\u00e0 dell \u2019 esercito nazista , in cui wadheim stava prestando servizio", "id_tokens": [371, 372, 373, 374, 375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 402, 403, 404, 405, 406, 407, 408, 409, 410, 411]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prometeu", "id_tokens": [53]}, "it": {"text": "promesso", "id_tokens": [345]}}}, {"id": "R92", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "sobre a morte de seis soldados brit\u00e2nicos na Gr\u00e9cia durante a Segunda Guerra Mundial , ap\u00f3s um interrogat\u00f3rio a que foram submetidos pela unidade do ex\u00e9rcito nazi em que Waldheim prestava servi\u00e7o", "id_tokens": [59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}, "it": {"text": "che riaprir\u00e0 l \u2019 inchiesta sulla morte di sei soldati britannici in grecia durante la seconda guerra mondiale , a seguito di un interrogatorio da parte di", "id_tokens": [371, 372, 373, 374, 375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "reabrir um inqu\u00e9rito", "id_tokens": [56, 57, 58]}, "it": {"text": "riaprir\u00e0 l \u2019 inchiesta sulla morte di", "id_tokens": [375, 376, 377, 378, 379, 380, 381]}}}, {"id": "R93", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante a Segunda Guerra Mundial , ap\u00f3s um interrogat\u00f3rio a que foram submetidos pela unidade do ex\u00e9rcito nazi em que Waldheim prestava servi\u00e7o", "id_tokens": [68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75, 76, 77, 78, 79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a morte", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "l \u2019 inchiesta sulla morte", "id_tokens": [384, 385, 386, 387, 388]}}}, {"id": "R94", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "seis soldados brit\u00e2nicos", "id_tokens": [63, 64, 65]}, "it": {"text": "sei soldati britannici", "id_tokens": [413, 414, 415]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a morte", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "l \u2019 inchiesta sulla morte", "id_tokens": [384, 385, 386, 387, 388]}}}, {"id": "R95", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "na Gr\u00e9cia", "id_tokens": [66, 67]}, "it": {"text": "in grecia", "id_tokens": [436, 437]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a morte", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "l \u2019 inchiesta sulla morte", "id_tokens": [384, 385, 386, 387, 388]}}}, {"id": "R96", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "unidade do ex\u00e9rcito nazi em que Waldheim prestava servi\u00e7o", "id_tokens": [82, 83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}, "it": {"text": "unit\u00e0 dell \u2019 esercito nazista , in cui wadheim stava prestando servizio", "id_tokens": [531, 532, 533, 534, 535, 536, 537, 538, 539, 540, 541, 542]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "um interrogat\u00f3rio a que foram submetidos", "id_tokens": [75, 76, 77, 78, 79, 80]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL il caso \u00e8 avvenuto nell \u2019 aprile del 44 - data in cui waldheim ha dichiarato inizialmente di essere un semplice studente , per poi successivamente ammettere di aver prestato servizio a werhrmacht .. anche se , senza \u201c aver mai partecipato in nessun crimine di guerra \u201d , come ha ripetuto fermamente .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "avvenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "nsubj", "offset": 5}, "2": {"string": "caso", "lemma": "caso", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "\u00e8", "lemma": "essere", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 13}, "4": {"string": "avvenuto", "lemma": "avvenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "5": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 24}, "6": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "parataxis", "offset": 29}, "7": {"string": "aprile", "lemma": "aprile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "parataxis", "offset": 31}, "8": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "44", "dep_label": "nummod", "offset": 38}, "9": {"string": "44", "lemma": "44", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "parataxis", "offset": 42}, "10": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "44", "dep_label": "nummod", "offset": 45}, "11": {"string": "data", "lemma": "datare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "parataxis", "offset": 47}, "12": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cui", "dep_label": "obl", "offset": 52}, "13": {"string": "cui", "lemma": "cui", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 55}, "14": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 59}, "15": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 68}, "16": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "acl", "offset": 71}, "17": {"string": "inizialmente", "lemma": "inizialmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 82}, "18": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "19": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "20": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "obl", "offset": 105}, "21": {"string": "semplice", "lemma": "semplice", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "22": {"string": "studente", "lemma": "studente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 117}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studente", "dep_label": "obl", "offset": 126}, "24": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ammettere", "dep_label": "advcl", "offset": 128}, "25": {"string": "poi", "lemma": "poi", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ammettere", "dep_label": "advcl", "offset": 132}, "26": {"string": "successivamente", "lemma": "successivamente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ammettere", "dep_label": "advcl", "offset": 136}, "27": {"string": "ammettere", "lemma": "ammettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 152}, "28": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestato", "dep_label": "ccomp", "offset": 162}, "29": {"string": "aver", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestato", "dep_label": "ccomp", "offset": 165}, "30": {"string": "prestato", "lemma": "prestare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammettere", "dep_label": "advcl", "offset": 170}, "31": {"string": "servizio", "lemma": "servizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestato", "dep_label": "ccomp", "offset": 179}, "32": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "werhrmacht", "dep_label": "obl", "offset": 188}, "33": {"string": "werhrmacht", "lemma": "werhrmacht", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestato", "dep_label": "ccomp", "offset": 190}, "34": {"string": "..", "lemma": "..", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "35": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 204}, "36": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anche", "dep_label": "mark", "offset": 210}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 213}, "38": {"string": "senza", "lemma": "senza", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 215}, "39": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 221}, "40": {"string": "aver", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 223}, "41": {"string": "mai", "lemma": "mai", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 228}, "42": {"string": "partecipato", "lemma": "partecipare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "43": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crimine", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "44": {"string": "nessun", "lemma": "nessun", "pos": "DI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crimine", "dep_label": "obl", "offset": 247}, "45": {"string": "crimine", "lemma": "crimine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 254}, "46": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "47": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crimine", "dep_label": "obl", "offset": 265}, "48": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 272}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partecipato", "dep_label": "advcl", "offset": 274}, "50": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripetuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 276}, "51": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ripetuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 281}, "52": {"string": "ripetuto", "lemma": "ripetere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "53": {"string": "fermamente", "lemma": "fermamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 293}, "54": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ripetuto", "dep_label": "ROOT", "offset": 304}}, "pt-text": "o caso ocorreu em abril de 1944 - uma data em que waldheim , nas suas mem\u00f3rias , afirmou ter sido apenas estudante , para posteriormente admitir ter prestado servi\u00e7o na werhrmacht ... embora , como repete vigorosamente , sem &quot; nunca ter participado em crimes de guerra &quot; . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "caso", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorreu", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "ocorreu", "lemma": "ocorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorreu", "dep_label": "ROOT", "offset": 7}, "3": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abril", "dep_label": "obl", "offset": 15}, "4": {"string": "abril", "lemma": "abril", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorreu", "dep_label": "ROOT", "offset": 18}, "5": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "1944", "dep_label": "nmod", "offset": 24}, "6": {"string": "1944", "lemma": "1944", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abril", "dep_label": "obl", "offset": 27}, "7": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "dep", "offset": 32}, "8": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "dep", "offset": 34}, "9": {"string": "data", "lemma": "datar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorreu", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "10": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "que", "dep_label": "det", "offset": 43}, "11": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "waldheim", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "12": {"string": "waldheim", "lemma": "waldheim", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "dep", "offset": 50}, "13": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3rias", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "14": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3rias", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "15": {"string": "suas", "lemma": "suar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mem\u00f3rias", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "16": {"string": "mem\u00f3rias", "lemma": "mem\u00f3ria", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "data", "dep_label": "dep", "offset": 70}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "parataxis", "offset": 79}, "18": {"string": "afirmou", "lemma": "afirmar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorreu", "dep_label": "ROOT", "offset": 81}, "19": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudante", "dep_label": "xcomp", "offset": 89}, "20": {"string": "sido", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudante", "dep_label": "xcomp", "offset": 93}, "21": {"string": "apenas", "lemma": "apenas", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudante", "dep_label": "xcomp", "offset": 98}, "22": {"string": "estudante", "lemma": "estudante", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afirmou", "dep_label": "parataxis", "offset": 105}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "admitir", "dep_label": "advcl", "offset": 115}, "24": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "admitir", "dep_label": "advcl", "offset": 117}, "25": {"string": "posteriormente", "lemma": "posteriormente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "admitir", "dep_label": "advcl", "offset": 122}, "26": {"string": "admitir", "lemma": "admitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudante", "dep_label": "xcomp", "offset": 137}, "27": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prestado", "dep_label": "xcomp", "offset": 145}, "28": {"string": "prestado", "lemma": "prestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "admitir", "dep_label": "advcl", "offset": 149}, "29": {"string": "servi\u00e7o", "lemma": "servi\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestado", "dep_label": "xcomp", "offset": 158}, "30": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "werhrmacht", "dep_label": "obl", "offset": 166}, "31": {"string": "werhrmacht", "lemma": "werhrmacht", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prestado", "dep_label": "xcomp", "offset": 169}, "32": {"string": "...", "lemma": "...", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ocorreu", "dep_label": "ROOT", "offset": 180}, "33": {"string": "embora", "lemma": "embora", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "advcl", "offset": 184}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repete", "dep_label": "advmod", "offset": 191}, "35": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "repete", "dep_label": "advmod", "offset": 193}, "36": {"string": "repete", "lemma": "repetir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "advcl", "offset": 198}, "37": {"string": "vigorosamente", "lemma": "vigorosamente", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repete", "dep_label": "advmod", "offset": 205}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "repete", "dep_label": "advmod", "offset": 219}, "39": {"string": "sem", "lemma": "sem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "&", "dep_label": "obl", "offset": 221}, "40": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "advcl", "offset": 225}, "41": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 226}, "42": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "advcl", "offset": 230}, "43": {"string": "nunca", "lemma": "nunca", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 232}, "44": {"string": "ter", "lemma": "ter", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 238}, "45": {"string": "participado", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 242}, "46": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "crimes", "dep_label": "obl", "offset": 254}, "47": {"string": "crimes", "lemma": "crime", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 257}, "48": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "49": {"string": "guerra", "lemma": "guerra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "crimes", "dep_label": "obl", "offset": 267}, "50": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "guerra", "dep_label": "nmod", "offset": 274}, "51": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 275}, "52": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 279}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participado", "dep_label": "ROOT", "offset": 281}, "54": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 283}}, "relations": [{"id": "R100", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "em Abril de 1944", "id_tokens": [3, 4, 5, 6]}, "it": {"text": "nell \u2019 aprile del 44", "id_tokens": [24, 25, 26, 27, 28]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "O caso ocorreu", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "il caso \u00e8 avvenuto", "id_tokens": [5, 6, 7, 8]}}}, {"id": "R101", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ter sido apenas estudante", "id_tokens": [19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "44", "id_tokens": [42]}}}, {"id": "R102", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Waldheim", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "waldheim", "id_tokens": [59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "afirmou", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "44", "id_tokens": [42]}}}, {"id": "R103", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Waldheim", "id_tokens": [12]}, "it": {"text": "waldheim", "id_tokens": [59]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "admitir", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "ammettere", "id_tokens": [152]}}}, {"id": "R104", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "posteriormente", "id_tokens": [25]}, "it": {"text": "successivamente", "id_tokens": [136]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "admitir", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "ammettere", "id_tokens": [152]}}}, {"id": "R105", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ter prestado servi\u00e7o na Werhrmacht", "id_tokens": [27, 28, 29, 30, 31]}, "it": {"text": "aver prestato servizio a werhrmacht", "id_tokens": [165, 166, 167, 168, 169]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "admitir", "id_tokens": [26]}, "it": {"text": "ammettere", "id_tokens": [152]}}}, {"id": "R106", "subj": {"type": "Oth_argument", "pt": {"text": "vigorosamente", "id_tokens": [37]}, "it": {"text": "fermamente", "id_tokens": [293]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "repete", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "ripetuto", "id_tokens": [284]}}}]}}