{"sentences_0": {"it-text": "NULL oltre ai temi di attualit\u00e0 , verranno discusse le problematiche legate al periodo di silenziamento obbligatorio , senza previsione di fine , che avr\u00e0 inizio dal 24 dicembre .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "oltre", "lemma": "oltre", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "obl", "offset": 11}, "3": {"string": "temi", "lemma": "tema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "4": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "attualit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 19}, "5": {"string": "attualit\u00e0", "lemma": "attualit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "temi", "dep_label": "obl", "offset": 32}, "7": {"string": "verranno", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 34}, "8": {"string": "discusse", "lemma": "discutere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "9": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problematiche", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 52}, "10": {"string": "problematiche", "lemma": "problematiche", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 55}, "11": {"string": "legate", "lemma": "legare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problematiche", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 69}, "12": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "obl", "offset": 76}, "13": {"string": "periodo", "lemma": "periodo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legate", "dep_label": "acl", "offset": 79}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "silenziamento", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "15": {"string": "silenziamento", "lemma": "silenziamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "obl", "offset": 90}, "16": {"string": "obbligatorio", "lemma": "obbligatorio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "silenziamento", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "17": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legate", "dep_label": "acl", "offset": 117}, "18": {"string": "senza", "lemma": "senza", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "previsione", "dep_label": "obl", "offset": 119}, "19": {"string": "previsione", "lemma": "previsione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "legate", "dep_label": "acl", "offset": 125}, "20": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fine", "dep_label": "nmod", "offset": 136}, "21": {"string": "fine", "lemma": "fine", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "previsione", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "23": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 146}, "24": {"string": "avr\u00e0", "lemma": "avere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "25": {"string": "inizio", "lemma": "inizio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 155}, "26": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "obl", "offset": 162}, "27": {"string": "24", "lemma": "24", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avr\u00e0", "dep_label": "advcl", "offset": 166}, "28": {"string": "dicembre", "lemma": "dicembre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "obl", "offset": 169}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusse", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}}, "pt-text": "al\u00e9m da actualidade , estar\u00e3o em debate os problemas relacionados com o silenciamento obrigat\u00f3rio por tempo indeterminado a partir de 24 de dezembro . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "al\u00e9m", "lemma": "al\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "actualidade", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "actualidade", "lemma": "actualidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "ROOT", "offset": 20}, "4": {"string": "estar\u00e3o", "lemma": "estar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "5": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "debate", "dep_label": "obl", "offset": 30}, "6": {"string": "debate", "lemma": "debater", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "ROOT", "offset": 33}, "7": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problemas", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "8": {"string": "problemas", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "9": {"string": "relacionados", "lemma": "relacionar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problemas", "dep_label": "obj", "offset": 53}, "10": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "silenciamento", "dep_label": "obl", "offset": 66}, "11": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "silenciamento", "dep_label": "obl", "offset": 70}, "12": {"string": "silenciamento", "lemma": "silenciamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "relacionados", "dep_label": "acl", "offset": 72}, "13": {"string": "obrigat\u00f3rio", "lemma": "obrigat\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "silenciamento", "dep_label": "obl", "offset": 86}, "14": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 98}, "15": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "relacionados", "dep_label": "acl", "offset": 102}, "16": {"string": "indeterminado", "lemma": "indeterminar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 108}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "18": {"string": "partir", "lemma": "partir", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "case", "offset": 124}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "case", "offset": 131}, "20": {"string": "24", "lemma": "24", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indeterminado", "dep_label": "acl", "offset": 134}, "21": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dezembro", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "22": {"string": "dezembro", "lemma": "dezembro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "24", "dep_label": "obl", "offset": 140}, "23": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "al\u00e9m", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "24": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 151}}, "relations": [{"id": "R8", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "os problemas relacionados com o silenciamento obrigat\u00f3rio por tempo indeterminado a partir de 24 de Dezembro", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "estar\u00e3o em debate", "id_tokens": [4, 5, 6]}, "it": {"text": "verranno discusse", "id_tokens": [34, 35]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "por tempo indeterminado", "id_tokens": [14, 15, 16]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o silenciamento obrigat\u00f3rio", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "silenziamento obbligatorio", "id_tokens": [90, 91]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "a partir de 24 de Dezembro", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o silenciamento obrigat\u00f3rio", "id_tokens": [11, 12, 13]}, "it": {"text": "silenziamento obbligatorio", "id_tokens": [90, 91]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL secondo i tecnici contattati dall \u2019 expresso , questo periodo potrebbe durare pi\u00f9 di sei mesi a causa delle complicazioni riscontrate nel processo di analisi delle delle candidature per la commissione consultiva e per l \u2019 istituto delle comunicazioni portoghesi .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "3": {"string": "tecnici", "lemma": "tecnico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "contattati", "lemma": "contattati", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl", "offset": 23}, "5": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl", "offset": 34}, "6": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl", "offset": 39}, "7": {"string": "expresso", "lemma": "expresso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u2019", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "8": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tecnici", "dep_label": "obl", "offset": 50}, "9": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "nsubj", "offset": 52}, "10": {"string": "periodo", "lemma": "periodo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 59}, "11": {"string": "potrebbe", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 67}, "12": {"string": "durare", "lemma": "durare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "13": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "pi\u00f9", "pos": "PI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 83}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mesi", "dep_label": "nmod", "offset": 87}, "15": {"string": "sei", "lemma": "sei", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mesi", "dep_label": "nmod", "offset": 90}, "16": {"string": "mesi", "lemma": "mese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pi\u00f9", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "17": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 99}, "18": {"string": "causa", "lemma": "causa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "19": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "complicazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "20": {"string": "complicazioni", "lemma": "complicazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causa", "dep_label": "obl", "offset": 113}, "21": {"string": "riscontrate", "lemma": "riscontrare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complicazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 127}, "22": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "23": {"string": "processo", "lemma": "processo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riscontrate", "dep_label": "acl", "offset": 143}, "24": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "analisi", "dep_label": "nmod", "offset": 152}, "25": {"string": "analisi", "lemma": "analisi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 155}, "26": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "candidature", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "27": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "candidature", "dep_label": "nmod", "offset": 169}, "28": {"string": "candidature", "lemma": "candidatura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "analisi", "dep_label": "nmod", "offset": 175}, "29": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "30": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "31": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "candidature", "dep_label": "nmod", "offset": 194}, "32": {"string": "consultiva", "lemma": "consultivo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "33": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituto", "dep_label": "conj", "offset": 217}, "34": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "obl", "offset": 219}, "35": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituto", "dep_label": "conj", "offset": 223}, "36": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituto", "dep_label": "conj", "offset": 225}, "37": {"string": "istituto", "lemma": "istituto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "38": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "39": {"string": "comunicazioni", "lemma": "comunicazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituto", "dep_label": "conj", "offset": 242}, "40": {"string": "portoghesi", "lemma": "portoghese", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 256}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "durare", "dep_label": "ROOT", "offset": 267}}, "pt-text": "na opini\u00e3o de t\u00e9cnicos contactados pelo expresso , este per\u00edodo poder\u00e1 ultrapassar os seis meses devido \u00e0 complexidade da an\u00e1lise das candidaturas na comiss\u00e3o consultiva e nos instituto das comunica\u00e7\u00f5es de portugal \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opini\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "opini\u00e3o", "lemma": "opini\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultrapassar", "dep_label": "xcomp", "offset": 3}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "t\u00e9cnicos", "dep_label": "nmod", "offset": 11}, "3": {"string": "t\u00e9cnicos", "lemma": "t\u00e9cnico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opini\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 14}, "4": {"string": "contactados", "lemma": "contactar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "t\u00e9cnicos", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "expresso", "dep_label": "obl:agent", "offset": 35}, "6": {"string": "expresso", "lemma": "expressar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contactados", "dep_label": "acl", "offset": 40}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contactados", "dep_label": "acl", "offset": 49}, "8": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "nsubj", "offset": 51}, "9": {"string": "per\u00edodo", "lemma": "per\u00edodo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 56}, "10": {"string": "poder\u00e1", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "11": {"string": "ultrapassar", "lemma": "ultrapassar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "ROOT", "offset": 71}, "12": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meses", "dep_label": "obj", "offset": 83}, "13": {"string": "seis", "lemma": "seis", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meses", "dep_label": "obj", "offset": 86}, "14": {"string": "meses", "lemma": "m\u00eas", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ultrapassar", "dep_label": "xcomp", "offset": 91}, "15": {"string": "devido", "lemma": "dever", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultrapassar", "dep_label": "xcomp", "offset": 97}, "16": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "complexidade", "dep_label": "obl", "offset": 104}, "17": {"string": "complexidade", "lemma": "complexidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "devido", "dep_label": "advmod", "offset": 106}, "18": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "an\u00e1lise", "dep_label": "nmod", "offset": 119}, "19": {"string": "an\u00e1lise", "lemma": "an\u00e1lise", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "complexidade", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "20": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "candidaturas", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "21": {"string": "candidaturas", "lemma": "candidatura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "an\u00e1lise", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "22": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 147}, "23": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "an\u00e1lise", "dep_label": "nmod", "offset": 150}, "24": {"string": "consultiva", "lemma": "consultivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 159}, "25": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "conj", "offset": 170}, "26": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "conj", "offset": 172}, "27": {"string": "instituto", "lemma": "instituto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "an\u00e1lise", "dep_label": "nmod", "offset": 176}, "28": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 186}, "29": {"string": "comunica\u00e7\u00f5es", "lemma": "comunica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "conj", "offset": 190}, "30": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "portugal", "dep_label": "nmod", "offset": 203}, "31": {"string": "portugal", "lemma": "portugal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 206}, "32": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ultrapassar", "dep_label": "xcomp", "offset": 215}}, "relations": [{"id": "R11", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "t\u00e9cnicos", "id_tokens": [3]}, "it": {"text": "tecnici", "id_tokens": [15]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contactados", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "contattati", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R12", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "EXPRESSO", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "expresso", "id_tokens": [41]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contactados", "id_tokens": [4]}, "it": {"text": "contattati", "id_tokens": [23]}}}, {"id": "R13", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "este per\u00edodo", "id_tokens": [8, 9]}, "it": {"text": "questo periodo", "id_tokens": [52, 53]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e1 ultrapassar", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "potrebbe durare", "id_tokens": [67, 68]}}}, {"id": "R14", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "os seis meses", "id_tokens": [12, 13, 14]}, "it": {"text": "sei mesi", "id_tokens": [90, 91]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e1 ultrapassar", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "potrebbe durare", "id_tokens": [67, 68]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL prederanno parte nell \u2019 iniziativa , che vuole essere \u201c un esempio di alta qualit\u00e0 radiofonica \u201d , politici e deputati , sindaci , impresari , sindacalisti , opinionisti , sportivi , religiosi , artisti e esperti di comunicazione sociale . verranno ascoltati anche specialisti e grandi nomi europei come quello di simone veil , umberto eco e juam luis cebriam , che porteranno la loro testimonianza in merito al processo di liberalizzazione delle radio nel loro paese .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "prederanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "prederanno", "lemma": "predare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prederanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "parte", "lemma": "parte", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prederanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 16}, "3": {"string": "nell", "lemma": "nell", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prederanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "4": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "obj", "offset": 27}, "5": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nell", "dep_label": "advcl", "offset": 29}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "7": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 42}, "8": {"string": "vuole", "lemma": "volere", "pos": "VM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 46}, "9": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 52}, "10": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 59}, "11": {"string": "un", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 61}, "12": {"string": "esempio", "lemma": "esempio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "obj", "offset": 64}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "14": {"string": "alta", "lemma": "alto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "15": {"string": "qualit\u00e0", "lemma": "qualit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 80}, "16": {"string": "radiofonica", "lemma": "radiofonico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qualit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "17": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prederanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 102}, "19": {"string": "politici", "lemma": "politico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prederanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 104}, "20": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deputati", "dep_label": "conj", "offset": 113}, "21": {"string": "deputati", "lemma": "deputato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 115}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sindaci", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "23": {"string": "sindaci", "lemma": "sindaco", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 126}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impresari", "dep_label": "conj", "offset": 134}, "25": {"string": "impresari", "lemma": "impresario", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 136}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sindacalisti", "dep_label": "conj", "offset": 146}, "27": {"string": "sindacalisti", "lemma": "sindacalista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 148}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "opinionisti", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "29": {"string": "opinionisti", "lemma": "opinionista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 163}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sportivi", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "31": {"string": "sportivi", "lemma": "sportivi", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 177}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 186}, "33": {"string": "religiosi", "lemma": "religioso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 188}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artisti", "dep_label": "conj", "offset": 198}, "35": {"string": "artisti", "lemma": "artista", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 200}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperti", "dep_label": "conj", "offset": 208}, "37": {"string": "esperti", "lemma": "esperto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politici", "dep_label": "dep", "offset": 210}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunicazione", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "39": {"string": "comunicazione", "lemma": "comunicazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esperti", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "40": {"string": "sociale", "lemma": "sociale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunicazione", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "41": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prederanno", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "42": {"string": "verranno", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "43": {"string": "ascoltati", "lemma": "ascoltare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "ROOT", "offset": 254}, "44": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "specialisti", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 264}, "45": {"string": "specialisti", "lemma": "specialisti", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "ROOT", "offset": 270}, "46": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomi", "dep_label": "conj", "offset": 282}, "47": {"string": "grandi", "lemma": "grande", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomi", "dep_label": "conj", "offset": 284}, "48": {"string": "nomi", "lemma": "nome", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "specialisti", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 291}, "49": {"string": "europei", "lemma": "europeo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "nomi", "dep_label": "conj", "offset": 296}, "50": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "51": {"string": "quello", "lemma": "quello", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "nomi", "dep_label": "conj", "offset": 309}, "52": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simone", "dep_label": "nmod", "offset": 316}, "53": {"string": "simone", "lemma": "simone", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quello", "dep_label": "nmod", "offset": 319}, "54": {"string": "veil", "lemma": "veil", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "simone", "dep_label": "nmod", "offset": 326}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "umberto", "dep_label": "conj", "offset": 331}, "56": {"string": "umberto", "lemma": "umberto", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veil", "dep_label": "amod", "offset": 333}, "57": {"string": "eco", "lemma": "eco", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "umberto", "dep_label": "conj", "offset": 341}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juam", "dep_label": "conj", "offset": 345}, "59": {"string": "juam", "lemma": "juam", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "veil", "dep_label": "amod", "offset": 347}, "60": {"string": "luis", "lemma": "luis", "pos": "SW", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juam", "dep_label": "conj", "offset": 352}, "61": {"string": "cebriam", "lemma": "cebriam", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juam", "dep_label": "conj", "offset": 357}, "62": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "ROOT", "offset": 365}, "63": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 367}, "64": {"string": "porteranno", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "ROOT", "offset": 371}, "65": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "testimonianza", "dep_label": "obj", "offset": 382}, "66": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "testimonianza", "dep_label": "obj", "offset": 385}, "67": {"string": "testimonianza", "lemma": "testimonianza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 390}, "68": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "obl", "offset": 404}, "69": {"string": "merito", "lemma": "merito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 407}, "70": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 414}, "71": {"string": "processo", "lemma": "processo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "obl", "offset": 417}, "72": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberalizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 426}, "73": {"string": "liberalizzazione", "lemma": "liberalizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 429}, "74": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "nmod", "offset": 446}, "75": {"string": "radio", "lemma": "radio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberalizzazione", "dep_label": "nmod", "offset": 452}, "76": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 458}, "77": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 462}, "78": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "merito", "dep_label": "obl", "offset": 467}, "79": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltati", "dep_label": "ROOT", "offset": 473}}, "pt-text": "nesta iniciativa , que pretende constituir &quot; um exemplo de grande qualidade radiof\u00f3nica &quot; , participar\u00e3o pol\u00edticos e deputados , autarcas , empres\u00e1rios , sindicalistas , l\u00edderes de opini\u00e3o , desportistas , religiosos , artistas e profissionais da comunica\u00e7\u00e3o social . ser\u00e3o tamb\u00e9m ouvidos especialistas e figuras europeias como simone veil , umberto eco e juan luis cebrian , que dar\u00e3o testemunho de como decorreu o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o da r\u00e1dio nos seus pa\u00edses . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "nesta", "lemma": "nesta", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "iniciativa", "lemma": "iniciativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 6}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 17}, "3": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 19}, "4": {"string": "pretende", "lemma": "pretender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obl", "offset": 23}, "5": {"string": "constituir", "lemma": "constituir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 32}, "6": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constituir", "dep_label": "xcomp", "offset": 43}, "7": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "constituir", "dep_label": "xcomp", "offset": 44}, "8": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obl", "offset": 48}, "9": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exemplo", "dep_label": "appos", "offset": 50}, "10": {"string": "exemplo", "lemma": "exemplo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "iniciativa", "dep_label": "obl", "offset": 53}, "11": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qualidade", "dep_label": "nmod", "offset": 61}, "12": {"string": "grande", "lemma": "grande", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qualidade", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "13": {"string": "qualidade", "lemma": "qualidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exemplo", "dep_label": "appos", "offset": 71}, "14": {"string": "radiof\u00f3nica", "lemma": "radiof\u00f3nico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qualidade", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "15": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 93}, "16": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exemplo", "dep_label": "appos", "offset": 94}, "17": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exemplo", "dep_label": "appos", "offset": 98}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 100}, "19": {"string": "participar\u00e3o", "lemma": "participar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 102}, "20": {"string": "pol\u00edticos", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 115}, "21": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "deputados", "dep_label": "conj", "offset": 125}, "22": {"string": "deputados", "lemma": "deputar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 127}, "23": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autarcas", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "24": {"string": "autarcas", "lemma": "autarca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 139}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empres\u00e1rios", "dep_label": "conj", "offset": 148}, "26": {"string": "empres\u00e1rios", "lemma": "empres\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 150}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sindicalistas", "dep_label": "conj", "offset": 162}, "28": {"string": "sindicalistas", "lemma": "sindicalista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 164}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "conj", "offset": 178}, "30": {"string": "l\u00edderes", "lemma": "l\u00edder", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 180}, "31": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "opini\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 188}, "32": {"string": "opini\u00e3o", "lemma": "opini\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l\u00edderes", "dep_label": "conj", "offset": 191}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "desportistas", "dep_label": "conj", "offset": 199}, "34": {"string": "desportistas", "lemma": "desportista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 201}, "35": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "religiosos", "dep_label": "conj", "offset": 214}, "36": {"string": "religiosos", "lemma": "religioso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 216}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "artistas", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "38": {"string": "artistas", "lemma": "artista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 229}, "39": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "profissionais", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "40": {"string": "profissionais", "lemma": "profissional", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edticos", "dep_label": "obj", "offset": 240}, "41": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 254}, "42": {"string": "comunica\u00e7\u00e3o", "lemma": "comunica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "profissionais", "dep_label": "conj", "offset": 257}, "43": {"string": "social", "lemma": "social", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comunica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "participar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 276}, "45": {"string": "ser\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 278}, "46": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 284}, "47": {"string": "ouvidos", "lemma": "ouvir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "48": {"string": "especialistas", "lemma": "especialista", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 299}, "49": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "figuras", "dep_label": "conj", "offset": 313}, "50": {"string": "figuras", "lemma": "figurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "especialistas", "dep_label": "obj", "offset": 315}, "51": {"string": "europeias", "lemma": "europeu", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figuras", "dep_label": "conj", "offset": 323}, "52": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "simone", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "53": {"string": "simone", "lemma": "simone", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "figuras", "dep_label": "conj", "offset": 338}, "54": {"string": "veil", "lemma": "veil", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "simone", "dep_label": "nmod", "offset": 345}, "55": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 350}, "56": {"string": "umberto", "lemma": "umberto", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 352}, "57": {"string": "eco", "lemma": "eco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 360}, "58": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "juan", "dep_label": "conj", "offset": 364}, "59": {"string": "juan", "lemma": "juan", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "eco", "dep_label": "obj", "offset": 366}, "60": {"string": "luis", "lemma": "luis", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 371}, "61": {"string": "cebrian", "lemma": "cebrian", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luis", "dep_label": "nsubj", "offset": 376}, "62": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 384}, "63": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dar\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 386}, "64": {"string": "dar\u00e3o", "lemma": "dar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luis", "dep_label": "nsubj", "offset": 390}, "65": {"string": "testemunho", "lemma": "testemunhar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 396}, "66": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "xcomp", "offset": 407}, "67": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "xcomp", "offset": 410}, "68": {"string": "decorreu", "lemma": "decorrer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dar\u00e3o", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 415}, "69": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obj", "offset": 424}, "70": {"string": "processo", "lemma": "processar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "xcomp", "offset": 426}, "71": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liberaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 435}, "72": {"string": "liberaliza\u00e7\u00e3o", "lemma": "liberaliza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "obj", "offset": 438}, "73": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 452}, "74": {"string": "r\u00e1dio", "lemma": "r\u00e1dio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liberaliza\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 455}, "75": {"string": "nos", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "obl", "offset": 461}, "76": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00edses", "dep_label": "obl", "offset": 465}, "77": {"string": "pa\u00edses", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decorreu", "dep_label": "xcomp", "offset": 470}, "78": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ouvidos", "dep_label": "ROOT", "offset": 477}, "79": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 479}}, "relations": [{"id": "R19", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [59]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [42]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende constituir", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "um exemplo de grande qualidade radiof\u00f3nica", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "un esempio di alta qualit\u00e0 radiofonica", "id_tokens": [61, 62, 63, 64, 65, 66]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende constituir", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "pol\u00edticos e deputados , autarcas , empres\u00e1rios , sindicalistas , l\u00edderes de opini\u00e3o , desportistas , religiosos , artistas e profissionais da comunica\u00e7\u00e3o social", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39]}, "it": {"text": "politici e deputati , sindaci , impresari , sindacalisti , opinionisti , sportivi , religiosi , artisti e esperti di comunicazione sociale", "id_tokens": [104, 105, 106, 107, 108, 109, 110, 111, 112, 113, 114, 115, 116, 117, 118, 119, 120, 121, 122, 123, 124, 125]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participar\u00e3o", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "prederanno", "id_tokens": [5]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nesta iniciativa", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "nell \u2019 iniziativa", "id_tokens": [22, 23, 24]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "participar\u00e3o", "id_tokens": [15]}, "it": {"text": "prederanno", "id_tokens": [5]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "especialistas e figuras europeias como Simone Veil , Umberto Eco e Juan Luis Cebrian", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57]}, "it": {"text": "specialisti e grandi nomi europei come quello di simone veil , umberto eco e juam luis cebriam", "id_tokens": [270, 271, 272, 273, 274, 275, 276, 277, 278, 279, 280, 281, 282, 283, 284, 285, 286]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "Ser\u00e3o tamb\u00e9m ouvidos", "id_tokens": [41, 42, 43]}, "it": {"text": "verranno ascoltati anche", "id_tokens": [245, 246, 247]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [59]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [42]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dar\u00e3o testemunho", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "porteranno la loro testimonianza", "id_tokens": [371, 372, 373, 374]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "como decorreu o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o da r\u00e1dio nos seus pa\u00edses", "id_tokens": [63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "dar\u00e3o testemunho", "id_tokens": [60, 61]}, "it": {"text": "porteranno la loro testimonianza", "id_tokens": [371, 372, 373, 374]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Geo_location", "pt": {"text": "nos seus pa\u00edses", "id_tokens": [71, 72, 73]}, "it": {"text": "nel loro paese", "id_tokens": [458, 459, 460]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o processo de liberaliza\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [65, 66, 67, 68]}, "it": {"text": "processo di liberalizzazione", "id_tokens": [417, 418, 419]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL hanno aderito all&apos; iniziativa tutte le emittenti di radio libere del paese . durante la trasmissione verr\u00e0 anche discusso l \u2019 ampliamento in corso nelle diverse regioni del paese delle reti locali di radio renascen\u00e7a e della radiodiffusione portoghese ( rdp ) , che si prevede \u201c soffocher\u00e0 ulteriormente \u201d le forze , gi\u00e0 molto limitate , ammesse al concorso .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "aderito", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aderito", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "aderito", "lemma": "aderire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderito", "dep_label": "ROOT", "offset": 11}, "3": {"string": "all&apos", "lemma": "all&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderito", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderito", "dep_label": "ROOT", "offset": 27}, "5": {"string": "iniziativa", "lemma": "iniziativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "tutte", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "obj", "offset": 40}, "7": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "obj", "offset": 46}, "8": {"string": "emittenti", "lemma": "emittente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "ROOT", "offset": 49}, "9": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "10": {"string": "radio", "lemma": "radio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "obj", "offset": 62}, "11": {"string": "libere", "lemma": "libero", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "nmod", "offset": 68}, "12": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "13": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "14": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "iniziativa", "dep_label": "ROOT", "offset": 85}, "15": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasmissione", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "16": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trasmissione", "dep_label": "obl", "offset": 95}, "17": {"string": "trasmissione", "lemma": "trasmissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "18": {"string": "verr\u00e0", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 111}, "19": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 117}, "20": {"string": "discusso", "lemma": "discusso", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 123}, "21": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampliamento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 132}, "22": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampliamento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 134}, "23": {"string": "ampliamento", "lemma": "ampliamento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 136}, "24": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "corso", "dep_label": "nmod", "offset": 148}, "25": {"string": "corso", "lemma": "corso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampliamento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 151}, "26": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "27": {"string": "diverse", "lemma": "diverse", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 163}, "28": {"string": "regioni", "lemma": "regione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ampliamento", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 171}, "29": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "30": {"string": "paese", "lemma": "paese", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regioni", "dep_label": "nmod", "offset": 183}, "31": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reti", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "32": {"string": "reti", "lemma": "rete", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paese", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "33": {"string": "locali", "lemma": "locale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reti", "dep_label": "nmod", "offset": 200}, "34": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radio", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "35": {"string": "radio", "lemma": "radio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reti", "dep_label": "nmod", "offset": 210}, "36": {"string": "renascen\u00e7a", "lemma": "renascen\u00e7a", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reti", "dep_label": "nmod", "offset": 216}, "37": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "38": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "conj", "offset": 229}, "39": {"string": "radiodiffusione", "lemma": "radiodiffusione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reti", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "40": {"string": "portoghese", "lemma": "portoghese", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "conj", "offset": 251}, "41": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rdp", "dep_label": "nmod", "offset": 262}, "42": {"string": "rdp", "lemma": "rdp", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "conj", "offset": 264}, "43": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rdp", "dep_label": "nmod", "offset": 268}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "conj", "offset": 270}, "45": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 272}, "46": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 276}, "47": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "radiodiffusione", "dep_label": "conj", "offset": 279}, "48": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soffocher\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 287}, "49": {"string": "soffocher\u00e0", "lemma": "soffocare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 289}, "50": {"string": "ulteriormente", "lemma": "ulteriormente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soffocher\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 300}, "51": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "soffocher\u00e0", "dep_label": "ccomp", "offset": 314}, "52": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 316}, "53": {"string": "forze", "lemma": "forza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 319}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 325}, "55": {"string": "gi\u00e0", "lemma": "gi\u00e0", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitate", "dep_label": "amod", "offset": 327}, "56": {"string": "molto", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitate", "dep_label": "amod", "offset": 331}, "57": {"string": "limitate", "lemma": "limitato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 337}, "58": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 346}, "59": {"string": "ammesse", "lemma": "ammettere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forze", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 348}, "60": {"string": "al", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concorso", "dep_label": "obl", "offset": 356}, "61": {"string": "concorso", "lemma": "concorso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ammesse", "dep_label": "acl", "offset": 359}, "62": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discusso", "dep_label": "ROOT", "offset": 368}}, "pt-text": "todas as associa\u00e7\u00f5es de r\u00e1dios livres do pa\u00eds aderiram a esta emiss\u00e3o , durante a qual ser\u00e1 tamb\u00e9m discutida a expans\u00e3o das redes locais da r\u00e1dio renascen\u00e7a e da rdp , em curso em diversas regi\u00f5es , que &quot; vai abafar ainda mais &quot; as j\u00e1 limitadas pot\u00eancias admitidas neste concurso . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "todas", "lemma": "todo", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 6}, "2": {"string": "associa\u00e7\u00f5es", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dios", "dep_label": "nmod", "offset": 21}, "4": {"string": "r\u00e1dios", "lemma": "r\u00e1dio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nsubj", "offset": 24}, "5": {"string": "livres", "lemma": "livre", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dios", "dep_label": "nmod", "offset": 31}, "6": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pa\u00eds", "dep_label": "nmod", "offset": 38}, "7": {"string": "pa\u00eds", "lemma": "pa\u00eds", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dios", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "8": {"string": "aderiram", "lemma": "aderir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "9": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 55}, "10": {"string": "esta", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 57}, "11": {"string": "emiss\u00e3o", "lemma": "emiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 70}, "13": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "qual", "dep_label": "obl", "offset": 72}, "14": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "qual", "dep_label": "obl", "offset": 80}, "15": {"string": "qual", "lemma": "qual", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 82}, "16": {"string": "ser\u00e1", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 87}, "17": {"string": "tamb\u00e9m", "lemma": "tamb\u00e9m", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 92}, "18": {"string": "discutida", "lemma": "discutir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 99}, "19": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "expans\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 109}, "20": {"string": "expans\u00e3o", "lemma": "expans\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 111}, "21": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "redes", "dep_label": "nmod", "offset": 120}, "22": {"string": "redes", "lemma": "rede", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "expans\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 124}, "23": {"string": "locais", "lemma": "locar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redes", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "24": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 137}, "25": {"string": "r\u00e1dio", "lemma": "r\u00e1dio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redes", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "26": {"string": "renascen\u00e7a", "lemma": "renascen\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redes", "dep_label": "nmod", "offset": 146}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rdp", "dep_label": "conj", "offset": 157}, "28": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rdp", "dep_label": "conj", "offset": 159}, "29": {"string": "rdp", "lemma": "rdp", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "renascen\u00e7a", "dep_label": "amod", "offset": 162}, "30": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 166}, "31": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "curso", "dep_label": "obl", "offset": 168}, "32": {"string": "curso", "lemma": "cursar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 171}, "33": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 177}, "34": {"string": "diversas", "lemma": "diverso", "pos": "DET", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "regi\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "35": {"string": "regi\u00f5es", "lemma": "regi\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "curso", "dep_label": "obl", "offset": 189}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 197}, "37": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "dep", "offset": 199}, "38": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "dep", "offset": 203}, "39": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "discutida", "dep_label": "advcl", "offset": 204}, "40": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 208}, "41": {"string": "vai", "lemma": "ir", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abafar", "dep_label": "parataxis", "offset": 210}, "42": {"string": "abafar", "lemma": "abafar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aderiram", "dep_label": "ROOT", "offset": 214}, "43": {"string": "ainda", "lemma": "ainda", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mais", "dep_label": "advmod", "offset": 221}, "44": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "abafar", "dep_label": "parataxis", "offset": 227}, "45": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abafar", "dep_label": "parataxis", "offset": 232}, "46": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abafar", "dep_label": "parataxis", "offset": 233}, "47": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "abafar", "dep_label": "parataxis", "offset": 237}, "48": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitadas", "dep_label": "acl", "offset": 239}, "49": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "limitadas", "dep_label": "acl", "offset": 242}, "50": {"string": "limitadas", "lemma": "limitar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pot\u00eancias", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "51": {"string": "pot\u00eancias", "lemma": "pot\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pot\u00eancias", "dep_label": "ROOT", "offset": 255}, "52": {"string": "admitidas", "lemma": "admitir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pot\u00eancias", "dep_label": "ROOT", "offset": 265}, "53": {"string": "neste", "lemma": "neste", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concurso", "dep_label": "obl", "offset": 275}, "54": {"string": "concurso", "lemma": "concurso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "admitidas", "dep_label": "acl", "offset": 281}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pot\u00eancias", "dep_label": "ROOT", "offset": 290}, "56": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 292}}, "relations": [{"id": "R28", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Todas as associa\u00e7\u00f5es de r\u00e1dios livres do pa\u00eds", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "tutte le emittenti di radio libere del paese", "id_tokens": [40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aderiram", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "aderito", "id_tokens": [11]}}}, {"id": "R29", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a esta emiss\u00e3o", "id_tokens": [9, 10, 11]}, "it": {"text": "renascen\u00e7a", "id_tokens": [216]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "aderiram", "id_tokens": [8]}, "it": {"text": "aderito", "id_tokens": [11]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante a qual", "id_tokens": [13, 14, 15]}, "it": {"text": "durante la trasmissione", "id_tokens": [87, 88, 89]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e1 tamb\u00e9m discutida", "id_tokens": [16, 17, 18]}, "it": {"text": "verr\u00e0 anche discusso", "id_tokens": [111, 112, 113]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a expans\u00e3o das redes locais da R\u00e1dio Renascen\u00e7a e da RDP , em curso em diversas regi\u00f5es", "id_tokens": [19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35]}, "it": {"text": "l \u2019 ampliamento in corso nelle diverse regioni del paese delle reti locali di radio renascen\u00e7a e della radiodiffusione", "id_tokens": [132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145, 146, 147, 148, 149, 150]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "ser\u00e1 tamb\u00e9m discutida", "id_tokens": [16, 17, 18]}, "it": {"text": "verr\u00e0 anche discusso", "id_tokens": [111, 112, 113]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "as j\u00e1 limitadas pot\u00eancias admitidas neste concurso", "id_tokens": [44, 45, 46, 47, 48, 49, 50]}, "it": {"text": "soffocher\u00e0 ulteriormente \u201d le forze , gi\u00e0 molto limitate , ammesse al concorso", "id_tokens": [289, 290, 291, 292, 293, 294, 295, 296, 297, 298, 299, 300, 301]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vai abafar", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "soffocher\u00e0", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [37]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [119]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "vai abafar", "id_tokens": [39, 40]}, "it": {"text": "soffocher\u00e0", "id_tokens": [289]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as j\u00e1 limitadas pot\u00eancias", "id_tokens": [44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "soffocher\u00e0 ulteriormente \u201d le forze , gi\u00e0 molto limitate", "id_tokens": [289, 290, 291, 292, 293, 294, 295, 296, 297]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "admitidas", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "ammesse", "id_tokens": [348]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "neste concurso", "id_tokens": [49, 50]}, "it": {"text": "al concorso", "id_tokens": [356, 357]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "admitidas", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "ammesse", "id_tokens": [348]}}}]}, "sentences_5": {"it-text": "NULL contemporaneamente , i responsabili del processo porteranno avanti una serie di contestazioni contro il concorso aperto questa settimana , forti del fatto che altre emittenti , come per esempio r\u00e1dio voz da plan\u00edcie di evora , si stanno battendo perch\u00e9 il governo risarcisca i loro lavoratori durante il periodo di inattivit\u00e0 forzata .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "contemporaneamente", "lemma": "contemporaneamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contemporaneamente", "dep_label": "advmod", "offset": 24}, "3": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "nsubj", "offset": 26}, "4": {"string": "responsabili", "lemma": "responsabile", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 28}, "5": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "6": {"string": "processo", "lemma": "processo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "responsabili", "dep_label": "nsubj", "offset": 45}, "7": {"string": "porteranno", "lemma": "portare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 54}, "8": {"string": "avanti", "lemma": "avanti", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "9": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 72}, "10": {"string": "serie", "lemma": "serie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 76}, "11": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contestazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "12": {"string": "contestazioni", "lemma": "contestazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 85}, "13": {"string": "contro", "lemma": "contro", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concorso", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "14": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concorso", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "15": {"string": "concorso", "lemma": "concorso", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 109}, "16": {"string": "aperto", "lemma": "aprire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concorso", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "17": {"string": "questa", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "settimana", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "18": {"string": "settimana", "lemma": "settimana", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aperto", "dep_label": "acl", "offset": 132}, "19": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concorso", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "20": {"string": "forti", "lemma": "forte", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concorso", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "21": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "obl", "offset": 150}, "22": {"string": "fatto", "lemma": "fatto", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "forti", "dep_label": "amod", "offset": 154}, "23": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "battendo", "dep_label": "advcl", "offset": 160}, "24": {"string": "altre", "lemma": "altro", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 164}, "25": {"string": "emittenti", "lemma": "emittente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "battendo", "dep_label": "advcl", "offset": 170}, "26": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 180}, "27": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "28": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esempio", "dep_label": "nmod", "offset": 187}, "29": {"string": "esempio", "lemma": "esempio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "30": {"string": "r\u00e1dio", "lemma": "r\u00e1dio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 199}, "31": {"string": "voz", "lemma": "voz", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plan\u00edcie", "dep_label": "nmod", "offset": 205}, "32": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plan\u00edcie", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "33": {"string": "plan\u00edcie", "lemma": "plan\u00edcie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 212}, "34": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "evora", "dep_label": "nmod", "offset": 221}, "35": {"string": "evora", "lemma": "evora", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "plan\u00edcie", "dep_label": "nmod", "offset": 224}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "emittenti", "dep_label": "nsubj", "offset": 230}, "37": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "battendo", "dep_label": "advcl", "offset": 232}, "38": {"string": "stanno", "lemma": "stare", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "battendo", "dep_label": "advcl", "offset": 235}, "39": {"string": "battendo", "lemma": "battere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "forti", "dep_label": "amod", "offset": 242}, "40": {"string": "perch\u00e9", "lemma": "perch\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risarcisca", "dep_label": "advcl", "offset": 251}, "41": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 258}, "42": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risarcisca", "dep_label": "advcl", "offset": 261}, "43": {"string": "risarcisca", "lemma": "risarcire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "battendo", "dep_label": "advcl", "offset": 269}, "44": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lavoratori", "dep_label": "obj", "offset": 280}, "45": {"string": "loro", "lemma": "loro", "pos": "AP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavoratori", "dep_label": "obj", "offset": 282}, "46": {"string": "lavoratori", "lemma": "lavoratore", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risarcisca", "dep_label": "advcl", "offset": 287}, "47": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "obl", "offset": 298}, "48": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "obl", "offset": 306}, "49": {"string": "periodo", "lemma": "periodo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risarcisca", "dep_label": "advcl", "offset": 309}, "50": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inattivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 317}, "51": {"string": "inattivit\u00e0", "lemma": "inattivit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "periodo", "dep_label": "obl", "offset": 320}, "52": {"string": "forzata", "lemma": "forzato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inattivit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "53": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "porteranno", "dep_label": "ROOT", "offset": 339}}, "pt-text": "paralelamente , os respons\u00e1veis deste processo impugnar\u00e3o o concurso aberto nesta semana , sabendo -se que outras emissoras , como \u00e9 o caso da r\u00e1dio voz da plan\u00edcie , de \u00e9vora , pretendem que o governo indemnize os seus trabalhadores durante o for\u00e7ado per\u00edodo de inactividade . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "paralelamente", "lemma": "paralelamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impugnar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "paralelamente", "dep_label": "advmod", "offset": 14}, "2": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "nsubj", "offset": 16}, "3": {"string": "respons\u00e1veis", "lemma": "respons\u00e1vel", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impugnar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 19}, "4": {"string": "deste", "lemma": "dar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 32}, "5": {"string": "processo", "lemma": "processar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "respons\u00e1veis", "dep_label": "nsubj", "offset": 38}, "6": {"string": "impugnar\u00e3o", "lemma": "impugnar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impugnar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 47}, "7": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concurso", "dep_label": "obj", "offset": 58}, "8": {"string": "concurso", "lemma": "concurso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impugnar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 60}, "9": {"string": "aberto", "lemma": "aberto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concurso", "dep_label": "obj", "offset": 69}, "10": {"string": "nesta", "lemma": "nesta", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "semana", "dep_label": "obl", "offset": 76}, "11": {"string": "semana", "lemma": "semana", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aberto", "dep_label": "acl", "offset": 82}, "12": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabendo", "dep_label": "advcl", "offset": 89}, "13": {"string": "sabendo", "lemma": "saber", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impugnar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "14": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabendo", "dep_label": "advcl", "offset": 99}, "15": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "-se", "dep_label": "obj", "offset": 103}, "16": {"string": "outras", "lemma": "outro", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emissoras", "dep_label": "obj", "offset": 107}, "17": {"string": "emissoras", "lemma": "emissora", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabendo", "dep_label": "advcl", "offset": 114}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabendo", "dep_label": "advcl", "offset": 124}, "19": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "dep", "offset": 126}, "20": {"string": "\u00e9", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "dep", "offset": 131}, "21": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "dep", "offset": 133}, "22": {"string": "caso", "lemma": "casar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sabendo", "dep_label": "advcl", "offset": 135}, "23": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "24": {"string": "r\u00e1dio", "lemma": "r\u00e1dio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "dep", "offset": 143}, "25": {"string": "voz", "lemma": "voz", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 149}, "26": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "plan\u00edcie", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "27": {"string": "plan\u00edcie", "lemma": "plan\u00edcie", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "conj", "offset": 165}, "29": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "conj", "offset": 167}, "30": {"string": "\u00e9vora", "lemma": "\u00e9vora", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "r\u00e1dio", "dep_label": "nmod", "offset": 170}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "caso", "dep_label": "dep", "offset": 176}, "32": {"string": "pretendem", "lemma": "pretender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impugnar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "33": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "indemnize", "dep_label": "ccomp", "offset": 188}, "34": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nsubj", "offset": 192}, "35": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indemnize", "dep_label": "ccomp", "offset": 194}, "36": {"string": "indemnize", "lemma": "indemnizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretendem", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "37": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhadores", "dep_label": "obj", "offset": 212}, "38": {"string": "seus", "lemma": "seu", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhadores", "dep_label": "obj", "offset": 215}, "39": {"string": "trabalhadores", "lemma": "trabalhador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indemnize", "dep_label": "ccomp", "offset": 220}, "40": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "ADP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "obl", "offset": 234}, "41": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "42": {"string": "for\u00e7ado", "lemma": "for\u00e7ar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "obl", "offset": 244}, "43": {"string": "per\u00edodo", "lemma": "per\u00edodo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indemnize", "dep_label": "ccomp", "offset": 252}, "44": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inactividade", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "45": {"string": "inactividade", "lemma": "inactividade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per\u00edodo", "dep_label": "obl", "offset": 263}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "impugnar\u00e3o", "dep_label": "ROOT", "offset": 276}, "47": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 278}}, "relations": [{"id": "R36", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "os respons\u00e1veis deste processo", "id_tokens": [2, 3, 4, 5]}, "it": {"text": "i responsabili del processo", "id_tokens": [26, 27, 28, 29]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "impugnar\u00e3o", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "plan\u00edcie", "id_tokens": [212]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o concurso aberto nesta semana", "id_tokens": [7, 8, 9, 10, 11]}, "it": {"text": "il concorso aperto questa settimana", "id_tokens": [106, 107, 108, 109, 110]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "impugnar\u00e3o", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "plan\u00edcie", "id_tokens": [212]}}}, {"id": "R38", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "nesta semana", "id_tokens": [10, 11]}, "it": {"text": "questa settimana", "id_tokens": [125, 126]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o concurso aberto", "id_tokens": [7, 8, 9]}, "it": {"text": "il concorso aperto", "id_tokens": [106, 107, 108]}}}, {"id": "R39", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "durante o for\u00e7ado per\u00edodo de inactividade", "id_tokens": [40, 41, 42, 43, 44, 45]}, "it": {"text": "durante il periodo di inattivit\u00e0 forzata", "id_tokens": [298, 299, 300, 301, 302, 303]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "indemnize", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "risarcisca", "id_tokens": [269]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "os seus trabalhadores", "id_tokens": [37, 38, 39]}, "it": {"text": "i loro lavoratori", "id_tokens": [280, 281, 282]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "indemnize", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "risarcisca", "id_tokens": [269]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "o Governo", "id_tokens": [34, 35]}, "it": {"text": "il governo", "id_tokens": [258, 259]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "indemnize", "id_tokens": [36]}, "it": {"text": "risarcisca", "id_tokens": [269]}}}]}}