{"sentences_0": {"it-text": "NULL l \u2019 elezione dei due rappresentanti provvisori delle associazioni per la protezione del patrimonio culturale e naturale per il consiglio di amministrazione dell \u2019 istituto nazionale per l \u2019 ambiente ( inamb ) , avvenuta pochi giorni fa , ha fatto scaturire una serie di polemiche all \u2019 interno dell \u2019 associazione ecologista degli amici della terra . il gruppo contesta l \u2019 elezione di carlos costa , della lega per la protezione della natura , e di jorge cust\u00f3dio , dell \u2019 associazione di archeologia industriale , perch\u00e9 , dicono \u201c potrebbe causare faziosit\u00e0 e divisioni nelle organizzazioni dell", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obl", "offset": 7}, "3": {"string": "elezione", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "4": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "5": {"string": "due", "lemma": "due", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "6": {"string": "rappresentanti", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obl", "offset": 26}, "7": {"string": "provvisori", "lemma": "provvisorio", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "nmod", "offset": 41}, "8": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 52}, "9": {"string": "associazioni", "lemma": "associazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "nmod", "offset": 58}, "10": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "protezione", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "11": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "protezione", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "12": {"string": "protezione", "lemma": "protezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "13": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "patrimonio", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "14": {"string": "patrimonio", "lemma": "patrimonio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "protezione", "dep_label": "nmod", "offset": 93}, "15": {"string": "culturale", "lemma": "culturale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patrimonio", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "16": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "naturale", "dep_label": "conj", "offset": 114}, "17": {"string": "naturale", "lemma": "naturale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "culturale", "dep_label": "amod", "offset": 116}, "18": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 125}, "19": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 129}, "20": {"string": "consiglio", "lemma": "consiglio", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "naturale", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "21": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amministrazione", "dep_label": "nmod", "offset": 142}, "22": {"string": "amministrazione", "lemma": "amministrazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "23": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "consiglio", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "24": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituto", "dep_label": "acl", "offset": 166}, "25": {"string": "istituto", "lemma": "istituto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "26": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "istituto", "dep_label": "acl", "offset": 177}, "27": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "obl", "offset": 187}, "28": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "per", "dep_label": "case", "offset": 191}, "29": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "obl", "offset": 193}, "30": {"string": "ambiente", "lemma": "ambiente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "istituto", "dep_label": "acl", "offset": 195}, "31": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inamb", "dep_label": "nmod", "offset": 204}, "32": {"string": "inamb", "lemma": "inamb", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "obl", "offset": 206}, "33": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inamb", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "35": {"string": "avvenuta", "lemma": "avvenire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "obl", "offset": 216}, "36": {"string": "pochi", "lemma": "poco", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "obl", "offset": 225}, "37": {"string": "giorni", "lemma": "giorno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avvenuta", "dep_label": "acl", "offset": 231}, "38": {"string": "fa", "lemma": "fa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "giorni", "dep_label": "obl", "offset": 238}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avvenuta", "dep_label": "acl", "offset": 241}, "40": {"string": "ha", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 243}, "41": {"string": "fatto", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 246}, "42": {"string": "scaturire", "lemma": "scaturire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 252}, "43": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 262}, "44": {"string": "serie", "lemma": "serie", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "scaturire", "dep_label": "ccomp", "offset": 266}, "45": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "polemiche", "dep_label": "nmod", "offset": 272}, "46": {"string": "polemiche", "lemma": "polemica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 275}, "47": {"string": "all", "lemma": "all", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 285}, "48": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interno", "dep_label": "amod", "offset": 289}, "49": {"string": "interno", "lemma": "interno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "serie", "dep_label": "obj", "offset": 291}, "50": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interno", "dep_label": "amod", "offset": 299}, "51": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "obj", "offset": 304}, "52": {"string": "associazione", "lemma": "associazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nsubj", "offset": 306}, "53": {"string": "ecologista", "lemma": "ecologista", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "obj", "offset": 319}, "54": {"string": "degli", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "amici", "dep_label": "nmod", "offset": 330}, "55": {"string": "amici", "lemma": "amico", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "obj", "offset": 336}, "56": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terra", "dep_label": "nmod", "offset": 342}, "57": {"string": "terra", "lemma": "terra", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "amici", "dep_label": "nmod", "offset": 348}, "58": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fatto", "dep_label": "ROOT", "offset": 354}, "59": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gruppo", "dep_label": "ROOT", "offset": 356}, "60": {"string": "gruppo", "lemma": "gruppo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gruppo", "dep_label": "ROOT", "offset": 359}, "61": {"string": "contesta", "lemma": "contesto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppo", "dep_label": "ROOT", "offset": 366}, "62": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "nmod", "offset": 375}, "63": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "nmod", "offset": 377}, "64": {"string": "elezione", "lemma": "elezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppo", "dep_label": "ROOT", "offset": 379}, "65": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "nmod", "offset": 388}, "66": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "nmod", "offset": 391}, "67": {"string": "costa", "lemma": "costare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elezione", "dep_label": "nmod", "offset": 398}, "68": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lega", "dep_label": "nmod", "offset": 404}, "69": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lega", "dep_label": "nmod", "offset": 406}, "70": {"string": "lega", "lemma": "lega", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gruppo", "dep_label": "ROOT", "offset": 412}, "71": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "protezione", "dep_label": "nmod", "offset": 417}, "72": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "protezione", "dep_label": "nmod", "offset": 421}, "73": {"string": "protezione", "lemma": "protezione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lega", "dep_label": "nmod", "offset": 424}, "74": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "natura", "dep_label": "nmod", "offset": 435}, "75": {"string": "natura", "lemma": "natura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "protezione", "dep_label": "nmod", "offset": 441}, "76": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 448}, "77": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 450}, "78": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 452}, "79": {"string": "jorge", "lemma": "jorge", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "natura", "dep_label": "nmod", "offset": 455}, "80": {"string": "cust\u00f3dio", "lemma": "cust\u00f3dio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 461}, "81": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 470}, "82": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gruppo", "dep_label": "ROOT", "offset": 472}, "83": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "DQ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "obj", "offset": 477}, "84": {"string": "associazione", "lemma": "associazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 479}, "85": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "archeologia", "dep_label": "nmod", "offset": 492}, "86": {"string": "archeologia", "lemma": "archeologia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associazione", "dep_label": "obj", "offset": 495}, "87": {"string": "industriale", "lemma": "industriale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "archeologia", "dep_label": "nmod", "offset": 507}, "88": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 519}, "89": {"string": "perch\u00e9", "lemma": "perch\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causare", "dep_label": "advcl", "offset": 521}, "90": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causare", "dep_label": "advcl", "offset": 528}, "91": {"string": "dicono", "lemma": "dire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causare", "dep_label": "advcl", "offset": 530}, "92": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causare", "dep_label": "advcl", "offset": 537}, "93": {"string": "potrebbe", "lemma": "potere", "pos": "VM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "causare", "dep_label": "advcl", "offset": 539}, "94": {"string": "causare", "lemma": "causare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "conj", "offset": 548}, "95": {"string": "faziosit\u00e0", "lemma": "faziosit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causare", "dep_label": "advcl", "offset": 556}, "96": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "divisioni", "dep_label": "conj", "offset": 566}, "97": {"string": "divisioni", "lemma": "divisione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "faziosit\u00e0", "dep_label": "obj", "offset": 568}, "98": {"string": "nelle", "lemma": "nella", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzazioni", "dep_label": "obl", "offset": 578}, "99": {"string": "organizzazioni", "lemma": "organizzazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "causare", "dep_label": "advcl", "offset": 584}, "100": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organizzazioni", "dep_label": "obl", "offset": 599}}, "pt-text": "a elei\u00e7\u00e3o dos dois representantes provis\u00f3rios das associa\u00e7\u00f5es de defesa do patrim\u00f3nio cultural e natural para o conselho directivo do instituto nacional do ambiente , realizada h\u00e1 dias , j\u00e1 come\u00e7ou a gerar controv\u00e9rsia , concretamente , junto da associa\u00e7\u00e3o ecologista amigos da terra . este grupo , contesta a elei\u00e7\u00e3o de carlos costa , da liga para a protec\u00e7\u00e3o da natureza e de jorge cust\u00f3dio , da associa\u00e7\u00e3o de arqueologia industrial , dizendo que &quot; ela poder\u00e1 conduzir ao partidarismo e \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es no instituto &quot; . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "elei\u00e7\u00e3o", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "3": {"string": "dois", "lemma": "dois", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "nmod", "offset": 14}, "4": {"string": "representantes", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 19}, "5": {"string": "provis\u00f3rios", "lemma": "provis\u00f3rio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "6": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 46}, "7": {"string": "associa\u00e7\u00f5es", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provis\u00f3rios", "dep_label": "amod", "offset": 50}, "8": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "nmod", "offset": 62}, "9": {"string": "defesa", "lemma": "defeso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 65}, "10": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "patrim\u00f3nio", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "11": {"string": "patrim\u00f3nio", "lemma": "patrim\u00f3nio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "defesa", "dep_label": "nmod", "offset": 75}, "12": {"string": "cultural", "lemma": "cultural", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "patrim\u00f3nio", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "13": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "natural", "dep_label": "conj", "offset": 95}, "14": {"string": "natural", "lemma": "natural", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cultural", "dep_label": "amod", "offset": 97}, "15": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 105}, "16": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 110}, "17": {"string": "conselho", "lemma": "conselho", "pos": "PROPN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 112}, "18": {"string": "directivo", "lemma": "directivo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 121}, "19": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "20": {"string": "instituto", "lemma": "instituto", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 134}, "21": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "nmod", "offset": 144}, "22": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambiente", "dep_label": "nmod", "offset": 153}, "23": {"string": "ambiente", "lemma": "ambientar", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "nmod", "offset": 156}, "24": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizada", "dep_label": "acl", "offset": 165}, "25": {"string": "realizada", "lemma": "realizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conselho", "dep_label": "nmod", "offset": 167}, "26": {"string": "h\u00e1", "lemma": "haver", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dias", "dep_label": "obl", "offset": 177}, "27": {"string": "dias", "lemma": "dia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizada", "dep_label": "acl", "offset": 180}, "28": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "realizada", "dep_label": "acl", "offset": 185}, "29": {"string": "j\u00e1", "lemma": "j\u00e1", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gerar", "dep_label": "xcomp", "offset": 187}, "30": {"string": "come\u00e7ou", "lemma": "come\u00e7ar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 190}, "31": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gerar", "dep_label": "xcomp", "offset": 198}, "32": {"string": "gerar", "lemma": "gerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "come\u00e7ou", "dep_label": "ROOT", "offset": 200}, "33": {"string": "controv\u00e9rsia", "lemma": "controv\u00e9rsia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gerar", "dep_label": "xcomp", "offset": 206}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretamente", "dep_label": "advmod", "offset": 219}, "35": {"string": "concretamente", "lemma": "concretamente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gerar", "dep_label": "xcomp", "offset": 221}, "36": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretamente", "dep_label": "advmod", "offset": 235}, "37": {"string": "junto", "lemma": "juntar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gerar", "dep_label": "xcomp", "offset": 237}, "38": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 243}, "39": {"string": "associa\u00e7\u00e3o", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "junto", "dep_label": "advmod", "offset": 246}, "40": {"string": "ecologista", "lemma": "ecologista", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 257}, "41": {"string": "amigos", "lemma": "amigo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 268}, "42": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "terra", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "43": {"string": "terra", "lemma": "terra", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 278}, "44": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gerar", "dep_label": "xcomp", "offset": 284}, "45": {"string": "este", "lemma": "este", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "grupo", "dep_label": "nsubj", "offset": 286}, "46": {"string": "grupo", "lemma": "grupar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contesta", "dep_label": "ROOT", "offset": 291}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "grupo", "dep_label": "nsubj", "offset": 297}, "48": {"string": "contesta", "lemma": "contestar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesta", "dep_label": "ROOT", "offset": 299}, "49": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 308}, "50": {"string": "elei\u00e7\u00e3o", "lemma": "elei\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesta", "dep_label": "ROOT", "offset": 310}, "51": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "nmod", "offset": 318}, "52": {"string": "carlos", "lemma": "carlos", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 321}, "53": {"string": "costa", "lemma": "costa", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carlos", "dep_label": "nmod", "offset": 328}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liga", "dep_label": "nmod", "offset": 334}, "55": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "liga", "dep_label": "nmod", "offset": 336}, "56": {"string": "liga", "lemma": "ligar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "elei\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 339}, "57": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "protec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 344}, "58": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "protec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 349}, "59": {"string": "protec\u00e7\u00e3o", "lemma": "protec\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "liga", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "60": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "natureza", "dep_label": "nmod", "offset": 361}, "61": {"string": "natureza", "lemma": "natureza", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "protec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 364}, "62": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 373}, "63": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 375}, "64": {"string": "jorge", "lemma": "jorge", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "natureza", "dep_label": "nmod", "offset": 378}, "65": {"string": "cust\u00f3dio", "lemma": "cust\u00f3dio", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 384}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "jorge", "dep_label": "conj", "offset": 393}, "67": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 395}, "68": {"string": "associa\u00e7\u00e3o", "lemma": "associa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "protec\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 398}, "69": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "arqueologia", "dep_label": "nmod", "offset": 409}, "70": {"string": "arqueologia", "lemma": "arqueologia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 412}, "71": {"string": "industrial", "lemma": "industrial", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "arqueologia", "dep_label": "nmod", "offset": 424}, "72": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dizendo", "dep_label": "advcl", "offset": 435}, "73": {"string": "dizendo", "lemma": "dizer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesta", "dep_label": "ROOT", "offset": 437}, "74": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ccomp", "offset": 445}, "75": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ccomp", "offset": 449}, "76": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dizendo", "dep_label": "advcl", "offset": 450}, "77": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 454}, "78": {"string": "ela", "lemma": "ele", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 456}, "79": {"string": "poder\u00e1", "lemma": "poder", "pos": "VERB", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contesta", "dep_label": "ROOT", "offset": 460}, "80": {"string": "conduzir", "lemma": "conduzir", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "poder\u00e1", "dep_label": "conj", "offset": 467}, "81": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "partidarismo", "dep_label": "obl", "offset": 476}, "82": {"string": "partidarismo", "lemma": "partidarismo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "conduzir", "dep_label": "xcomp", "offset": 479}, "83": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "duplica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 492}, "84": {"string": "\u00e0", "lemma": "\u00e0", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "duplica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 494}, "85": {"string": "duplica\u00e7\u00e3o", "lemma": "duplica\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "partidarismo", "dep_label": "obl", "offset": 496}, "86": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "organiza\u00e7\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 507}, "87": {"string": "organiza\u00e7\u00f5es", "lemma": "organiza\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "duplica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 511}, "88": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "nmod", "offset": 524}, "89": {"string": "instituto", "lemma": "instituto", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "duplica\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 527}, "90": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "nmod", "offset": 537}, "91": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "instituto", "dep_label": "nmod", "offset": 538}, "92": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesta", "dep_label": "ROOT", "offset": 542}, "93": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "contesta", "dep_label": "ROOT", "offset": 544}, "94": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 546}}, "relations": [{"id": "R3", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a gerar controv\u00e9rsia", "id_tokens": [31, 32, 33]}, "it": {"text": "scaturire una serie di polemiche", "id_tokens": [252, 253, 254, 255, 256]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "come\u00e7ou", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "cust\u00f3dio", "id_tokens": [461]}}}, {"id": "R4", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "A ELEI\u00c7\u00c3O dos dois representantes provis\u00f3rios das associa\u00e7\u00f5es de defesa do patrim\u00f3nio cultural e natural para o Conselho Directivo do Instituto Nacional do Ambiente , realizada h\u00e1 dias", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27]}, "it": {"text": "l \u2019 elezione dei due rappresentanti provvisori delle associazioni per la protezione del patrimonio culturale e naturale per il consiglio di amministrazione dell \u2019 istituto nazionale per l \u2019 ambiente ( inamb ) , avvenuta pochi giorni", "id_tokens": [5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "come\u00e7ou", "id_tokens": [30]}, "it": {"text": "cust\u00f3dio", "id_tokens": [461]}}}, {"id": "R5", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a elei\u00e7\u00e3o de Carlos Costa , da Liga para a Protec\u00e7\u00e3o da Natureza e de Jorge Cust\u00f3dio , da Associa\u00e7\u00e3o de Arqueologia Industrial", "id_tokens": [49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71]}, "it": {"text": "l \u2019 elezione di carlos costa , della lega per la protezione della natura , e di jorge cust\u00f3dio , dell \u2019 associazione di archeologia industriale", "id_tokens": [375, 376, 377, 378, 379, 380, 381, 382, 383, 384, 385, 386, 387, 388, 389, 390, 391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contesta", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "contesta", "id_tokens": [366]}}}, {"id": "R6", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "Este grupo", "id_tokens": [45, 46]}, "it": {"text": "il gruppo", "id_tokens": [356, 357]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "contesta", "id_tokens": [48]}, "it": {"text": "contesta", "id_tokens": [366]}}}, {"id": "R7", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "Carlos Costa , da Liga para a Protec\u00e7\u00e3o da Natureza e de Jorge Cust\u00f3dio , da Associa\u00e7\u00e3o de Arqueologia Industrial", "id_tokens": [52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71]}, "it": {"text": "carlos costa , della lega per la protezione della natura , e di jorge cust\u00f3dio , dell \u2019 associazione di archeologia industriale", "id_tokens": [391, 392, 393, 394, 395, 396, 397, 398, 399, 400, 401, 402, 403, 404, 405, 406, 407, 408, 409, 410, 411, 412]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a elei\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [49, 50]}, "it": {"text": "l \u2019 elezione", "id_tokens": [5, 6, 7]}}}, {"id": "R9", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "ao partidarismo e \u00e0 duplica\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es no Instituto", "id_tokens": [79, 80, 81, 82, 83, 84, 85, 86, 87]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e1 conduzir", "id_tokens": [77, 78]}, "it": {"text": "potrebbe causare", "id_tokens": [539, 540]}}}, {"id": "R10", "subj": {"type": "Non-human_Agent", "pt": {"text": "ela", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "\u201c", "id_tokens": [537]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "poder\u00e1 conduzir", "id_tokens": [77, 78]}, "it": {"text": "potrebbe causare", "id_tokens": [539, 540]}}}]}}