{"sentences_0": {"it-text": "NULL centinaia di rappresentanti delle cooperative associate alla federazione nazionale delle cooperative agricole di produzione ( fenca ) , che comprende le provincie di santar\u00e9m , \u00e9vora , portoalegre , set\u00fabal e beja , hanno chiesto ieri , ad \u00e9vora , che venga dichiarato immediatamente lo stato di calamit\u00e0 pubblica per le zone maggiormente colpite dalla siccit\u00e0 .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "centinaia", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "centinaia", "lemma": "centinaio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "3": {"string": "rappresentanti", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centinaia", "dep_label": "nsubj", "offset": 18}, "4": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "5": {"string": "cooperative", "lemma": "cooperativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "nmod", "offset": 39}, "6": {"string": "associate", "lemma": "associare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "nmod", "offset": 51}, "7": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 61}, "8": {"string": "federazione", "lemma": "federazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associate", "dep_label": "acl", "offset": 66}, "9": {"string": "nazionale", "lemma": "nazionale", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 78}, "10": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "nmod", "offset": 88}, "11": {"string": "cooperative", "lemma": "cooperativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "12": {"string": "agricole", "lemma": "agricolo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "nmod", "offset": 106}, "13": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "produzione", "dep_label": "nmod", "offset": 115}, "14": {"string": "produzione", "lemma": "produzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "nmod", "offset": 118}, "15": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "appos", "offset": 129}, "16": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "17": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "appos", "offset": 137}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 139}, "19": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comprende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 141}, "20": {"string": "comprende", "lemma": "comprendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 145}, "21": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obj", "offset": 155}, "22": {"string": "provincie", "lemma": "provincia", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comprende", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 158}, "23": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santar\u00e9m", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "24": {"string": "santar\u00e9m", "lemma": "santar\u00e9m", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "provincie", "dep_label": "obj", "offset": 171}, "25": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "conj", "offset": 180}, "26": {"string": "\u00e9vora", "lemma": "\u00e9vora", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 182}, "27": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portoalegre", "dep_label": "conj", "offset": 188}, "28": {"string": "portoalegre", "lemma": "portoalegre", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 190}, "29": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "set\u00fabal", "dep_label": "conj", "offset": 202}, "30": {"string": "set\u00fabal", "lemma": "set\u00fabal", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 204}, "31": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "beja", "dep_label": "conj", "offset": 212}, "32": {"string": "beja", "lemma": "beja", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "obl", "offset": 214}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centinaia", "dep_label": "nsubj", "offset": 219}, "34": {"string": "hanno", "lemma": "avere", "pos": "VA", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 221}, "35": {"string": "chiesto", "lemma": "chiedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 227}, "36": {"string": "ieri", "lemma": "ieri", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 235}, "37": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 240}, "38": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "obl", "offset": 242}, "39": {"string": "\u00e9vora", "lemma": "\u00e9vora", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 245}, "40": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "obl", "offset": 251}, "41": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 253}, "42": {"string": "venga", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 257}, "43": {"string": "dichiarato", "lemma": "dichiarare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "obl", "offset": 263}, "44": {"string": "immediatamente", "lemma": "immediatamente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 274}, "45": {"string": "lo", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "obj", "offset": 289}, "46": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 292}, "47": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calamit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 298}, "48": {"string": "calamit\u00e0", "lemma": "calamit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "obj", "offset": 301}, "49": {"string": "pubblica", "lemma": "pubblico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calamit\u00e0", "dep_label": "nmod", "offset": 310}, "50": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 319}, "51": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 323}, "52": {"string": "zone", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dichiarato", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 326}, "53": {"string": "maggiormente", "lemma": "maggiormente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 331}, "54": {"string": "colpite", "lemma": "colpire", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "obl", "offset": 344}, "55": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "siccit\u00e0", "dep_label": "obl:agent", "offset": 352}, "56": {"string": "siccit\u00e0", "lemma": "siccit\u00e0", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "colpite", "dep_label": "acl", "offset": 358}, "57": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "chiesto", "dep_label": "ROOT", "offset": 366}}, "pt-text": "a declara\u00e7\u00e3o imediata de situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica nas zonas mais afectadas pela seca foi ontem reclamada em \u00e9vora por centena e meia de representantes das cooperativas associadas na federa\u00e7\u00e3o nacional das cooperativas agr\u00edcolas de produ\u00e7\u00e3o ( fenca ) , que integra unidades dos distritos de santar\u00e9m , portalegre , \u00e9vora , set\u00fabal e beja . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "declara\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 0}, "1": {"string": "declara\u00e7\u00e3o", "lemma": "declara\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "imediata", "lemma": "imediato", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declara\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 13}, "3": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "4": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declara\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 25}, "5": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calamidade", "dep_label": "nmod", "offset": 34}, "6": {"string": "calamidade", "lemma": "calamidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 37}, "7": {"string": "p\u00fablica", "lemma": "p\u00fablico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calamidade", "dep_label": "nmod", "offset": 48}, "8": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "nmod", "offset": 56}, "9": {"string": "zonas", "lemma": "zonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "declara\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 60}, "10": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "acl", "offset": 66}, "11": {"string": "afectadas", "lemma": "afectar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "12": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seca", "dep_label": "obl:agent", "offset": 81}, "13": {"string": "seca", "lemma": "seco", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "acl", "offset": 86}, "14": {"string": "foi", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 91}, "15": {"string": "ontem", "lemma": "ontem", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 95}, "16": {"string": "reclamada", "lemma": "reclamar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 101}, "17": {"string": "em", "lemma": "em", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "obl", "offset": 111}, "18": {"string": "\u00e9vora", "lemma": "\u00e9vora", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 114}, "19": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "centena", "dep_label": "obl:agent", "offset": 120}, "20": {"string": "centena", "lemma": "centena", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 124}, "21": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "meia", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "22": {"string": "meia", "lemma": "meio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centena", "dep_label": "obl:agent", "offset": 134}, "23": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "nmod", "offset": 139}, "24": {"string": "representantes", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "centena", "dep_label": "obl:agent", "offset": 142}, "25": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "26": {"string": "cooperativas", "lemma": "cooperativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "nmod", "offset": 161}, "27": {"string": "associadas", "lemma": "associar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 174}, "28": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 185}, "29": {"string": "federa\u00e7\u00e3o", "lemma": "federa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "associadas", "dep_label": "acl", "offset": 188}, "30": {"string": "nacional", "lemma": "nacional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 198}, "31": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 207}, "32": {"string": "cooperativas", "lemma": "cooperativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 211}, "33": {"string": "agr\u00edcolas", "lemma": "agr\u00edcola", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 224}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "produ\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 234}, "35": {"string": "produ\u00e7\u00e3o", "lemma": "produ\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "36": {"string": "(", "lemma": "(", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "appos", "offset": 246}, "37": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obl", "offset": 248}, "38": {"string": ")", "lemma": ")", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "appos", "offset": 254}, "39": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integra", "dep_label": "conj", "offset": 256}, "40": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "integra", "dep_label": "conj", "offset": 258}, "41": {"string": "integra", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 262}, "42": {"string": "unidades", "lemma": "unidade", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integra", "dep_label": "conj", "offset": 270}, "43": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "distritos", "dep_label": "nmod", "offset": 279}, "44": {"string": "distritos", "lemma": "distrito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "unidades", "dep_label": "obj", "offset": 283}, "45": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "santar\u00e9m", "dep_label": "nmod", "offset": 293}, "46": {"string": "santar\u00e9m", "lemma": "santar\u00e9m", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "distritos", "dep_label": "nmod", "offset": 296}, "47": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "portalegre", "dep_label": "conj", "offset": 305}, "48": {"string": "portalegre", "lemma": "portalegre", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santar\u00e9m", "dep_label": "nmod", "offset": 307}, "49": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\u00e9vora", "dep_label": "conj", "offset": 318}, "50": {"string": "\u00e9vora", "lemma": "\u00e9vora", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santar\u00e9m", "dep_label": "nmod", "offset": 320}, "51": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "set\u00fabal", "dep_label": "conj", "offset": 326}, "52": {"string": "set\u00fabal", "lemma": "set\u00fabal", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santar\u00e9m", "dep_label": "nmod", "offset": 328}, "53": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "beja", "dep_label": "conj", "offset": 336}, "54": {"string": "beja", "lemma": "beja", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "santar\u00e9m", "dep_label": "nmod", "offset": 338}, "55": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "reclamada", "dep_label": "ROOT", "offset": 343}, "56": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 345}}, "relations": [{"id": "R1", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica nas zonas mais afectadas pela seca", "id_tokens": [4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A DECLARA\u00c7\u00c3O imediata", "id_tokens": [0, 1, 2]}, "it": {"text": "immediatamente", "id_tokens": [274]}}}, {"id": "R2", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "nas zonas mais afectadas pela seca", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica", "id_tokens": [4, 5, 6, 7]}, "it": {"text": "immediatamente lo stato di calamit\u00e0 pubblica", "id_tokens": [274, 275, 276, 277, 278, 279]}}}]}, "sentences_1": {"it-text": "NULL alla luce di una prima valutazione , la federazione prevede perdite intorno ai 37 miliardi di scudi , solo per i raccolti dell \u2019 autunno-inverno e della primavera delle zone dell \u2019 alentejo e ribatejo . a queste si aggiunge la prevedibile carenza di fieno per il bestiame durante tutto il prossimo anno , che si somma ai redditi inesistenti . la fenca , che stima che circa l &apos; 80 per cento dei raccolti pluviali andr\u00e0 perduto e che i raccolti primaverili rimarranno compromessi , considera \u201c chiaramente insufficienti \u201d le misure recentemente annunciate dal governo e teme per", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "NULL", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "alla", "lemma": "alla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "luce", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "luce", "lemma": "luce", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 10}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valutazione", "dep_label": "nmod", "offset": 15}, "4": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valutazione", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "5": {"string": "prima", "lemma": "primo", "pos": "NO", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valutazione", "dep_label": "nmod", "offset": 22}, "6": {"string": "valutazione", "lemma": "valutazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luce", "dep_label": "obl", "offset": 28}, "7": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "luce", "dep_label": "obl", "offset": 40}, "8": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 42}, "9": {"string": "federazione", "lemma": "federazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "10": {"string": "prevede", "lemma": "prevedere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 57}, "11": {"string": "perdite", "lemma": "perdita", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 65}, "12": {"string": "intorno", "lemma": "intorno", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miliardi", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "13": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "miliardi", "dep_label": "nmod", "offset": 81}, "14": {"string": "37", "lemma": "37", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miliardi", "dep_label": "nmod", "offset": 84}, "15": {"string": "miliardi", "lemma": "miliardo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perdite", "dep_label": "obj", "offset": 87}, "16": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "scudi", "dep_label": "nmod", "offset": 96}, "17": {"string": "scudi", "lemma": "scudo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "miliardi", "dep_label": "nmod", "offset": 99}, "18": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 105}, "19": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raccolti", "dep_label": "amod", "offset": 107}, "20": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raccolti", "dep_label": "amod", "offset": 112}, "21": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raccolti", "dep_label": "amod", "offset": 116}, "22": {"string": "raccolti", "lemma": "raccolti", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nsubj", "offset": 118}, "23": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "autunno", "dep_label": "conj", "offset": 127}, "24": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autunno", "dep_label": "conj", "offset": 132}, "25": {"string": "autunno", "lemma": "autunno", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "26": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autunno", "dep_label": "conj", "offset": 141}, "27": {"string": "inverno", "lemma": "inverno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autunno", "dep_label": "conj", "offset": 142}, "28": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "conj", "offset": 150}, "29": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "30": {"string": "primavera", "lemma": "primavera", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autunno", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "31": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "nmod", "offset": 168}, "32": {"string": "zone", "lemma": "zona", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "conj", "offset": 174}, "33": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zone", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "34": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obj", "offset": 184}, "35": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "autunno", "dep_label": "conj", "offset": 186}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribatejo", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "37": {"string": "ribatejo", "lemma": "ribatejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obj", "offset": 197}, "38": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prevede", "dep_label": "ROOT", "offset": 206}, "39": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "queste", "dep_label": "obl", "offset": 208}, "40": {"string": "queste", "lemma": "queste", "pos": "PD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunge", "dep_label": "ROOT", "offset": 210}, "41": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aggiunge", "dep_label": "ROOT", "offset": 217}, "42": {"string": "aggiunge", "lemma": "aggiungere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunge", "dep_label": "ROOT", "offset": 220}, "43": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carenza", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 229}, "44": {"string": "prevedibile", "lemma": "prevedibile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carenza", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 232}, "45": {"string": "carenza", "lemma": "carenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunge", "dep_label": "ROOT", "offset": 244}, "46": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fieno", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "47": {"string": "fieno", "lemma": "fieno", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carenza", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 255}, "48": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 261}, "49": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "50": {"string": "bestiame", "lemma": "bestiame", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carenza", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 268}, "51": {"string": "durante", "lemma": "durante", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 277}, "52": {"string": "tutto", "lemma": "tutto", "pos": "T", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 285}, "53": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "54": {"string": "prossimo", "lemma": "prossimo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anno", "dep_label": "nmod", "offset": 294}, "55": {"string": "anno", "lemma": "anno", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 303}, "56": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 308}, "57": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "somma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 310}, "58": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "somma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 314}, "59": {"string": "somma", "lemma": "sommare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 317}, "60": {"string": "ai", "lemma": "al", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "redditi", "dep_label": "obl", "offset": 323}, "61": {"string": "redditi", "lemma": "reddito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "somma", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 326}, "62": {"string": "inesistenti", "lemma": "inesistente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redditi", "dep_label": "obl", "offset": 334}, "63": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aggiunge", "dep_label": "ROOT", "offset": 346}, "64": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "ROOT", "offset": 348}, "65": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "ROOT", "offset": 351}, "66": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "ROOT", "offset": 357}, "67": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stima", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 359}, "68": {"string": "stima", "lemma": "stimare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "ROOT", "offset": 363}, "69": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apos", "dep_label": "ccomp", "offset": 369}, "70": {"string": "circa", "lemma": "circa", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "obl", "offset": 373}, "71": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "che", "dep_label": "case", "offset": 379}, "72": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apos", "dep_label": "ccomp", "offset": 381}, "73": {"string": "apos", "lemma": "apos", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "stima", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 382}, "74": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "ROOT", "offset": 386}, "75": {"string": "80", "lemma": "80", "pos": "N", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "ROOT", "offset": 388}, "76": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cento", "dep_label": "nummod", "offset": 391}, "77": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "N", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "80", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 395}, "78": {"string": "dei", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "raccolti", "dep_label": "nmod", "offset": 401}, "79": {"string": "raccolti", "lemma": "raccolti", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "80", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 405}, "80": {"string": "pluviali", "lemma": "pluviale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raccolti", "dep_label": "nmod", "offset": 414}, "81": {"string": "andr\u00e0", "lemma": "andare", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "ROOT", "offset": 423}, "82": {"string": "perduto", "lemma": "perdere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "ROOT", "offset": 429}, "83": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimarranno", "dep_label": "conj", "offset": 437}, "84": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rimarranno", "dep_label": "conj", "offset": 439}, "85": {"string": "i", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raccolti", "dep_label": "nsubj", "offset": 443}, "86": {"string": "raccolti", "lemma": "raccolti", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimarranno", "dep_label": "conj", "offset": 445}, "87": {"string": "primaverili", "lemma": "primaverile", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "raccolti", "dep_label": "nsubj", "offset": 454}, "88": {"string": "rimarranno", "lemma": "rimanere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "ROOT", "offset": 466}, "89": {"string": "compromessi", "lemma": "compromessi", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rimarranno", "dep_label": "conj", "offset": 477}, "90": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "ROOT", "offset": 489}, "91": {"string": "considera", "lemma": "considerare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "ROOT", "offset": 491}, "92": {"string": "\u201c", "lemma": "\u201c", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insufficienti", "dep_label": "xcomp", "offset": 501}, "93": {"string": "chiaramente", "lemma": "chiaramente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insufficienti", "dep_label": "xcomp", "offset": 503}, "94": {"string": "insufficienti", "lemma": "insufficiente", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera", "dep_label": "parataxis", "offset": 515}, "95": {"string": "\u201d", "lemma": "\u201d", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insufficienti", "dep_label": "xcomp", "offset": 529}, "96": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 531}, "97": {"string": "misure", "lemma": "misura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera", "dep_label": "parataxis", "offset": 534}, "98": {"string": "recentemente", "lemma": "recentemente", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "acl", "offset": 541}, "99": {"string": "annunciate", "lemma": "annunciate", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 554}, "100": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl", "offset": 565}, "101": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "annunciate", "dep_label": "acl", "offset": 569}, "102": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teme", "dep_label": "conj", "offset": 577}, "103": {"string": "teme", "lemma": "temere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "nsubj", "offset": 579}, "104": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "ROOT", "offset": 584}}, "pt-text": "numa primeira estimativa , a federa\u00e7\u00e3o prev\u00ea preju\u00edzos na ordem dos 37 milh\u00f5es de contos , s\u00f3 nas culturas de outono-inverno e da primavera no alentejo e no ribatejo . a eles junta -se a previs\u00edvel falta de palha para os gados no pr\u00f3ximo ano , agravada pela inexist\u00eancia de receitas . a fenca , que calcula que cerca de 80 por cento das culturas de sequeiro estejam perdidas e comprometidas as culturas da primavera , considera &quot; claramente insuficientes &quot; as medidas recentemente anunciadas pelo governo e teme pelo futuro dos trabalhadores rurais ribatejanos e alentejanos , sob a \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "numa", "lemma": "numa", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estimativa", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "primeira", "lemma": "primeiro", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estimativa", "dep_label": "obl", "offset": 5}, "2": {"string": "estimativa", "lemma": "estimativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 14}, "3": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estimativa", "dep_label": "obl", "offset": 25}, "4": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 27}, "5": {"string": "federa\u00e7\u00e3o", "lemma": "federa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 29}, "6": {"string": "prev\u00ea", "lemma": "prever", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 39}, "7": {"string": "preju\u00edzos", "lemma": "preju\u00edzo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "8": {"string": "na", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ordem", "dep_label": "obl", "offset": 55}, "9": {"string": "ordem", "lemma": "ordem", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 58}, "10": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "37", "dep_label": "nmod", "offset": 64}, "11": {"string": "37", "lemma": "37", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ordem", "dep_label": "obl", "offset": 68}, "12": {"string": "milh\u00f5es", "lemma": "milh\u00e3o", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "37", "dep_label": "nmod", "offset": 71}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "contos", "dep_label": "nmod", "offset": 79}, "14": {"string": "contos", "lemma": "conto", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "37", "dep_label": "nmod", "offset": 82}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "obl", "offset": 89}, "16": {"string": "s\u00f3", "lemma": "s\u00f3", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "obl", "offset": 91}, "17": {"string": "nas", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "obl", "offset": 94}, "18": {"string": "culturas", "lemma": "cultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 98}, "19": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "outono-inverno", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "20": {"string": "outono-inverno", "lemma": "outono-inverno", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "obl", "offset": 110}, "21": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "conj", "offset": 125}, "22": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "conj", "offset": 127}, "23": {"string": "primavera", "lemma": "primaverar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "outono-inverno", "dep_label": "nmod", "offset": 130}, "24": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "25": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "conj", "offset": 143}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ribatejo", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "27": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ribatejo", "dep_label": "conj", "offset": 154}, "28": {"string": "ribatejo", "lemma": "ribatejo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "outono-inverno", "dep_label": "nmod", "offset": 157}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prev\u00ea", "dep_label": "ROOT", "offset": 166}, "30": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "eles", "dep_label": "nsubj", "offset": 168}, "31": {"string": "eles", "lemma": "ele", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "junta", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "32": {"string": "junta", "lemma": "junto", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "junta", "dep_label": "ROOT", "offset": 175}, "33": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "junta", "dep_label": "ROOT", "offset": 181}, "34": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "falta", "dep_label": "obj", "offset": 185}, "35": {"string": "previs\u00edvel", "lemma": "previs\u00edvel", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falta", "dep_label": "obj", "offset": 187}, "36": {"string": "falta", "lemma": "falto", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "junta", "dep_label": "ROOT", "offset": 198}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "palha", "dep_label": "nmod", "offset": 204}, "38": {"string": "palha", "lemma": "palha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falta", "dep_label": "obj", "offset": 207}, "39": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gados", "dep_label": "nmod", "offset": 213}, "40": {"string": "os", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gados", "dep_label": "nmod", "offset": 218}, "41": {"string": "gados", "lemma": "gado", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falta", "dep_label": "obj", "offset": 221}, "42": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "nmod", "offset": 227}, "43": {"string": "pr\u00f3ximo", "lemma": "pr\u00f3ximo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ano", "dep_label": "nmod", "offset": 230}, "44": {"string": "ano", "lemma": "ano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "gados", "dep_label": "nmod", "offset": 238}, "45": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravada", "dep_label": "acl", "offset": 242}, "46": {"string": "agravada", "lemma": "agravar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "falta", "dep_label": "obj", "offset": 244}, "47": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inexist\u00eancia", "dep_label": "obl:agent", "offset": 253}, "48": {"string": "inexist\u00eancia", "lemma": "inexist\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agravada", "dep_label": "acl", "offset": 258}, "49": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "receitas", "dep_label": "nmod", "offset": 271}, "50": {"string": "receitas", "lemma": "receitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inexist\u00eancia", "dep_label": "obl:agent", "offset": 274}, "51": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "junta", "dep_label": "ROOT", "offset": 283}, "52": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "nsubj", "offset": 285}, "53": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera", "dep_label": "ROOT", "offset": 287}, "54": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calcula", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 293}, "55": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "calcula", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 295}, "56": {"string": "calcula", "lemma": "calcular", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "nsubj", "offset": 299}, "57": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perdidas", "dep_label": "ccomp", "offset": 307}, "58": {"string": "cerca", "lemma": "cercar", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 311}, "59": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cerca", "dep_label": "advmod", "offset": 317}, "60": {"string": "80", "lemma": "80", "pos": "NUM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 320}, "61": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "perdidas", "dep_label": "ccomp", "offset": 323}, "62": {"string": "cento", "lemma": "cento", "pos": "NUM", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 327}, "63": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "nmod", "offset": 333}, "64": {"string": "culturas", "lemma": "cultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "por", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 337}, "65": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sequeiro", "dep_label": "nmod", "offset": 346}, "66": {"string": "sequeiro", "lemma": "sequeiro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "nmod", "offset": 349}, "67": {"string": "estejam", "lemma": "estar", "pos": "AUX", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdidas", "dep_label": "ccomp", "offset": 358}, "68": {"string": "perdidas", "lemma": "perdido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "calcula", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 366}, "69": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comprometidas", "dep_label": "conj", "offset": 375}, "70": {"string": "comprometidas", "lemma": "comprometido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdidas", "dep_label": "ccomp", "offset": 377}, "71": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "nsubj", "offset": 391}, "72": {"string": "culturas", "lemma": "cultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comprometidas", "dep_label": "conj", "offset": 394}, "73": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "primavera", "dep_label": "nmod", "offset": 403}, "74": {"string": "primavera", "lemma": "primaverar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "culturas", "dep_label": "nsubj", "offset": 406}, "75": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perdidas", "dep_label": "ccomp", "offset": 416}, "76": {"string": "considera", "lemma": "considerar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera", "dep_label": "ROOT", "offset": 418}, "77": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera", "dep_label": "ROOT", "offset": 428}, "78": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera", "dep_label": "ROOT", "offset": 429}, "79": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "considera", "dep_label": "ROOT", "offset": 433}, "80": {"string": "claramente", "lemma": "claramente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insuficientes", "dep_label": "ROOT", "offset": 435}, "81": {"string": "insuficientes", "lemma": "insuficiente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insuficientes", "dep_label": "ROOT", "offset": 446}, "82": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 460}, "83": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "insuficientes", "dep_label": "ROOT", "offset": 461}, "84": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 465}, "85": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "ROOT", "offset": 467}, "86": {"string": "medidas", "lemma": "medir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "ROOT", "offset": 470}, "87": {"string": "recentemente", "lemma": "recentemente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "acl", "offset": 478}, "88": {"string": "anunciadas", "lemma": "anunciar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "ROOT", "offset": 491}, "89": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "obl:agent", "offset": 502}, "90": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "acl", "offset": 507}, "91": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "teme", "dep_label": "conj", "offset": 515}, "92": {"string": "teme", "lemma": "temer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "anunciadas", "dep_label": "acl", "offset": 517}, "93": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "futuro", "dep_label": "obl", "offset": 522}, "94": {"string": "futuro", "lemma": "futurar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "teme", "dep_label": "conj", "offset": 527}, "95": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "trabalhadores", "dep_label": "nmod", "offset": 534}, "96": {"string": "trabalhadores", "lemma": "trabalhador", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "futuro", "dep_label": "obl", "offset": 538}, "97": {"string": "rurais", "lemma": "rural", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhadores", "dep_label": "nmod", "offset": 552}, "98": {"string": "ribatejanos", "lemma": "ribatejano", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "trabalhadores", "dep_label": "nmod", "offset": 559}, "99": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejanos", "dep_label": "conj", "offset": 571}, "100": {"string": "alentejanos", "lemma": "alentejano", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribatejanos", "dep_label": "amod", "offset": 573}, "101": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "nmod", "offset": 585}, "102": {"string": "sob", "lemma": "sob", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "a", "dep_label": "nmod", "offset": 587}, "103": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "ROOT", "offset": 591}, "104": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "ROOT", "offset": 593}}, "relations": [{"id": "R15", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Federa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "la federazione", "id_tokens": [42, 43]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00ea preju\u00edzos", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "prevede perdite", "id_tokens": [57, 58]}}}, {"id": "R16", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "na ordem dos 37 milh\u00f5es de contos", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "it": {"text": "37 miliardi di scudi , solo per", "id_tokens": [84, 85, 86, 87, 88, 89, 90]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00ea preju\u00edzos", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "prevede perdite", "id_tokens": [57, 58]}}}, {"id": "R17", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "s\u00f3 nas culturas de Outono-Inverno e da Primavera no Alentejo e no Ribatejo", "id_tokens": [16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "prev\u00ea preju\u00edzos", "id_tokens": [6, 7]}, "it": {"text": "prevede perdite", "id_tokens": [57, 58]}}}, {"id": "R18", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "palha", "id_tokens": [38]}, "it": {"text": "fieno", "id_tokens": [255]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a previs\u00edvel falta", "id_tokens": [34, 35, 36]}, "it": {"text": "la prevedibile carenza", "id_tokens": [229, 230, 231]}}}, {"id": "R19", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para os gados", "id_tokens": [39, 40, 41]}, "it": {"text": "per il bestiame", "id_tokens": [261, 262, 263]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a previs\u00edvel falta", "id_tokens": [34, 35, 36]}, "it": {"text": "la prevedibile carenza", "id_tokens": [229, 230, 231]}}}, {"id": "R20", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "no pr\u00f3ximo ano", "id_tokens": [42, 43, 44]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a previs\u00edvel falta", "id_tokens": [34, 35, 36]}, "it": {"text": "la prevedibile carenza", "id_tokens": [229, 230, 231]}}}, {"id": "R21", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "que", "id_tokens": [57]}, "it": {"text": "che", "id_tokens": [310]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "calcula", "id_tokens": [56]}, "it": {"text": "stima", "id_tokens": [363]}}}, {"id": "R22", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que cerca de 80 por cento das culturas de sequeiro estejam perdidas e comprometidas as culturas da Primavera", "id_tokens": [57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64, 65, 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74]}, "it": {"text": "", "id_tokens": []}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "calcula", "id_tokens": [56]}, "it": {"text": "stima", "id_tokens": [363]}}}, {"id": "R23", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "A Fenca", "id_tokens": [52, 53]}, "it": {"text": "la fenca", "id_tokens": [348, 349]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "considera", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "considera", "id_tokens": [491]}}}, {"id": "R24", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "claramente insuficientes", "id_tokens": [78, 79]}, "it": {"text": "chiaramente insufficienti", "id_tokens": [503, 504]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "considera", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "considera", "id_tokens": [491]}}}, {"id": "R25", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as medidas recentemente anunciadas pelo Governo", "id_tokens": [81, 82, 83, 84, 85, 86]}, "it": {"text": "le misure recentemente annunciate dal governo", "id_tokens": [531, 532, 533, 534, 535, 536]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "considera", "id_tokens": [76]}, "it": {"text": "considera", "id_tokens": [491]}}}, {"id": "R26", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "as medidas", "id_tokens": [81, 82]}, "it": {"text": "le misure", "id_tokens": [531, 532]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciadas", "id_tokens": [84]}, "it": {"text": "annunciate", "id_tokens": [554]}}}, {"id": "R27", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "recentemente", "id_tokens": [83]}, "it": {"text": "recentemente", "id_tokens": [541]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "anunciadas", "id_tokens": [84]}, "it": {"text": "annunciate", "id_tokens": [554]}}}]}, "sentences_2": {"it-text": "NULL la creazione di commissioni regionali , composte da rappresentanti delle diverse componenti del mondo agricolo preposte a monitorare e valutare la situazione ; la concessione di aiuti a fondo perduto , sussidi , moratorie e linee di credito con interessi agevolati per le cooperative commerciali ; misure di previdenza sociale e l&apos; intervento dello stato nel mercato del bestiame sono solo alcune delle esigenze avanzate dalla fenca .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "creazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 5}, "2": {"string": "creazione", "lemma": "creazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 8}, "3": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissioni", "dep_label": "nmod", "offset": 18}, "4": {"string": "commissioni", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 21}, "5": {"string": "regionali", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissioni", "dep_label": "nmod", "offset": 33}, "6": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 43}, "7": {"string": "composte", "lemma": "comporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 45}, "8": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 54}, "9": {"string": "rappresentanti", "lemma": "rappresentante", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "composte", "dep_label": "acl", "offset": 57}, "10": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "nmod", "offset": 72}, "11": {"string": "diverse", "lemma": "diverse", "pos": "DI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "nmod", "offset": 78}, "12": {"string": "componenti", "lemma": "componente", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 86}, "13": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mondo", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "14": {"string": "mondo", "lemma": "mondo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "componenti", "dep_label": "nmod", "offset": 101}, "15": {"string": "agricolo", "lemma": "agricolo", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mondo", "dep_label": "nmod", "offset": 107}, "16": {"string": "preposte", "lemma": "preporre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "rappresentanti", "dep_label": "obl:agent", "offset": 116}, "17": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "monitorare", "dep_label": "acl", "offset": 125}, "18": {"string": "monitorare", "lemma": "monitorare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "preposte", "dep_label": "acl", "offset": 127}, "19": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valutare", "dep_label": "conj", "offset": 138}, "20": {"string": "valutare", "lemma": "valutare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "monitorare", "dep_label": "acl", "offset": 140}, "21": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situazione", "dep_label": "obj", "offset": 149}, "22": {"string": "situazione", "lemma": "situazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valutare", "dep_label": "conj", "offset": 152}, "23": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "creazione", "dep_label": "ROOT", "offset": 163}, "24": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concessione", "dep_label": "nsubj", "offset": 165}, "25": {"string": "concessione", "lemma": "concessione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "ROOT", "offset": 168}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aiuti", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "27": {"string": "aiuti", "lemma": "aiuto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concessione", "dep_label": "nsubj", "offset": 183}, "28": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fondo", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "29": {"string": "fondo", "lemma": "fondo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aiuti", "dep_label": "nmod", "offset": 191}, "30": {"string": "perduto", "lemma": "perduto", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fondo", "dep_label": "nmod", "offset": 197}, "31": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sussidi", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "32": {"string": "sussidi", "lemma": "sussidi", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "amod", "offset": 207}, "33": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "moratorie", "dep_label": "conj", "offset": 215}, "34": {"string": "moratorie", "lemma": "moratoria", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "perduto", "dep_label": "amod", "offset": 217}, "35": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linee", "dep_label": "conj", "offset": 227}, "36": {"string": "linee", "lemma": "linea", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fondo", "dep_label": "nmod", "offset": 229}, "37": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "credito", "dep_label": "nmod", "offset": 235}, "38": {"string": "credito", "lemma": "credito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linee", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "39": {"string": "con", "lemma": "con", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interessi", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "40": {"string": "interessi", "lemma": "interesse", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linee", "dep_label": "conj", "offset": 250}, "41": {"string": "agevolati", "lemma": "agevolare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interessi", "dep_label": "nmod", "offset": 260}, "42": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "obl", "offset": 270}, "43": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "obl", "offset": 274}, "44": {"string": "cooperative", "lemma": "cooperativa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agevolati", "dep_label": "acl", "offset": 277}, "45": {"string": "commerciali", "lemma": "commerciale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperative", "dep_label": "obl", "offset": 289}, "46": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "appos", "offset": 301}, "47": {"string": "misure", "lemma": "misura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concessione", "dep_label": "nsubj", "offset": 303}, "48": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "previdenza", "dep_label": "nmod", "offset": 310}, "49": {"string": "previdenza", "lemma": "previdenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "appos", "offset": 313}, "50": {"string": "sociale", "lemma": "sociale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previdenza", "dep_label": "nmod", "offset": 324}, "51": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "conj", "offset": 332}, "52": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "misure", "dep_label": "appos", "offset": 334}, "53": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "appos", "offset": 340}, "54": {"string": "intervento", "lemma": "intervento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concessione", "dep_label": "nsubj", "offset": 342}, "55": {"string": "dello", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "stato", "dep_label": "nmod", "offset": 353}, "56": {"string": "stato", "lemma": "stato", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "appos", "offset": 359}, "57": {"string": "nel", "lemma": "nel", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercato", "dep_label": "nmod", "offset": 365}, "58": {"string": "mercato", "lemma": "mercato", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intervento", "dep_label": "appos", "offset": 369}, "59": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bestiame", "dep_label": "nmod", "offset": 377}, "60": {"string": "bestiame", "lemma": "bestiame", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mercato", "dep_label": "nmod", "offset": 381}, "61": {"string": "sono", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "ROOT", "offset": 390}, "62": {"string": "solo", "lemma": "solo", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "ROOT", "offset": 395}, "63": {"string": "alcune", "lemma": "alcune", "pos": "PI", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "ROOT", "offset": 400}, "64": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "esigenze", "dep_label": "nmod", "offset": 407}, "65": {"string": "esigenze", "lemma": "esigenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "ROOT", "offset": 413}, "66": {"string": "avanzate", "lemma": "avanzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esigenze", "dep_label": "nmod", "offset": 422}, "67": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "obl:agent", "offset": 431}, "68": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avanzate", "dep_label": "acl", "offset": 437}, "69": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alcune", "dep_label": "ROOT", "offset": 443}}, "pt-text": "a cria\u00e7\u00e3o de comiss\u00f5es regionais , integradas por representantes dos v\u00e1rios intervenientes no mundo agr\u00edcola e destinadas a acompanhar e a avaliar a situa\u00e7\u00e3o ; a concess\u00e3o de apoios a fundo perdido , subs\u00eddios , morat\u00f3rias e linhas de cr\u00e9dito com juros bonificados para as cooperativas de comercializa\u00e7\u00e3o ; medidas de seguran\u00e7a social e a interven\u00e7\u00e3o do estado no mercado da pecu\u00e1ria s\u00e3o algumas das exig\u00eancias imediatas da fenca . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 0}, "1": {"string": "cria\u00e7\u00e3o", "lemma": "cria\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 10}, "3": {"string": "comiss\u00f5es", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 13}, "4": {"string": "regionais", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 23}, "5": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integradas", "dep_label": "acl", "offset": 33}, "6": {"string": "integradas", "lemma": "integrar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00f5es", "dep_label": "nmod", "offset": 35}, "7": {"string": "por", "lemma": "por", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "obl:agent", "offset": 46}, "8": {"string": "representantes", "lemma": "representante", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integradas", "dep_label": "acl", "offset": 50}, "9": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "v\u00e1rios", "dep_label": "det", "offset": 65}, "10": {"string": "v\u00e1rios", "lemma": "v\u00e1rio", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "representantes", "dep_label": "obl:agent", "offset": 69}, "11": {"string": "intervenientes", "lemma": "interveniente", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "v\u00e1rios", "dep_label": "det", "offset": 76}, "12": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "nmod", "offset": 91}, "13": {"string": "mundo", "lemma": "mundo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "v\u00e1rios", "dep_label": "det", "offset": 94}, "14": {"string": "agr\u00edcola", "lemma": "agr\u00edcola", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mundo", "dep_label": "nmod", "offset": 100}, "15": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "destinadas", "dep_label": "conj", "offset": 109}, "16": {"string": "destinadas", "lemma": "destinar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "integradas", "dep_label": "acl", "offset": 111}, "17": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acompanhar", "dep_label": "xcomp", "offset": 122}, "18": {"string": "acompanhar", "lemma": "acompanhar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "destinadas", "dep_label": "conj", "offset": 124}, "19": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avaliar", "dep_label": "conj", "offset": 135}, "20": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "avaliar", "dep_label": "conj", "offset": 137}, "21": {"string": "avaliar", "lemma": "avaliar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acompanhar", "dep_label": "xcomp", "offset": 139}, "22": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "situa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 147}, "23": {"string": "situa\u00e7\u00e3o", "lemma": "situa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "avaliar", "dep_label": "conj", "offset": 149}, "24": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 158}, "25": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 160}, "26": {"string": "concess\u00e3o", "lemma": "concess\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 162}, "27": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "apoios", "dep_label": "nmod", "offset": 172}, "28": {"string": "apoios", "lemma": "apoio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 175}, "29": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fundo", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "30": {"string": "fundo", "lemma": "fundir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "apoios", "dep_label": "nmod", "offset": 184}, "31": {"string": "perdido", "lemma": "perder", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fundo", "dep_label": "nmod", "offset": 190}, "32": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "subs\u00eddios", "dep_label": "conj", "offset": 198}, "33": {"string": "subs\u00eddios", "lemma": "subs\u00eddio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fundo", "dep_label": "nmod", "offset": 200}, "34": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "morat\u00f3rias", "dep_label": "conj", "offset": 210}, "35": {"string": "morat\u00f3rias", "lemma": "morat\u00f3rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fundo", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "36": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "linhas", "dep_label": "conj", "offset": 223}, "37": {"string": "linhas", "lemma": "linha", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fundo", "dep_label": "nmod", "offset": 225}, "38": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cr\u00e9dito", "dep_label": "nmod", "offset": 232}, "39": {"string": "cr\u00e9dito", "lemma": "cr\u00e9dito", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "linhas", "dep_label": "conj", "offset": 235}, "40": {"string": "com", "lemma": "com", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "juros", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "41": {"string": "juros", "lemma": "juro", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 247}, "42": {"string": "bonificados", "lemma": "bonificar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "juros", "dep_label": "nmod", "offset": 253}, "43": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 265}, "44": {"string": "as", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 270}, "45": {"string": "cooperativas", "lemma": "cooperativo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concess\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 273}, "46": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comercializa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 286}, "47": {"string": "comercializa\u00e7\u00e3o", "lemma": "comercializa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cooperativas", "dep_label": "nmod", "offset": 289}, "48": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 305}, "49": {"string": "medidas", "lemma": "medir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 307}, "50": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "seguran\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 315}, "51": {"string": "seguran\u00e7a", "lemma": "seguran\u00e7a", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "medidas", "dep_label": "appos", "offset": 318}, "52": {"string": "social", "lemma": "social", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "seguran\u00e7a", "dep_label": "nmod", "offset": 328}, "53": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 335}, "54": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 337}, "55": {"string": "interven\u00e7\u00e3o", "lemma": "interven\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cria\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 339}, "56": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estado", "dep_label": "nmod", "offset": 351}, "57": {"string": "estado", "lemma": "estar", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 354}, "58": {"string": "no", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "mercado", "dep_label": "nmod", "offset": 361}, "59": {"string": "mercado", "lemma": "mercar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "interven\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 364}, "60": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pecu\u00e1ria", "dep_label": "nmod", "offset": 372}, "61": {"string": "pecu\u00e1ria", "lemma": "pecu\u00e1rio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "mercado", "dep_label": "nmod", "offset": 375}, "62": {"string": "s\u00e3o", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 384}, "63": {"string": "algumas", "lemma": "algum", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 388}, "64": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "exig\u00eancias", "dep_label": "nmod", "offset": 396}, "65": {"string": "exig\u00eancias", "lemma": "exig\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 400}, "66": {"string": "imediatas", "lemma": "imediato", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exig\u00eancias", "dep_label": "nmod", "offset": 411}, "67": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "nmod", "offset": 421}, "68": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "exig\u00eancias", "dep_label": "nmod", "offset": 424}, "69": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "algumas", "dep_label": "ROOT", "offset": 430}, "70": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 432}}, "relations": [{"id": "R29", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "comiss\u00f5es regionais", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "commissioni regionali", "id_tokens": [21, 22]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "A cria\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "la creazione", "id_tokens": [5, 6]}}}, {"id": "R30", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "representantes dos v\u00e1rios intervenientes no mundo agr\u00edcola", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12, 13, 14]}, "it": {"text": "rappresentanti delle diverse componenti del mondo agricolo", "id_tokens": [57, 58, 59, 60, 61, 62, 63]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "integradas", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "composte", "id_tokens": [45]}}}, {"id": "R31", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "comiss\u00f5es regionais", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "commissioni regionali", "id_tokens": [21, 22]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "integradas", "id_tokens": [6]}, "it": {"text": "composte", "id_tokens": [45]}}}, {"id": "R32", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "comiss\u00f5es regionais", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "commissioni regionali", "id_tokens": [21, 22]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "destinadas", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "preposte", "id_tokens": [116]}}}, {"id": "R33", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "a acompanhar e a avaliar a situa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [17, 18, 19, 20, 21, 22, 23]}, "it": {"text": "a monitorare e valutare la situazione", "id_tokens": [125, 126, 127, 128, 129, 130]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "destinadas", "id_tokens": [16]}, "it": {"text": "preposte", "id_tokens": [116]}}}, {"id": "R34", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a situa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "la situazione", "id_tokens": [149, 150]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "avaliar", "id_tokens": [21]}, "it": {"text": "valutare", "id_tokens": [140]}}}, {"id": "R35", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "a situa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [22, 23]}, "it": {"text": "la situazione", "id_tokens": [149, 150]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "acompanhar", "id_tokens": [18]}, "it": {"text": "monitorare", "id_tokens": [127]}}}, {"id": "R36", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "apoios a fundo perdido , subs\u00eddios , morat\u00f3rias e linhas de cr\u00e9dito com juros bonificados para as cooperativas de comercializa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44, 45, 46, 47]}, "it": {"text": "aiuti a fondo perduto , sussidi , moratorie e linee di credito con interessi agevolati per le cooperative commerciali", "id_tokens": [183, 184, 185, 186, 187, 188, 189, 190, 191, 192, 193, 194, 195, 196, 197, 198, 199, 200, 201]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a concess\u00e3o", "id_tokens": [25, 26]}, "it": {"text": "la situazione ; la concessione", "id_tokens": [149, 150, 151, 152, 153]}}}, {"id": "R37", "subj": {"type": "Oth_location", "pt": {"text": "no mercado da pecu\u00e1ria", "id_tokens": [58, 59, 60, 61]}, "it": {"text": "nel mercato del bestiame", "id_tokens": [365, 366, 367, 368]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a interven\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [54, 55]}, "it": {"text": "l&apos; intervento", "id_tokens": [334, 335]}}}]}, "sentences_3": {"it-text": "NULL a lungo termine , la federazione intende condurre un&apos; indagine sui problemi di fondo , compreso uno studio delle risorse idriche dell&apos; alentejo e del ribatejo . e critica &quot; l&apos; assenza di una politica gestionale &quot; in questo ambito , nonch\u00e9 l&apos; accelerazione del processo decisionale sul tema dell \u2019 alqueva : concretizzare la riduzione delle compartecipazioni della diga - che sembra essere il progetto di governo secondo lino de carvalho , poich\u00e9 cos\u00ec facendo l \u2019 alqueva &quot; cesser\u00e0 di essere l \u2019 investimento vantaggioso &quot; inizialmente previsto .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "intende", "dep_label": "ROOT", "offset": 0}, "1": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "punct", "offset": 5}, "2": {"string": "lungo", "lemma": "lungo", "pos": "A", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "termine", "dep_label": "punct", "offset": 7}, "3": {"string": "termine", "lemma": "termine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 13}, "4": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "NULL", "dep_label": "obl", "offset": 21}, "5": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "federazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 23}, "6": {"string": "federazione", "lemma": "federazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intende", "dep_label": "ROOT", "offset": 26}, "7": {"string": "intende", "lemma": "intendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intende", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "8": {"string": "condurre", "lemma": "condurre", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intende", "dep_label": "ROOT", "offset": 46}, "9": {"string": "un&apos", "lemma": "un&apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "condurre", "dep_label": "xcomp", "offset": 55}, "10": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "intende", "dep_label": "ROOT", "offset": 62}, "11": {"string": "indagine", "lemma": "indagine", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indagine", "dep_label": "ROOT", "offset": 64}, "12": {"string": "sui", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problemi", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "13": {"string": "problemi", "lemma": "problema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indagine", "dep_label": "ROOT", "offset": 77}, "14": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fondo", "dep_label": "nmod", "offset": 86}, "15": {"string": "fondo", "lemma": "fondo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problemi", "dep_label": "nmod", "offset": 89}, "16": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problemi", "dep_label": "nmod", "offset": 95}, "17": {"string": "compreso", "lemma": "comprendere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problemi", "dep_label": "nmod", "offset": 97}, "18": {"string": "uno", "lemma": "un", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "studio", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "19": {"string": "studio", "lemma": "studio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compreso", "dep_label": "acl", "offset": 110}, "20": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "risorse", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "21": {"string": "risorse", "lemma": "risorsa", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studio", "dep_label": "obj", "offset": 123}, "22": {"string": "idriche", "lemma": "idrico", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "risorse", "dep_label": "nmod", "offset": 131}, "23": {"string": "dell&apos", "lemma": "dell&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "studio", "dep_label": "obj", "offset": 139}, "24": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "parataxis", "offset": 148}, "25": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indagine", "dep_label": "ROOT", "offset": 150}, "26": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ribatejo", "dep_label": "conj", "offset": 159}, "27": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ribatejo", "dep_label": "conj", "offset": 161}, "28": {"string": "ribatejo", "lemma": "ribatejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "parataxis", "offset": 165}, "29": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "indagine", "dep_label": "ROOT", "offset": 174}, "30": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "critica", "dep_label": "ROOT", "offset": 176}, "31": {"string": "critica", "lemma": "critica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "critica", "dep_label": "ROOT", "offset": 178}, "32": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "critica", "dep_label": "ROOT", "offset": 186}, "33": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "critica", "dep_label": "ROOT", "offset": 187}, "34": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "critica", "dep_label": "ROOT", "offset": 191}, "35": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 193}, "36": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "ROOT", "offset": 199}, "37": {"string": "assenza", "lemma": "assenza", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assenza", "dep_label": "ROOT", "offset": 201}, "38": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 209}, "39": {"string": "una", "lemma": "uno", "pos": "RI", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 212}, "40": {"string": "politica", "lemma": "politica", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assenza", "dep_label": "ROOT", "offset": 216}, "41": {"string": "gestionale", "lemma": "gestionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 225}, "42": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PART", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "43": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "NO", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "politica", "dep_label": "nmod", "offset": 237}, "44": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "assenza", "dep_label": "ROOT", "offset": 241}, "45": {"string": "in", "lemma": "in", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "nmod", "offset": 243}, "46": {"string": "questo", "lemma": "questo", "pos": "DD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "nmod", "offset": 246}, "47": {"string": "ambito", "lemma": "ambito", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accelerazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 253}, "48": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "conj", "offset": 260}, "49": {"string": "nonch\u00e9", "lemma": "nonch\u00e9", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "l&apos", "dep_label": "conj", "offset": 262}, "50": {"string": "l&apos", "lemma": "l&apos", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ambito", "dep_label": "nmod", "offset": 269}, "51": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accelerazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 275}, "52": {"string": "accelerazione", "lemma": "accelerazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ROOT", "offset": 277}, "53": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 291}, "54": {"string": "processo", "lemma": "processo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accelerazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 295}, "55": {"string": "decisionale", "lemma": "decisionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 304}, "56": {"string": "sul", "lemma": "sul", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tema", "dep_label": "nmod", "offset": 316}, "57": {"string": "tema", "lemma": "tema", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "accelerazione", "dep_label": "nsubj", "offset": 320}, "58": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tema", "dep_label": "nmod", "offset": 325}, "59": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ROOT", "offset": 330}, "60": {"string": "alqueva", "lemma": "alqueva", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ROOT", "offset": 332}, "61": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ROOT", "offset": 340}, "62": {"string": "concretizzare", "lemma": "concretizzare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizzare", "dep_label": "ROOT", "offset": 342}, "63": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "riduzione", "dep_label": "obj", "offset": 356}, "64": {"string": "riduzione", "lemma": "riduzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizzare", "dep_label": "ROOT", "offset": 359}, "65": {"string": "delle", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "compartecipazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 369}, "66": {"string": "compartecipazioni", "lemma": "compartecipazione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "riduzione", "dep_label": "obj", "offset": 375}, "67": {"string": "della", "lemma": "della", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "diga", "dep_label": "nmod", "offset": 393}, "68": {"string": "diga", "lemma": "diga", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "compartecipazioni", "dep_label": "nmod", "offset": 399}, "69": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "FB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizzare", "dep_label": "ROOT", "offset": 404}, "70": {"string": "che", "lemma": "che", "pos": "PR", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sembra", "dep_label": "conj", "offset": 406}, "71": {"string": "sembra", "lemma": "sembrare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concretizzare", "dep_label": "ROOT", "offset": 410}, "72": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "xcomp", "offset": 417}, "73": {"string": "il", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "xcomp", "offset": 424}, "74": {"string": "progetto", "lemma": "progetto", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "sembra", "dep_label": "conj", "offset": 427}, "75": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 436}, "76": {"string": "governo", "lemma": "governo", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "xcomp", "offset": 439}, "77": {"string": "secondo", "lemma": "secondo", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lino", "dep_label": "nmod", "offset": 447}, "78": {"string": "lino", "lemma": "lino", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "xcomp", "offset": 455}, "79": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "carvalho", "dep_label": "nmod", "offset": 460}, "80": {"string": "carvalho", "lemma": "carvalho", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "lino", "dep_label": "nmod", "offset": 463}, "81": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "progetto", "dep_label": "xcomp", "offset": 472}, "82": {"string": "poich\u00e9", "lemma": "poich\u00e9", "pos": "CS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facendo", "dep_label": "advcl", "offset": 474}, "83": {"string": "cos\u00ec", "lemma": "cos\u00ec", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "facendo", "dep_label": "advcl", "offset": 481}, "84": {"string": "facendo", "lemma": "fare", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "sembra", "dep_label": "conj", "offset": 486}, "85": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ccomp", "offset": 494}, "86": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "PC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ccomp", "offset": 496}, "87": {"string": "alqueva", "lemma": "alqueva", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "facendo", "dep_label": "advcl", "offset": 498}, "88": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ccomp", "offset": 506}, "89": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "PD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "ccomp", "offset": 507}, "90": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizzare", "dep_label": "ROOT", "offset": 511}, "91": {"string": "cesser\u00e0", "lemma": "cessare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cesser\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 513}, "92": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "ccomp", "offset": 521}, "93": {"string": "essere", "lemma": "essere", "pos": "V", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "ccomp", "offset": 524}, "94": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "ccomp", "offset": 531}, "95": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "ccomp", "offset": 533}, "96": {"string": "investimento", "lemma": "investimento", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cesser\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 535}, "97": {"string": "vantaggioso", "lemma": "vantaggioso", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "investimento", "dep_label": "ccomp", "offset": 548}, "98": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "SYM", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vantaggioso", "dep_label": "xcomp", "offset": 560}, "99": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "vantaggioso", "dep_label": "xcomp", "offset": 561}, "100": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "FC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cesser\u00e0", "dep_label": "ROOT", "offset": 565}, "101": {"string": "inizialmente", "lemma": "inizialmente", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "ROOT", "offset": 567}, "102": {"string": "previsto", "lemma": "previsto", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "ROOT", "offset": 580}, "103": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "previsto", "dep_label": "ROOT", "offset": 589}}, "pt-text": "a prazo , a federa\u00e7\u00e3o pretende que se fa\u00e7a um levantamento dos problemas de fundo , inclusive um estudo dos recursos h\u00eddricos do alentejo e ribatejo . e critica &quot; a aus\u00eancia de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o &quot; neste dom\u00ednio , assim como a acelera\u00e7\u00e3o do processo de decis\u00e3o sobre o alqueva : a concretizar -se a redu\u00e7\u00e3o das cotas da barragem - como pensa lino de carvalho ser inten\u00e7\u00e3o do governo - , ela &quot; deixa de ser o empreendimento de m\u00faltiplas valias &quot; inicialmente projectado . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prazo", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "prazo", "lemma": "prazo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 2}, "2": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prazo", "dep_label": "obl", "offset": 8}, "3": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "federa\u00e7\u00e3o", "dep_label": "nsubj", "offset": 10}, "4": {"string": "federa\u00e7\u00e3o", "lemma": "federa\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 12}, "5": {"string": "pretende", "lemma": "pretender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 22}, "6": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fa\u00e7a", "dep_label": "ccomp", "offset": 31}, "7": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fa\u00e7a", "dep_label": "ccomp", "offset": 35}, "8": {"string": "fa\u00e7a", "lemma": "fazer", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 38}, "9": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "levantamento", "dep_label": "obj", "offset": 43}, "10": {"string": "levantamento", "lemma": "levantamento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "fa\u00e7a", "dep_label": "ccomp", "offset": 46}, "11": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "problemas", "dep_label": "nmod", "offset": 59}, "12": {"string": "problemas", "lemma": "problema", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "levantamento", "dep_label": "obj", "offset": 63}, "13": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fundo", "dep_label": "nmod", "offset": 73}, "14": {"string": "fundo", "lemma": "fundir", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "problemas", "dep_label": "nmod", "offset": 76}, "15": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudo", "dep_label": "obj", "offset": 82}, "16": {"string": "inclusive", "lemma": "inclusive", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudo", "dep_label": "obj", "offset": 84}, "17": {"string": "um", "lemma": "um", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "estudo", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "18": {"string": "estudo", "lemma": "estudar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 97}, "19": {"string": "dos", "lemma": "dos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recursos", "dep_label": "nmod", "offset": 104}, "20": {"string": "recursos", "lemma": "recurso", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "estudo", "dep_label": "obj", "offset": 108}, "21": {"string": "h\u00eddricos", "lemma": "h\u00eddrico", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recursos", "dep_label": "nmod", "offset": 117}, "22": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "nmod", "offset": 126}, "23": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recursos", "dep_label": "nmod", "offset": 129}, "24": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ribatejo", "dep_label": "conj", "offset": 138}, "25": {"string": "ribatejo", "lemma": "ribatejo", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "nmod", "offset": 140}, "26": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 149}, "27": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "critica", "dep_label": "obl", "offset": 151}, "28": {"string": "critica", "lemma": "criticar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 153}, "29": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "critica", "dep_label": "obl", "offset": 161}, "30": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 162}, "31": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "ROOT", "offset": 166}, "32": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aus\u00eancia", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 168}, "33": {"string": "aus\u00eancia", "lemma": "aus\u00eancia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixa", "dep_label": "ROOT", "offset": 170}, "34": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 179}, "35": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 182}, "36": {"string": "pol\u00edtica", "lemma": "pol\u00edtico", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aus\u00eancia", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 186}, "37": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "gest\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 195}, "38": {"string": "gest\u00e3o", "lemma": "gest\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pol\u00edtica", "dep_label": "nmod", "offset": 198}, "39": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "40": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aus\u00eancia", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 206}, "41": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aus\u00eancia", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 210}, "42": {"string": "neste", "lemma": "neste", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dom\u00ednio", "dep_label": "obl", "offset": 212}, "43": {"string": "dom\u00ednio", "lemma": "dom\u00ednio", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 218}, "44": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acelera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 226}, "45": {"string": "assim", "lemma": "assim", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acelera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 228}, "46": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acelera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 234}, "47": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "acelera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 239}, "48": {"string": "acelera\u00e7\u00e3o", "lemma": "acelera\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dom\u00ednio", "dep_label": "obl", "offset": 241}, "49": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 252}, "50": {"string": "processo", "lemma": "processar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "acelera\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 255}, "51": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 264}, "52": {"string": "decis\u00e3o", "lemma": "decis\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "processo", "dep_label": "nmod", "offset": 267}, "53": {"string": "sobre", "lemma": "sobrar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "nmod", "offset": 275}, "54": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alqueva", "dep_label": "nmod", "offset": 281}, "55": {"string": "alqueva", "lemma": "alqueva", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "decis\u00e3o", "dep_label": "nmod", "offset": 283}, "56": {"string": ":", "lemma": ":", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 291}, "57": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 293}, "58": {"string": "concretizar", "lemma": "concretizar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aus\u00eancia", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 295}, "59": {"string": "-se", "lemma": "-se", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dom\u00ednio", "dep_label": "obl", "offset": 307}, "60": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "redu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 311}, "61": {"string": "redu\u00e7\u00e3o", "lemma": "redu\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 313}, "62": {"string": "das", "lemma": "das", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "cotas", "dep_label": "nmod", "offset": 321}, "63": {"string": "cotas", "lemma": "cotar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "redu\u00e7\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 325}, "64": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "barragem", "dep_label": "nmod", "offset": 331}, "65": {"string": "barragem", "lemma": "barragem", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "cotas", "dep_label": "nmod", "offset": 334}, "66": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "conj", "offset": 343}, "67": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "conj", "offset": 345}, "68": {"string": "pensa", "lemma": "pensar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 350}, "69": {"string": "lino", "lemma": "lenir", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "conj", "offset": 356}, "70": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "carvalho", "dep_label": "nmod", "offset": 361}, "71": {"string": "carvalho", "lemma": "carvalho", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "conj", "offset": 364}, "72": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "inten\u00e7\u00e3o", "dep_label": "csubj", "offset": 373}, "73": {"string": "inten\u00e7\u00e3o", "lemma": "inten\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "conj", "offset": 377}, "74": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "governo", "dep_label": "nmod", "offset": 386}, "75": {"string": "governo", "lemma": "governar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "inten\u00e7\u00e3o", "dep_label": "csubj", "offset": 389}, "76": {"string": "-", "lemma": "-", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pensa", "dep_label": "conj", "offset": 397}, "77": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ela", "dep_label": "appos", "offset": 399}, "78": {"string": "ela", "lemma": "ele", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 401}, "79": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ela", "dep_label": "appos", "offset": 405}, "80": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 406}, "81": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "concretizar", "dep_label": "acl", "offset": 410}, "82": {"string": "deixa", "lemma": "deixar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixa", "dep_label": "ROOT", "offset": 412}, "83": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empreendimento", "dep_label": "xcomp", "offset": 418}, "84": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empreendimento", "dep_label": "xcomp", "offset": 421}, "85": {"string": "o", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "empreendimento", "dep_label": "xcomp", "offset": 425}, "86": {"string": "empreendimento", "lemma": "empreendimento", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixa", "dep_label": "ROOT", "offset": 427}, "87": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "valias", "dep_label": "nmod", "offset": 442}, "88": {"string": "m\u00faltiplas", "lemma": "m\u00faltiplo", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "valias", "dep_label": "nmod", "offset": 445}, "89": {"string": "valias", "lemma": "valia", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empreendimento", "dep_label": "xcomp", "offset": 455}, "90": {"string": "&", "lemma": "&", "pos": "CCONJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "quot", "dep_label": "conj", "offset": 462}, "91": {"string": "quot", "lemma": "quot", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "empreendimento", "dep_label": "xcomp", "offset": 463}, "92": {"string": ";", "lemma": ";", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projectado", "dep_label": "advcl", "offset": 467}, "93": {"string": "inicialmente", "lemma": "inicialmente", "pos": "ADV", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "projectado", "dep_label": "advcl", "offset": 469}, "94": {"string": "projectado", "lemma": "projectar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixa", "dep_label": "ROOT", "offset": 482}, "95": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "deixa", "dep_label": "ROOT", "offset": 493}, "96": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 495}}, "relations": [{"id": "R39", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "A prazo", "id_tokens": [0, 1]}, "it": {"text": "a lungo termine", "id_tokens": [5, 6, 7]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "intende", "id_tokens": [38]}}}, {"id": "R40", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Federa\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [3, 4]}, "it": {"text": "la federazione", "id_tokens": [23, 24]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "intende", "id_tokens": [38]}}}, {"id": "R41", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "que se fa\u00e7a um levantamento dos problemas de fundo , inclusive um estudo dos recursos h\u00eddricos do Alentejo e Ribatejo", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25]}, "it": {"text": "condurre un&apos; indagine sui problemi di fondo , compreso uno studio delle risorse idriche dell&apos; alentejo e del ribatejo", "id_tokens": [46, 47, 48, 49, 50, 51, 52, 53, 54, 55, 56, 57, 58, 59, 60, 61, 62, 63, 64]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende", "id_tokens": [5]}, "it": {"text": "intende", "id_tokens": [38]}}}, {"id": "R45", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "do processo de decis\u00e3o sobre o Alqueva", "id_tokens": [45, 46, 47, 48, 49, 50, 51]}, "it": {"text": "del processo decisionale sul tema dell \u2019 alqueva", "id_tokens": [291, 292, 293, 294, 295, 296, 297, 298]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "a acelera\u00e7\u00e3o", "id_tokens": [43, 44]}, "it": {"text": "l&apos; accelerazione", "id_tokens": [269, 270]}}}, {"id": "R47", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "o empreendimento de m\u00faltiplas valias", "id_tokens": [79, 80, 81, 82, 83]}, "it": {"text": "l \u2019 investimento vantaggioso", "id_tokens": [531, 532, 533, 534]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "projectado", "id_tokens": [86]}, "it": {"text": "previsto", "id_tokens": [580]}}}, {"id": "R48", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "inicialmente", "id_tokens": [85]}, "it": {"text": "inizialmente", "id_tokens": [567]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "projectado", "id_tokens": [86]}, "it": {"text": "previsto", "id_tokens": [580]}}}, {"id": "R49", "subj": {"type": "Non-human_Patient", "pt": {"text": "m\u00faltiplas valias", "id_tokens": [82, 83]}, "it": {"text": "vantaggioso", "id_tokens": [548]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "o empreendimento", "id_tokens": [79, 80]}, "it": {"text": "l \u2019 investimento", "id_tokens": [531, 532, 533]}}}]}, "sentences_4": {"it-text": "NULL mentre si prepara ad invitare la commissione parlamentare per l \u2019 agricoltura a visitare le aree pi\u00f9 danneggiate dell \u2019 alentejo , la fenca esige di venire ascoltata dal ministro dell \u2019 agricoltura e dalla direzione regionale dell \u2019 agricoltura , come anche dall \u2019 ufficio regionali del lavoro .", "it-tokens": {"0": {"string": "NULL", "lemma": "null", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": true, "dep_head": "prepara", "dep_label": "advcl", "offset": 0}, "1": {"string": "mentre", "lemma": "mentre", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "advcl", "offset": 5}, "2": {"string": "si", "lemma": "si", "pos": "PC", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "advcl", "offset": 12}, "3": {"string": "prepara", "lemma": "preparare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esige", "dep_label": "ROOT", "offset": 15}, "4": {"string": "ad", "lemma": "ad", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "invitare", "dep_label": "xcomp", "offset": 23}, "5": {"string": "invitare", "lemma": "invitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "advcl", "offset": 26}, "6": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obj", "offset": 35}, "7": {"string": "commissione", "lemma": "commissione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invitare", "dep_label": "xcomp", "offset": 38}, "8": {"string": "parlamentare", "lemma": "parlamentare", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obj", "offset": 50}, "9": {"string": "per", "lemma": "per", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "l", "dep_label": "obl", "offset": 63}, "10": {"string": "l", "lemma": "l", "pos": "RD", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 67}, "11": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 69}, "12": {"string": "agricoltura", "lemma": "agricoltura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "commissione", "dep_label": "obj", "offset": 71}, "13": {"string": "a", "lemma": "a", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visitare", "dep_label": "xcomp", "offset": 83}, "14": {"string": "visitare", "lemma": "visitare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "invitare", "dep_label": "xcomp", "offset": 85}, "15": {"string": "le", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aree", "dep_label": "obj", "offset": 94}, "16": {"string": "aree", "lemma": "area", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visitare", "dep_label": "xcomp", "offset": 97}, "17": {"string": "pi\u00f9", "lemma": "molto", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "danneggiate", "dep_label": "amod", "offset": 102}, "18": {"string": "danneggiate", "lemma": "danneggiato", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "aree", "dep_label": "obj", "offset": 106}, "19": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "aree", "dep_label": "obj", "offset": 118}, "20": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "SP", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 123}, "21": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dell", "dep_label": "nmod", "offset": 125}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "advcl", "offset": 134}, "23": {"string": "la", "lemma": "il", "pos": "RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "nsubj", "offset": 136}, "24": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esige", "dep_label": "ROOT", "offset": 139}, "25": {"string": "esige", "lemma": "esigere", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esige", "dep_label": "ROOT", "offset": 145}, "26": {"string": "di", "lemma": "di", "pos": "E", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ascoltata", "dep_label": "ccomp", "offset": 151}, "27": {"string": "venire", "lemma": "venire", "pos": "VA", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ascoltata", "dep_label": "ccomp", "offset": 154}, "28": {"string": "ascoltata", "lemma": "ascoltare", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esige", "dep_label": "ROOT", "offset": 161}, "29": {"string": "dal", "lemma": "dal", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 171}, "30": {"string": "ministro", "lemma": "ministro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ascoltata", "dep_label": "ccomp", "offset": 175}, "31": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 184}, "32": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "V", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "nmod", "offset": 189}, "33": {"string": "agricoltura", "lemma": "agricoltura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 191}, "34": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CC", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "conj", "offset": 203}, "35": {"string": "dalla", "lemma": "dalla", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "conj", "offset": 205}, "36": {"string": "direzione", "lemma": "direzione", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 211}, "37": {"string": "regionale", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "conj", "offset": 221}, "38": {"string": "dell", "lemma": "dell", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "conj", "offset": 231}, "39": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "B", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "nmod", "offset": 236}, "40": {"string": "agricoltura", "lemma": "agricoltura", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direzione", "dep_label": "conj", "offset": 238}, "41": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "FF", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "agricoltura", "dep_label": "nmod", "offset": 250}, "42": {"string": "come", "lemma": "come", "pos": "CS", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dall", "dep_label": "advcl", "offset": 252}, "43": {"string": "anche", "lemma": "anche", "pos": "B", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "dall", "dep_label": "advcl", "offset": 257}, "44": {"string": "dall", "lemma": "dall", "pos": "SP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ascoltata", "dep_label": "ccomp", "offset": 263}, "45": {"string": "\u2019", "lemma": "\u2019", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ufficio", "dep_label": "obj", "offset": 268}, "46": {"string": "ufficio", "lemma": "ufficio", "pos": "S", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "dall", "dep_label": "advcl", "offset": 270}, "47": {"string": "regionali", "lemma": "regionale", "pos": "A", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ufficio", "dep_label": "obj", "offset": 278}, "48": {"string": "del", "lemma": "del", "pos": "E_RD", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "lavoro", "dep_label": "nmod", "offset": 288}, "49": {"string": "lavoro", "lemma": "lavoro", "pos": "S", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ufficio", "dep_label": "obj", "offset": 292}, "50": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "FS", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "esige", "dep_label": "ROOT", "offset": 299}}, "pt-text": "ao mesmo tempo que se prepara para convidar a comiss\u00e3o parlamentar de agricultura para uma visita \u00e0s zonas mais afectadas do alentejo , a fenca pretende ser recebida pelo ministro da agricultura e pela direc\u00e7\u00e3o regional de agricultura , bem como pelos servi\u00e7os regionais de emprego . \n", "pt-tokens": {"0": {"string": "ao", "lemma": "ao", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 0}, "1": {"string": "mesmo", "lemma": "mesmo", "pos": "ADJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 3}, "2": {"string": "tempo", "lemma": "tempo", "pos": "NOUN", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 9}, "3": {"string": "que", "lemma": "que", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 15}, "4": {"string": "se", "lemma": "se", "pos": "PRON", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 19}, "5": {"string": "prepara", "lemma": "preparar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "tempo", "dep_label": "obl", "offset": 22}, "6": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "SCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "convidar", "dep_label": "xcomp", "offset": 30}, "7": {"string": "convidar", "lemma": "convidar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "prepara", "dep_label": "acl:relcl", "offset": 35}, "8": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 44}, "9": {"string": "comiss\u00e3o", "lemma": "comiss\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convidar", "dep_label": "xcomp", "offset": 46}, "10": {"string": "parlamentar", "lemma": "parlamentar", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 55}, "11": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agricultura", "dep_label": "nmod", "offset": 67}, "12": {"string": "agricultura", "lemma": "agricultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "comiss\u00e3o", "dep_label": "obj", "offset": 70}, "13": {"string": "para", "lemma": "parir", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 82}, "14": {"string": "uma", "lemma": "umar", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 87}, "15": {"string": "visita", "lemma": "visitar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "convidar", "dep_label": "xcomp", "offset": 91}, "16": {"string": "\u00e0s", "lemma": "\u00e0s", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "nmod", "offset": 98}, "17": {"string": "zonas", "lemma": "zonar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "visita", "dep_label": "obl", "offset": 101}, "18": {"string": "mais", "lemma": "mais", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "acl", "offset": 107}, "19": {"string": "afectadas", "lemma": "afectar", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "zonas", "dep_label": "nmod", "offset": 112}, "20": {"string": "do", "lemma": "do", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "alentejo", "dep_label": "obl", "offset": 122}, "21": {"string": "alentejo", "lemma": "alentejo", "pos": "PROPN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "afectadas", "dep_label": "acl", "offset": 125}, "22": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 134}, "23": {"string": "a", "lemma": "o", "pos": "DET", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "fenca", "dep_label": "nsubj:pass", "offset": 136}, "24": {"string": "fenca", "lemma": "fenca", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 138}, "25": {"string": "pretende", "lemma": "pretender", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 144}, "26": {"string": "ser", "lemma": "ser", "pos": "AUX", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "recebida", "dep_label": "xcomp", "offset": 153}, "27": {"string": "recebida", "lemma": "recebido", "pos": "VERB", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 157}, "28": {"string": "pelo", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 166}, "29": {"string": "ministro", "lemma": "ministrar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebida", "dep_label": "xcomp", "offset": 171}, "30": {"string": "da", "lemma": "da", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agricultura", "dep_label": "nmod", "offset": 180}, "31": {"string": "agricultura", "lemma": "agricultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 183}, "32": {"string": "e", "lemma": "e", "pos": "CCONJ", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 195}, "33": {"string": "pela", "lemma": "pelar", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 197}, "34": {"string": "direc\u00e7\u00e3o", "lemma": "direc\u00e7\u00e3o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "ministro", "dep_label": "obl:agent", "offset": 202}, "35": {"string": "regional", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 211}, "36": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "agricultura", "dep_label": "nmod", "offset": 220}, "37": {"string": "agricultura", "lemma": "agricultura", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "direc\u00e7\u00e3o", "dep_label": "conj", "offset": 223}, "38": {"string": ",", "lemma": ",", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 235}, "39": {"string": "bem", "lemma": "bem", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 237}, "40": {"string": "como", "lemma": "comer", "pos": "ADV", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "bem", "dep_label": "cc", "offset": 241}, "41": {"string": "pelos", "lemma": "pelos", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 246}, "42": {"string": "servi\u00e7os", "lemma": "servi\u00e7o", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "recebida", "dep_label": "xcomp", "offset": 252}, "43": {"string": "regionais", "lemma": "regional", "pos": "ADJ", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 261}, "44": {"string": "de", "lemma": "de", "pos": "ADP", "is_stop": true, "is_named": false, "dep_head": "emprego", "dep_label": "nmod", "offset": 271}, "45": {"string": "emprego", "lemma": "empregar", "pos": "NOUN", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "servi\u00e7os", "dep_label": "obl", "offset": 274}, "46": {"string": ".", "lemma": ".", "pos": "PUNCT", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "pretende", "dep_label": "ROOT", "offset": 282}, "47": {"string": "\n", "lemma": "\n", "pos": "SPACE", "is_stop": false, "is_named": false, "dep_head": "\n", "dep_label": "dep", "offset": 284}}, "relations": [{"id": "R50", "subj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Fenca", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "la fenca", "id_tokens": [136, 137]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "pretende ser recebida", "id_tokens": [25, 26, 27]}, "it": {"text": "esige di venire ascoltata", "id_tokens": [145, 146, 147, 148]}}}, {"id": "R52", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para convidar a comiss\u00e3o parlamentar de Agricultura para uma visita \u00e0s zonas mais afectadas do Alentejo", "id_tokens": [6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "ad invitare la commissione parlamentare per l \u2019 agricoltura a visitare le aree pi\u00f9 danneggiate dell \u2019 alentejo", "id_tokens": [23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "se prepara", "id_tokens": [4, 5]}, "it": {"text": "si prepara", "id_tokens": [12, 13]}}}, {"id": "R53", "subj": {"type": "Time", "pt": {"text": "ao mesmo tempo que se prepara para convidar a comiss\u00e3o parlamentar de Agricultura para uma visita \u00e0s zonas mais afectadas do Alentejo", "id_tokens": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "si prepara ad invitare la commissione parlamentare per l \u2019 agricoltura a visitare le aree pi\u00f9 danneggiate dell \u2019 alentejo", "id_tokens": [12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31]}}, "obj": {"type": "Human_Agent", "pt": {"text": "a Fenca", "id_tokens": [23, 24]}, "it": {"text": "la fenca", "id_tokens": [136, 137]}}}, {"id": "R54", "subj": {"type": "Non-human_Oth_participant", "pt": {"text": "para uma visita \u00e0s zonas mais afectadas do Alentejo", "id_tokens": [13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20, 21]}, "it": {"text": "a visitare le aree pi\u00f9 danneggiate dell \u2019 alentejo", "id_tokens": [83, 84, 85, 86, 87, 88, 89, 90, 91]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "convidar", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "invitare", "id_tokens": [26]}}}, {"id": "R55", "subj": {"type": "Human_Patient", "pt": {"text": "a comiss\u00e3o parlamentar de Agricultura", "id_tokens": [8, 9, 10, 11, 12]}, "it": {"text": "la commissione parlamentare per l \u2019 agricoltura", "id_tokens": [35, 36, 37, 38, 39, 40, 41]}}, "obj": {"type": "Event", "pt": {"text": "convidar", "id_tokens": [7]}, "it": {"text": "invitare", "id_tokens": [26]}}}]}}